<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;१३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/</link>
    <description>Recent content in &#43;१३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/01/</guid>
      <description>१ १ ब्रह्मौदन᳘म् पचति॥
रे᳘त एव त᳘द्धत्ते यदा᳘ज्यमुछिष्य᳘ते ते᳘न रशना᳘मभ्यज्या᳘दत्ते ते᳘जो वा आ᳘ज्यम् प्राजापत्यो᳘ऽश्वः प्रजा᳘पतिमेव ते᳘जसा स᳘मर्धयत्य᳘पूतो वा᳘ एषोॗऽमेध्यो यद᳘श्वः॥
२ दर्भम᳘यी रशना᳘ भवति॥
पवि᳘त्रं वै᳘ दर्भाः᳘ पुना᳘त्येवैॗनम् पूत᳘मेवैॗनम् मे᳘ध्यमा᳘लभते॥
३ अ᳘श्वस्य वा आ᳘लब्धस्य॥
रे᳘त उ᳘दक्रामत्त᳘त्सुव᳘र्णं हि᳘रण्यमभवद्य᳘त्सुव᳘र्णं हि᳘रण्यं द᳘दात्य᳘श्वमेव रे᳘तसा स᳘मर्धयति॥
४ प्रजा᳘पतिर्यज्ञ᳘मसृजत॥
त᳘स्य महिमा᳘पाक्रामत्स᳘ महर्त्वि᳘जः प्रा᳘विशत्त᳘म् महर्त्वि᳘ग्भिर᳘न्वैछत्त᳘म् महर्त्वि᳘ग्भिर᳘न्वविन्दद्य᳘न्महर्त्वि᳘जो ब्रह्मौदन᳘म् प्राश्न᳘न्ति महिमा᳘नमेव त᳘द्यज्ञ᳘स्य य᳘जमानो᳘ऽवरुन्द्धे ब्रह्मौदने᳘ सुव᳘र्णं हि᳘रण्यं ददाति रे᳘तो वा᳘ ओदनो रे᳘तो हि᳘रण्यं रे᳘तसैवाॗस्मिंस्तद्रे᳘तो दधाति शत᳘मानम् भवति शता᳘युर्वै पु᳘रुषः शते᳘न्द्रिय आ᳘युरेवेॗन्द्रियं᳘ वीर्य᳘मात्म᳘न्धत्ते च᳘तुष्टयीरपो᳘ वसतीव᳘रीर्मध्यमाया᳘ह्ने गृह्णाति ता᳘ दिग्भ्यः᳘ समा᳘हृता भवन्ति दिक्षु वा अ᳘न्नम᳘न्नमापो᳘ऽन्नेनै᳘वास्माॗ अ᳘न्नम᳘वरुन्द्धे॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/02/</guid>
      <description>१ १ प्रजा᳘पतिर्देवे᳘भ्यो यज्ञान्व्या᳘दिशत्॥
स᳘ आत्म᳘न्नश्वमेध᳘मधत्त ते᳘ देवाः᳘ प्रजा᳘पतिमब्रुवन्नेष वै᳘ यज्ञो य᳘दश्वमेधो᳘ऽपि नो᳘ऽत्रास्तु भग इ᳘ति ते᳘भ्य एता᳘नन्नहोमा᳘न्कल्पयद्य᳘दन्नहोमा᳘न्जुहोति देवा᳘नेव त᳘त्प्रीणाति॥
२ आ᳘ज्येन जुहोति॥
ते᳘जो वा आ᳘ज्यं ते᳘जसैवाॗस्मिंस्तत्ते᳘जो दधात्या᳘ज्येन जुहोत्येतद्वै᳘ देवा᳘नाम् प्रियं धा᳘म यदा᳘ज्यम् प्रिये᳘णैवैॗनान्धाम्ना᳘ स᳘मर्धयति॥
३ स᳘क्तुभिर्जुहोति॥
देवा᳘नां वा᳘ एत᳘द्रूपं यत्स᳘क्तवो देवा᳘नेव त᳘त्प्रीणाति॥
४ धाना᳘भिर्जुहोति॥
अहोरात्रा᳘णां वा᳘ एत᳘द्रूपं य᳘द्धानां᳘ अहोरात्रा᳘ण्येव त᳘त्प्रीणाति॥
५ लाजै᳘र्जुहोति॥
न᳘क्षत्राणां वा᳘ एत᳘द्रूपं य᳘ल्लजा न᳘क्षत्राण्येव त᳘त्प्रीणाति प्राणा᳘य स्वा᳘हापाना᳘य स्वाहे᳘ति नामग्रा᳘हं जुहोति नामग्रा᳘हमेवैॗनांस्त᳘त्प्रीणात्ये᳘कस्मै स्वा᳘हा द्वा᳘भ्यां स्वा᳘हा शता᳘य स्वाहै᳘कशताय स्वाहे᳘त्यनुपूर्वं᳘ जुहोत्यनुपूर्व᳘मेवैॗनांस्त᳘त्प्रीणात्ये᳘कोत्तरा जुहोत्येकवृद्वै᳘ स्वर्गो᳘ लोक᳘ एकधैॗवैॗनं स्वर्गं᳘ लोकं᳘ गमयति प᳘राचीर्जुहोति प᳘राङिव वै᳘ स्वर्गो᳘ लोकः᳘ स्वर्ग᳘स्य लोक᳘स्याभि᳘जित्यै॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/03/</guid>
      <description>१ १ प्रजा᳘पतेर᳘क्ष्यश्वयत्॥
तत्प᳘रापतत्ततो᳘ऽश्वः स᳘मभवद्यद᳘श्वयत्तद᳘श्वस्याश्वत्वं त᳘द्देवा᳘ अश्वमेधे᳘नैव प्र᳘त्यदधुरेष᳘ ह वै᳘ प्रजा᳘पतिं स᳘र्वं करोति योॗऽश्वमेधे᳘न य᳘जते स᳘र्व एव᳘ भवति स᳘र्वस्य वा᳘ एषा प्रा᳘यश्चित्तिः स᳘र्वस्य भेषजं स᳘र्वं वा᳘ एते᳘न पाप्मा᳘नं देवा᳘ अतरन्न᳘पि वा᳘ एते᳘न ब्रह्महत्या᳘मतरंस्त᳘रति स᳘र्वम् पाप्मा᳘नं त᳘रति ब्रह्महत्यां योॗऽश्वमेधे᳘न य᳘जते॥
२ उ᳘त्तरं वै त᳘त्प्रजा᳘पतेर᳘क्ष्यश्वयत्॥
त᳘स्मादुत्तरतो᳘ऽश्वस्यावद्य᳘न्ति दक्षिणतोॗऽन्ये᳘षाम् पशूना᳘म्॥
३ वैतसः क᳘टो भवति॥
अप्सु᳘योनिर्वा अ᳘श्वोऽप्सुजा᳘ वेतसः स्व᳘यैवैॗनं यो᳘न्या स᳘मर्धयति॥
४ चतुष्टोम स्तो᳘मो भवति॥
सरड्वा अ᳘श्वस्य सक्थ्या᳘बृहत्त᳘द्देवा᳘श्चतुष्टोमे᳘नैव स्तो᳘मेन प्र᳘त्यदधु᳘र्यच्चतुष्टोम स्तो᳘मो भ᳘वत्य᳘श्वस्यैव᳘ सर्वत्वा᳘य स᳘र्वस्तोमोऽतिरात्र᳘ उत्तमम᳘हर्भवति स᳘र्वं वै स᳘र्वस्तोमोऽतिरात्रः स᳘र्वमश्वमेधः स᳘र्वस्या᳘प्त्यै स᳘र्वस्या᳘वरुद्ध्यै॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/04/</guid>
      <description>१ १ प्रजा᳘पतिरकामयत॥
स᳘र्वान्का᳘मानाप्नुयां स᳘र्वा व्य᳘ष्टीर्व्य᳘श्नुवीये᳘ति स᳘ एत᳘मश्वमेधं᳘ त्रिरात्रं᳘ यज्ञक्रतु᳘मपश्यत्तमा᳘हरत्ते᳘नायजत ते᳘नेष्ट्वा स᳘र्वान्का᳘मानाप्नोत्स᳘र्वा व्य᳘ष्टीर्व्याॗश्नुत स᳘र्वान्ह वै का᳘मानाप्नोति स᳘र्वा व्य᳘ष्टीर्व्य᳘श्नुते योॗऽश्वमेधे᳘न य᳘जते॥
२ त᳘दाहुः॥
क᳘स्मिन्नृता᳘वभ्यारम्भ इ᳘ति ग्रीष्मेॗऽभ्याॗरभेते᳘त्यु है᳘क आहुर्ग्रीष्मो वै᳘ क्षत्रि᳘यस्यर्तुः᳘ क्षत्रिययज्ञ᳘ उ वा᳘ एष य᳘दश्वमेध इ᳘ति॥
३ तद्वै᳘ वसन्त᳘ एवाॗभ्या᳘रभेत॥
वसन्तो वै᳘ ब्रह्मण᳘स्यर्तुर्य᳘ उ वै क᳘श्च य᳘जते ब्राह्मणीभू᳘येवैव᳘ यजते त᳘स्माद्वसन्त᳘ एवाॗभ्या᳘रभेत॥
४ सा याॗसौ᳘ फाल्गुनी᳘ पौर्णमासी भ᳘वति॥
त᳘स्यै पुर᳘स्तात्षडहे᳘ वा सप्ताहे᳘ वर्त्वि᳘ज उपसमा᳘यन्त्यध्वर्यु᳘श्च हो᳘ता च ब्रह्मा᳘ चोद्गाता᳘ चैतान्वा᳘ अ᳘न्वन्य᳘ ऋत्वि᳘जः॥
५ ते᳘भ्योऽध्वर्यु᳘श्चातुष्प्राश्य᳘म् ब्रह्मौदनं नि᳘र्वपति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/05/</guid>
      <description>१ १ अ᳘थ प्रातर्गो᳘तमस्य॥
चतुरुत्तर स्तो᳘मो भवति त᳘स्य चतसृ᳘षु बहिष्पवमान᳘मष्टा᳘स्वष्टास्वा᳘ज्यानि द्वादश᳘सु मा᳘ध्यन्दिनः प᳘वमानः षोडश᳘सु पृष्ठा᳘नि विंशत्यामा᳘र्भवः प᳘वमानश्च᳘तुर्विंशत्यामग्निष्टोमसाम᳘॥
२ त᳘स्य है᳘के॥
अग्निष्टोमसाम च᳘तुःसाम कुर्वन्ति नाॗग्निष्टोमो नोॗक्थ्य᳘ इ᳘ति व᳘दन्तस्तद्य᳘दि त᳘था कुर्युः᳘ सार्धं स्तोत्रि᳘यं शस्त्वा᳘ सार्धम᳘नुरूपं शंसेद्रथन्तर᳘म् पृष्ठं रा᳘थन्तरं शस्त्र᳘मग्निष्टोमो᳘ यज्ञस्ते᳘नेमं᳘ लोक᳘मृध्नोति॥
३ ए᳘कविंशतिः सवनी᳘याः पश᳘वः॥
स᳘र्व आग्नेयास्ते᳘षां समानं कर्मे᳘त्यु है᳘क आहुर्द्वे त्वेॗवैॗते᳘ एकादशि᳘न्यावा᳘लभेत य᳘ एवैॗकादशिने᳘षु का᳘मस्त᳘स्य का᳘मस्या᳘प्त्यै॥
४ सं᳘स्थितेऽग्निष्टोमे᳘॥
प᳘रिहृतासु व᳘सतीवरीष्वध्वर्यु᳘रन्नहोमा᳘न्जुहोति ते᳘षामुक्तम् ब्रा᳘ह्मणं प्राणा᳘य स्वा᳘हापाना᳘य स्वाहे᳘ति द्वादश᳘भिरनुवाकैर्द्वा᳘दश मा᳘साः संवत्सरः स᳘र्वं संवत्सरः स᳘र्वमश्वमेधः स᳘र्वस्याप्त्यै स᳘र्वस्या᳘वरुद्ध्यै॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/06/</guid>
      <description>१ १ पु᳘रुषो ह नारायणोॗऽकामयत॥
अ᳘तितिष्ठेयं स᳘र्वाणि भूता᳘न्यह᳘मेवेॗदं स᳘र्वं स्यामि᳘ति स᳘ एत᳘म् पुरुषमेध᳘म् पञ्चरात्र᳘म् यज्ञक्रतु᳘मपश्यत्तमा᳘हरत्ते᳘नायजत ते᳘नेष्ट्वा᳘त्यतिष्ठत्स᳘र्वाणि भूता᳘नीदं स᳘र्वमभवद᳘तितिष्ठति स᳘र्वाणि भूता᳘नीदं स᳘र्वम् भवति य᳘ एव᳘म् विद्वा᳘न्पुरुषमेधे᳘न य᳘जते यो᳘ वैत᳘देवम् वे᳘द॥
२ त᳘स्य त्र᳘योविंशतिर्दीक्षाः॥
द्वा᳘दशोपस᳘दः प᳘ञ्च सुत्याः स᳘ एष᳘ चत्वारिंशद्रात्रः᳘ सदीक्षोपस᳘त्कश्चत्वारिंश᳘दक्षरा विराट्त᳘द्विरा᳘जमभिस᳘म्पद्यते त᳘तो विरा᳘डजायत विरा᳘जो अ᳘धि पू᳘रुष इ᳘त्येषा वै सा᳘ विरा᳘डेत᳘स्या एवैॗत᳘द्विरा᳘जो यज्ञम् पु᳘रुषं जनयति॥
३ ता वा᳘ एताः॥
च᳘तस्रो दश᳘तो भवन्ति तद्य᳘देताश्च᳘तस्रो दश᳘तो भ᳘वन्त्येषां᳘ चैव᳘ लोका᳘नामा᳘प्त्ये दिशां᳘ चेम᳘मेव᳘ लोक᳘म् प्रथम᳘या दश᳘ताप्नुवन्नन्त᳘रिक्षं द्विती᳘यया दि᳘वं तृती᳘यया दि᳘शश्चतुर्थ्या त᳘थैवैॗतद्य᳘जमान इम᳘मेव᳘ लोक᳘म् प्रथम᳘या दश᳘ताप्नो᳘त्यन्त᳘रिक्षं द्विती᳘यया दि᳘वं तृती᳘यया दि᳘शश्चतुर्थ्यैॗता᳘वद्वा᳘ इदं स᳘र्वं या᳘वादिमे᳘ च लोका दि᳘शश्च स᳘र्वम् पुरुषमेधः स᳘र्वस्या᳘प्त्यै स्!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/07/</guid>
      <description>१ १ ब्र᳘ह्म वै᳘ स्वयम्भु त᳘पोऽतप्यत॥
त᳘दैक्षत न वै त᳘पस्या᳘नन्त्यमस्ति ह᳘न्ताह᳘म् भूते᳘ष्वात्मा᳘नं जुह᳘वानि भूता᳘नि चात्त्मनी᳘ति तत्स᳘र्वेषु भूते᳘ष्वात्मा᳘नं हुत्वा᳘ भूता᳘नि चात्म᳘नि स᳘र्वेषाम् भूता᳘नां श्रै᳘ष्ठ्यं स्वा᳘राज्यमा᳘धिपत्यम् प᳘र्यैत्त᳘थैवैॗतद्य᳘जमानः सर्वमेधे स᳘र्वान्मे᳘धान्हुत्वा स᳘र्वाणि भूता᳘नि श्रै᳘ष्ठ्यं स्वा᳘राज्यमा᳘धिपत्यम् प᳘र्येति॥
२ स वा᳘ एष᳘ सर्वमेधो᳘ दशरात्रो᳘ यज्ञक्रतु᳘र्भवति॥
द᳘शाक्षरा विराड्विराडु कृत्स्नम᳘न्नं कृत्स्न᳘स्यैवाॗन्ना᳘द्यस्या᳘वरुद्ध्यै त᳘स्मिन्नग्नि᳘म् परार्ध्यं᳘ चिनोति परमो वा᳘ एष᳘ यज्ञक्रतूनां य᳘त्सर्वमेधः᳘ परमे᳘णैवैॗनम् परम᳘तां गमयति॥
३ त᳘स्याग्निष्टु᳘दग्निष्टोमः᳘ प्रथमम᳘हर्भवति॥
अग्निर्वा᳘ अग्निष्टु᳘दग्निष्टोमोॗऽग्नि᳘मुखा उ वै स᳘र्वे देवाः स᳘र्वेषां देवा᳘नामा᳘प्त्यै त᳘स्याग्नेया ग्र᳘हा भवन्त्यग्निय्यः᳘ पुरोरु᳘चः स᳘र्वमाग्नेय᳘मसदि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/13/08/</guid>
      <description>१ १ अ᳘थास्मै कल्याणं᳘ कुर्वन्ति॥
अ᳘थास्मै श्मशान᳘म् कुर्वन्ति॥
गृहा᳘न्वा प्रज्ञा᳘नम् वा यो वै क᳘श्च म्रि᳘यते स श᳘वस्त᳘स्मा एतद᳘न्नं करोति त᳘स्माछवान्न᳘म् श᳘वान्न᳘म् ह वै त᳘छ्मशानमित्या᳘चक्षते परो᳘क्षं श्मशा उ हैव ना᳘म पितॄणा᳘मत्ता᳘रस्ते᳘ हामु᳘ष्मिंलोके᳘ऽकृतश्मशानस्य साधुकृत्यामु᳘पदम्भयन्ति ते᳘भ्य एतद᳘न्नं करोति त᳘स्माछ्मशान्नं᳘ श्मशान्न᳘म् ह वै त᳘छ्मशानमित्या᳘चक्षते परो᳘ऽक्षम्॥
२ तद्वै न᳘ क्षिप्रं᳘ कुर्यात्॥
नेन्न᳘वमघं᳘ कर᳘वाणी᳘ति चिर᳘ एव᳘ कुर्यादघ᳘मेव त᳘त्तिरः᳘ करोति य᳘त्र समाना᳘नु चन स्म᳘रेयुर᳘श्रुतिमेव त᳘दघं᳘ गमयति य᳘द्यनुस्म᳘रेयुः॥
३ अ᳘युङ्गेषु सम्वत्सरेषु कुर्यात्॥
अ᳘युङ्गं हि᳘ पितॄणा᳘मेकनक्षत्र᳘ एकनक्षत्रं हि᳘ पितॄणा᳘ममावास्याॗयाममावास्याॗ वा᳘ एकनक्षत्रमे᳘को हि य᳘द्वेतां रा᳘त्रिं स᳘र्वाणि भूता᳘नि सम्व᳘सन्ति ते᳘नो तं का᳘ममाप्नोति यः स᳘र्वेषु न᳘क्षत्रेषु॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
