<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/01/</guid>
      <description>१ ०१ अ᳘सद्वा᳘ इदम᳘ग्र आसीत्॥
त᳘दाहुः किं तद᳘सदासीदित्यृ᳘षयो वाव ते ग्रे᳘ सदासी᳘त्त᳘दाहुः के त ऋ᳘षय इ᳘ति प्राणा वा ऋ᳘षयस्ते य᳘त्पुॗरास्मात्स᳘र्वस्मादिद᳘मिछ᳘न्तः श्र᳘मेण त᳘पसा᳘रिषंस्त᳘स्मादृ᳘षयः ध्यत᳘ इन्द्रिये᳘णैन्द्ध यदै᳘न्द्ध त᳘स्मादि᳘न्ध इ᳘न्धो ह वै तम्॥
०२ सॗ यो यम् म᳘ध्ये प्राणः᳟॥
एष᳘ एवे᳘न्द्रस्ता᳘नेष᳘ प्राणा᳘न्मै᳘न्द्र इत्या᳘चक्षते परो᳘ ऽक्षम् परो᳘ ऽक्षकामा हि᳘ देवास्त᳘ इद्धाः᳘ सप्त ना᳘ना पु᳘रुषानसृजन्त᳟॥
०३ ते ऽब्रुवन्॥
न वा᳘ इत्थं स᳘न्तः शक्ष्यामः प्र᳘जनयितुमिमा᳘न्त्सप्त पु᳘रुषाने᳘कम् पु᳘रुषं करवामे᳘ति त᳘ एता᳘न्त्सप्त पु᳘रुषाने᳘कम् पु᳘रुषमकुर्वन्य᳘दूर्ध्वं ना᳘भेस्तौ द्वौ᳘ समौ᳘ब्जन्यद᳘वाङ्ना᳘भेस्तौ द्वौ᳘ पक्षः पु᳘रुषः पक्षः पु᳘रुषः प्रतिष्ठै᳘क आसीत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/02/</guid>
      <description>१ ०१ प्रजा᳘पतिरग्निरूपा᳘ण्यभ्य᳘ध्यायत्॥
सॗ यो ऽयं᳘ कुमारो᳘ रूपा᳘ण्यनुप्र᳘विष्ट आ᳘सीत्तम᳘न्वैछॗत्सो ऽग्नि᳘रवेद᳘नु वै᳘ मा पिता᳘ प्रजा᳘पतिरिछति ह᳘न्त त᳘द्रूपम᳘सानि य᳘न्म एष न वेदे᳘ति॥
०२ स᳘ एतान्प᳘ञ्च पशू᳘नपश्यत्॥
पुरुषम᳘श्वं गाम᳘विमजं यद᳘पश्यत्त᳘स्मादेते᳘ पश᳘वः॥
०३ स᳘ एतान्प᳘ञ्च पशून्प्रा᳘विशत्॥
स᳘ एते प᳘ञ्च पश᳘वो ऽभवत्त᳘मु वै᳘ प्रजा᳘पतिर᳘न्वेॗवैछत्॥
०४ स᳘ एतान्प᳘ञ्च पशू᳘नपश्यत्॥
यद᳘पश्यत्त᳘स्मादेते᳘ पश᳘वस्ते᳘ष्वेत᳘मपश्यत्त᳘स्माद्वेॗवैते᳘ पश᳘वः॥
०५ स᳘ ऐक्षत॥
इमे वा᳘ अग्नि᳘रिमा᳘नेॗवात्मा᳘नमभिसं᳘स्करवै य᳘था वा᳘ अग्निः स᳘मिद्धो दी᳘प्यत एव᳘मेषां च᳘क्षुर्दीप्यते य᳘थाग्ने᳘र्धूम᳘ उद᳘यत एव᳘मेषामूष्मो᳘दयते य᳘थाग्निरभ्य᳘हितं द᳘हत्येव᳘म् बप्सति य᳘थाग्नेर्भ᳘स्म सी᳘दत्येव᳘मेषाम् पु᳘रीषं सीदतीमे वा᳘ अग्नि᳘रिमा᳘नेॗवात्मा᳘नमभिसं᳘स्करवा इ᳘ति तान्ना᳘ना देव᳘ताभ्य आ᳘लिप्सत वैश्वकर्मणम् पु᳘रुषं वारुणम᳘श्वमैन्द्र᳘मृषभं᳘ त्वाष्ट्रम᳘विमाग्नेय᳘मज᳘म्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/03/</guid>
      <description>१ ०१ एतद्वै᳘ देवा᳘ अब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्ते᳘षां चेत᳘यमानानां सविॗतैता᳘नि सावित्रा᳘ण्यमपश्यद्य᳘त्सविता᳘पश्यत्त᳘स्मात्सावित्रा᳘णि स᳘ एता᳘मष्टागृहीतामा᳘हुतिमजुहोत्तां हुॗत्वेमा᳘मष्ठधाविहिताम᳘षाढामपश्यत्पुॗरैव᳘ सृष्टां᳘ सती᳘म्॥
०२ ते यद᳘ब्रुवन् चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्य᳘च्चेत᳘यमा᳘ना अ᳘पश्यंस्त᳘स्माच्चि᳘तिरा᳘हुतिर्वै᳘ यज्ञो य᳘दिष्ट्वा᳘पश्यत्त᳘स्मादि᳘ष्टका॥
०३ तां वा᳘ एता᳘म्॥
ए᳘कं सती᳘मष्टागृहीता᳘मष्टाभिर्य᳘जुर्भिर्जुहोति त᳘स्मादियमे᳘का सत्य᳘ष्टधाविहिता᳟॥
०४ ता᳘मूर्ध्वा᳘मुद्गृह्ण᳘न्जुहोति॥
इमां त᳘दूर्ध्वां᳘ रूपैरु᳘द्गृह्णाति त᳘स्मादिय᳘मूर्ध्वा᳘ रूपैः᳟॥
०५ तां सं᳘ततां जुहोति॥
एतद्वै᳘ देवा᳘ अबिभयुर्यद्वै᳘ न इह र᳘क्षांसि नाष्ट्राॗ नान्ववेयुरि᳘ति त᳘ एतं᳘ संततहोम᳘मपश्यन्र᳘क्षसां नाष्ट्रा᳘णाम᳘नन्ववायनाय त᳘स्मात्सं᳘ततां जुहोति॥
०६ य᳘द्वेॗवैतामा᳘हुतिं जुहो᳘ति॥
सविॗतैॗषो ऽग्निस्त᳘मेतया᳘हुत्या पुर᳘स्तात्प्रीणाति त᳘मिष्ट्वा᳘ प्रीत्वा᳘थैनं स᳘म्भरति तद्य᳘देत᳘या सविता᳘रम् प्रीणा᳘ति त᳘स्मासावित्रा᳘णि त᳘स्माद्वा᳘ एतामा᳘हुतिं जुहोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/04/</guid>
      <description>१ ०१ अ᳘थैनम᳘तः ख᳘नत्येव᳟॥
एतद्वा᳘ एनं देवा᳘ अनुवि᳘द्याखनस्त᳘थैॗवैनमय᳘मेत᳘दनुवि᳘द्य खनति देव᳘स्य त्वा सवितुः᳘ प्रसॗवे ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्याम् पूष्णो ह᳘स्ताभ्याम् पृथिव्याः᳘ सधस्थादग्नि᳘म् पुरीष्य᳘मङ्गिरस्व᳘त्खनामी᳘ति सवितृ᳘प्रसूत एॗवैनमेत᳘देता᳘भिर्देव᳘ताभिः पृथिव्या᳘ उप᳘स्थादग्नि᳘म् पशव्य᳘मग्निव᳘त्खनति॥
०२ ज्यो᳘तिष्मन्तं त्वाग्ने सुप्र᳘तीकमि᳘ति॥
ज्यो᳘तिष्मान्वा᳘ अय᳘मग्निः᳘ सुप्र᳘तीको᳘ ऽजस्रेण भानु᳘ना दी᳘द्यतमित्य᳘जस्रेणार्चि᳘षा दी᳘प्यमानमि᳘त्येत᳘छिव᳘म् प्रजाभ्यो᳘ ऽहिंसन्तम् पृथिव्याः᳘ सध᳘स्थादग्नि᳘म् पुरीष्य᳘मङ्गिरस्व᳘त्खनाम इ᳘ति शिव᳘म् प्रजाभ्यो᳘ ऽहिंसन्त पृथिव्या᳘ उप᳘स्थादग्नि᳘म् पशव्य᳘मग्निव᳘त्खनाम इ᳘त्येत᳘त्॥
०३ द्वा᳘भ्यां खनति॥
द्विपाद्य᳘जमानो य᳘जमानो ऽग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतैॗवैनमेत᳘त्खनत्य᳘थो द्वॗयं ह्येॗवैत᳘द्रूपम् मृच्चा᳘पश्च॥
०४ स वै᳘ खनामि खनाम इ᳘ति खनति॥
खनामी᳘ति वा᳘ एत᳘ प्रजा᳘पतिर᳘खनत्खनाम इ᳘ति देवास्त᳘स्मात्खनामि खनाम इति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/05/</guid>
      <description>१ ०१ पर्णकषाय᳘निष्पक्वा एता आ᳘पो भवन्ति॥
स्थेम्नेॗ न्वेव य᳘द्वेव᳘ पर्णकषाये᳘ण सो᳘मो वै᳘ पर्ण᳘श्चन्द्र᳘मा उ वै सो᳘म एत᳘दु वा ए᳘कमग्निरूप᳘मेत᳘स्यैॗवाग्निरूपस्यो᳘पाप्त्यै॥
०२ ता उ᳘पसृजति॥
आ᳘पो हि ष्ठा᳘ मयोभुव इ᳘ति यां वै᳘ देव᳘तामृ᳘गभ्य᳘नूक्ता यां य᳘जुःॗ सैव᳘ देव᳘ता सॗ ऽर्क्सो देव᳘ता तद्य᳘जुस्ता᳘ हैता आ᳘प एॗवैष᳘ त्रिचस्तद्या᳘ अमूरा᳘प ए᳘कं रूपं᳘ सम᳘दृश्यन्त ता᳘ एतास्त᳘देॗवैत᳘द्रूपं᳘ करोति॥
०३ अ᳘थ फे᳘नं जनयित्वान्व᳘वदधाति॥
य᳘देव तत्फे᳘नो द्विती᳘यं रूपम᳘सृज्यत त᳘देॗवैत᳘द्रूपं᳘ करोत्य᳘थ या᳘मेव त᳘त्र मृ᳘दं संयौ᳘तिॗ सैव मृद्यत्त᳘त्तती᳘यं रूपम᳘सृज्यतैते᳘भ्यो वा᳘ एष᳘ रूपेभ्यो᳘ ऽग्रे ऽसृज्यत ते᳘भ्य एॗवैनमेत᳘ज्जनयति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/06/</guid>
      <description>१ ०१ भू᳘यांसि हवीं᳘षि भवन्ति॥
अग्निचित्या᳘यां य᳘दु चा᳘नग्निचित्यायाम᳘तीनि ह क᳘र्माणि᳘ सन्ति या᳘न्यन्यत्कर्मा᳘ति तान्य᳘तीनि ते᳘षामग्निचित्या᳘ राजसू᳘यो वाजपेयी ऽश्वमेधस्तद्यत्ता᳘न्यन्या᳘नि क᳘र्माण्य᳘ति त᳘स्मात्तान्य᳘तीनि॥
०२ आग्नावैष्णव ए᳘कादशकपालः॥
त᳘दध्वर᳘स्य दीक्षणी᳘यं वैश्वानरो द्वा᳘दशकपाल आदित्य᳘श्च चरुस्ते᳘ अग्नेः᳟॥
०३ स य᳘दाग्नावैष्णव᳘मेव᳘ निर्व᳘पेत्॥
ने᳘तरे हवि᳘षी अध्वर᳘स्यैव᳘ दीक्षणी᳘यं कृतं स्याॗन्नाग्नेर᳘थ यदि᳘तरे एव᳘ हवि᳘षी निर्व᳘पेॗन्नाग्नावैष्णव᳘मग्ने᳘रेव᳘ दीक्षणी᳘यं कृतं स्याॗन्नाध्वर᳘स्य॥
०४ उभ᳘यानि नि᳘र्वपति॥
अध्वर᳘स्य चाग्ने᳘श्चोॗभ᳘यं ह्येतत्क᳘र्माध्वरकर्म᳘ चाग्निकर्म᳘ चाध्वर᳘स्य पू᳘र्वम᳘थाग्ने᳘रुपायिॗ ह्येतत्क᳘र्म य᳘दग्निकर्म᳟॥
०५ स य᳘ एष᳘ आग्नावैष्णवः᳟॥
त᳘स्य त᳘देव ब्रा᳘ह्मणं यत्पुरश्च᳘रणे वैश्वानरो द्वा᳘दशकपालो वैश्वानरो वै स᳘र्वे ऽग्न᳘यः स᳘र्वेषामग्नीनामु᳘पाप्त्यै द्वा᳘दशकपालो द्वा᳘दश मा᳘साः संवत्सरः᳘ संवत्सरो᳘ वैश्वानरः᳟॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/07/</guid>
      <description>१ ०१ रुक्म᳘म् प्रतिमु᳘च्य बिभर्ति॥
सत्यं᳘ हैतद्य᳘द्रुक्भः᳘ सत्यं वा᳘ एतं य᳘न्तुमर्हति सत्ये᳘नैतं᳘ देवा᳘ अबिभरुः सत्ये᳘नैॗवैनमेत᳘द्बिभर्ति॥
०२ तद्यत्त᳘त्सत्य᳘म्॥
असौ स᳘ आदित्यः स᳘ हिरण्म᳘यो भवति ज्यो᳘तिर्वै हि᳘रण्यं ज्यो᳘तिरेॗषो ऽमृ᳘तं हि᳘रण्यममृ᳘तमेष᳘ परिमण्डलो᳘ भवति परिमण्डलोॗ ह्येष ए᳘कविंशतिनिर्बाध एकविंशोॗ ह्येष᳘ बहिष्टान्निर्बाधम् बिभर्ति रश्म᳘यो वा᳘ एत᳘स्य निर्बाधा᳘ बाह्यत᳘ उ वा᳘ एत᳘स्य रश्म᳘यः॥
०३ य᳘द्वेव᳘ रुक्भ᳘म् प्रतिमु᳘च्य बिभ᳘र्ति॥
असौ वा᳘ आदित्य᳘ एष᳘ रुक्भोॗ नो हैत᳘मग्नि᳘म् मनुॗष्यो मनुष्यरूपे᳘ण य᳘न्तुमर्हत्येते᳘नैव᳘ रूपे᳘णैत᳘द्रूप᳘म् बिभर्ति॥
०४ य᳘द्वेव᳘ रुक्भ᳘म् प्रतिमु᳘च्य बिभ᳘र्ति॥
रे᳘तो वा᳘ इदं᳘ सिक्त᳘मय᳘मग्निस्ते᳘जो वीर्यं᳘ रुॗक्भो ऽस्मिंस्तद्रे᳘तसि ते᳘जो वीर्यं᳘ दधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/06/08/</guid>
      <description>१ ०१ वनीवाह्ये᳘ताग्निम् बि᳘भ्रदि᳘त्याहुः॥
देवाश्चा᳘सुराश्चोभ᳘ये प्राजापत्या᳘ अस्पर्धन्त ते᳘ देवा᳘श्चक्रम᳘चरञ्छालम᳘सुरा आसंस्ते᳘ देवा᳘श्चक्रे᳘ण च᳘रन्त एतत्क᳘मापश्यंश्चक्रे᳘ण हि वै᳘ देवाश्च᳘रन्त एतत्कर्मा᳘पश्यंस्त᳘स्माद᳘नस एव᳘ पौरोडाशे᳘षु य᳘जूंष्य᳘नसो ऽग्नौ᳟॥
०२ स यो᳘ वनीवाह्य᳘ते॥
देवान्क᳘र्मणैति दै᳘वं हास्य क᳘र्म कत᳘म् भवत्य᳘थ यो न᳘ वनीवाह्यते᳘ ऽसुरान्क᳘र्मणैत्यसुर्यं᳘ हास्य क᳘र्म कृत᳘म् भवति॥
०३ तद्धै᳘क आहुः॥
स्वयं वा᳘ एष᳘ वनीवाहितो᳘ विष्णुक्रमैर्वा᳘ एष᳘ प्रया᳘ति वात्सप्रेणा᳘वस्यती᳘ति न त᳘था विद्याद्दै᳘वं वा᳘ अस्य त᳘त्प्रया᳘णं य᳘द्विष्णुक्रमा दै᳘वमवसा᳘नं य᳘द्वात्सप्रम᳘थास्येद᳘म् मानुष᳘म् प्रया᳘णं य᳘दिद᳘म् प्रया᳘ति मानुष᳘मवसा᳘नं य᳘दवस्य᳘ति॥
०४ प्रजा᳘पतिरेॗषोग्निः᳟॥
उभ᳘यम्वेत᳘त्प्रजा᳘पतिर्य᳘च्च देवा य᳘च्च मनुॗष्यास्तद्य᳘द्विष्णुक्रमवात्सप्रे भ᳘वतो य᳘द्वॗवास्य दै᳘वं रूपं त᳘दस्य ते᳘न सं᳘स्करोत्य᳘थ य᳘द्वनीवाह्य᳘ते य᳘देॗवास्य मानुषं᳘ रूपं त᳘दस्यते᳘न सं᳘स्करोति स᳘ ह वा᳘ एतं स᳘र्वं कृत्स्न᳘म् प्रजा᳘पतिं सं᳘स्करोति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘न्वनीवाह्य᳘ते त᳘स्मादु वनीवाह्ये᳘तैव᳟॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
