<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/</link>
    <description>Recent content in &#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/1/</guid>
      <description>०१ एत᳘स्मा᳘द् वै᳘ यज्ञा᳘त् पु᳘रुषो जा᳘यते ॥
स᳘ य᳘द् ध वा᳘ अस्मिं᳘ लोके᳘ पु᳘रुषो᳘ ऽन्नम् अ᳘त्ति त᳘द् एनम् अमु᳘ष्मिं लोके᳘ प्र᳘त्यत्ति स᳘ वा᳘ एष᳘ परिस्रु᳘तो यज्ञ᳘स् ता᳘यते ऽना᳘द्या᳘ वै᳘ ब्रा᳘ह्मणे᳘न परिस्रु᳘त् स᳘ एत᳘स्मा᳘द् अना᳘द्या᳘ज् जा᳘यते तᳫं᳘ हा᳘मु᳘ष्मिं लोके᳘ ऽन्नं न᳘ प्र᳘त्यत्ति त᳘स्मा᳘द् एष᳘ ब्रा᳘ह्मणयज्ञ᳘ एव᳘ य᳘त् सौत्रा᳘मणी᳟॥
०२ त᳘स्य लो᳘मा᳘न्य् एव᳘ श᳘ष्पा᳘णि ॥
त्व᳘क् तो᳘क्मा᳘नि माᳫं᳘सं᳘ ला᳘जा᳘ अ᳘स्थि का᳘रोतरो᳘ मज्जा᳘ मा᳘सरᳫं र᳘सः परिस्रु᳘न् नग्न᳘हुर् लो᳘हितᳫं रे᳘तः प᳘यो मू᳘त्रᳫं सुरो᳘वध्यं ब᳘ल्कसम् ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/2/</guid>
      <description>०१ अवभृथ᳘म् इष्ट्वा᳘ यन्ति ॥
अवभृथं᳘ वै᳘ सो᳘मेनेष्ट्वा᳘ यन्ति सो᳘म एष᳘ य᳘त् सौत्रा᳘मणी᳟॥
०२ य᳘द् देवा᳘ देवहे᳘डनम् इ᳘ति ॥
देव᳘कृता᳘द् ए᳘वैनम् ए᳘नसो मुञ्चति य᳘दि दि᳘वा᳘ य᳘दि न᳘क्तम् इ᳘ति य᳘द् ए᳘वाहोरा᳘त्रा᳘भ्या᳘म् ए᳘नः करो᳘ति त᳘स्मा᳘द् ए᳘वैनं मुञ्चति य᳘दि जा᳘ग्रद् य᳘दि स्व᳘प्न इ᳘ति मनु᳘ष्या वै᳘ जा᳘गरितं᳘ पित᳘रः सुप्तं᳘ मनुष्यकिल्विषा᳘च् चै᳘वैनं पितृकिल्विषा᳘च् च मुञ्चति ॥
०३ य᳘द् ग्रा᳘मे य᳘द् अ᳘रण्य इ᳘ति ॥
ग्रा᳘मे वा᳘ ह्य् अ᳘रण्ये वै᳘नः क्रियते त᳘स्मा᳘द् ए᳘वैनं मुञ्चति य᳘त् सभा᳘या᳘म् इ᳘ति स᳘भ्याद् ए᳘वैनम् ए᳘नसो मुञ्चति य᳘द् इन्द्रिय᳘ इ᳘ति दै᳘वा᳘द् ए᳘वैनम् ए᳘नसो मुञ्चति य᳘च् छूद्रे᳘ य᳘द् अ᳘र्ये य᳘द् ए᳘नश् चकमा᳘ वयं᳘ य᳘द् ए᳘कस्या᳘धि ध᳘र्मणि त᳘स्या᳘वय᳘जनम् असी᳘ति स᳘र्वस्मा᳘द् ए᳘वैनम् एत᳘स्मा᳘द् ए᳘नसो मुञ्चति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/3/</guid>
      <description>०१ दुष्ट᳘रीतुर् ह पौᳫंसा᳘यनः᳟॥
दशपुरुषᳫं᳘रा᳘ज्या᳘द् अ᳘परुद्ध आ᳘स रेवो᳘त्तरसम् उ ह पा᳘टवं᳘ चा᳘क्रᳫं स्थप᳘तिᳫं सृ᳘ञ्जया᳘ अ᳘परुरुधुः ॥
०२ स᳘ होवा᳘च ॥
दुष्ट᳘रीतुं पौᳫंसा᳘यनᳫं᳘ सौत्रा᳘मण्या᳘ त्वा᳘ या᳘जया᳘नि य᳘द् इदᳫं᳘ सृ᳘ञ्जयेषु रा᳘ष्ट्रं᳘ त᳘त् त्व᳘यि धा᳘स्या᳘मी᳘ति त᳘थे᳘ति त᳘यैनम् अया᳘जयत् ॥
०३ त᳘द् उ ह ब᳘ल्हिकः प्रा᳘तिपीयः᳘ शुश्रा᳘व ॥
कौरव्यो᳘ रा᳘जा᳘ यो᳘ ह वा᳘ अयं᳘ दुष्ट᳘रीतुः पौᳫंसा᳘यनो᳘ दशपुरुषᳫं᳘रा᳘ज्या᳘द् अ᳘परुद्धो᳘ ऽभूत् त᳘म् अयं᳘ चा᳘क्र स्थप᳘तिः सौत्रा᳘मण्या᳘ या᳘जयिष्यति य᳘द् इदᳫं᳘ सृ᳘ञ्जयेषु रा᳘ष्ट्रं᳘ त᳘द् धा᳘स्मिन् धा᳘स्यती᳘ति ॥
०४ स᳘ होवा᳘च ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
