<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/01/</guid>
      <description>1.1 व्रतमु᳘पैष्यन्॥
अ᳘न्तरेणाहवनी᳘यं च गा᳘र्हपत्यं च प्राङ् ति᳘ष्ठन्नप उ᳘पस्पृशति तद्य᳘दप᳘ उपस्पृश᳘त्यमेध्यो वै पु᳘रुषो यद᳘नृतं व᳘दति ते᳘न पू᳘तिरन्तरतो मे᳘ध्या वा आ᳘पो मे᳘ध्यो भूत्वा᳘ व्रतमु᳘पायानी᳘ति पवि᳘त्रं वा आ᳘पः पवि᳘त्रपूतो व्रतमु᳘पायानी᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ अप उ᳘पस्पृशति॥
1.2 सो ऽग्नि᳘मेवा᳘भी᳘क्षमाणो व्रतमु᳘पैति॥
अ᳘ग्ने व्रतपते व्रतं᳘ चरिष्यामि त᳘छकेयं त᳘न्मे राध्यतामि᳘त्यग्निर्वै᳘ देवा᳘नां व्रत᳘पतिस्त᳘स्मा एवै᳘तत्प्रा᳘ह व्रतं᳘ चरिष्यामि त᳘च्छकेयं त᳘न्मे राध्यतामि᳘ति ना᳘त्र तिरो᳘हितमिवास्ति॥
1.3 अ᳘थ सं᳘स्थिते वि᳘सृजते॥
अ᳘ग्ने व्रतपते व्रत᳘मचारिषं तादशकम् त᳘न्मे राधीत्य᳘शकद्ये᳘तद्यो᳘ यज्ञ᳘स्य संस्थाम᳘गन्न᳘राधि ह्य᳘स्मै यो᳘ यज्ञ᳘स्य संस्थाम᳘गन्नेते᳘न न्वे᳘व भू᳘यिष्ठा इव व्रतमु᳘पयन्त्यने᳘न त्वे᳘वो᳘पेयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/02/</guid>
      <description>1.1 स वै᳘ कपा᳘लान्येवा᳘न्यतर᳘ उपद᳘धाति॥
दृषदुपले᳘ अन्यतरस्तद्वा᳘ एत᳘दुभ᳘यं सह᳘ क्रियते तद्य᳘देत᳘दुभ᳘यं सह᳘ क्रिय᳘ते॥
1.2 शि᳘रो ह वा᳘ एत᳘द्यज्ञ᳘स्य य᳘त्पुरोडा᳘शः स गा᳘न्येवे᳘मा᳘नि शीर्ष्णः᳘ कपा᳘लान्येता᳘न्येवा᳘स्य कपा᳘लानि मस्ति᳘ष्क एव᳘ पिष्टा᳘नि तद्वा᳘ एतदे᳘कम᳘ङ्गमे᳘कं सह करवाव समानं᳘ करवावे᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ एत᳘दुभ᳘यं सह᳘ क्रियते॥
1.3 स यः᳘ कपा᳘लान्युपद᳘धाति॥
स᳘ उपवेषमा᳘दत्ते धृष्टिरसी᳘ति स य᳘देनेनाग्निं᳘ धृ᳘ष्णि᳘वोपच᳘रति ते᳘न धृ᳘ष्टिर᳘थ य᳘देनेन यज्ञ᳘ उपाल᳘भत उ᳘पेव वा᳘ एनेनैत᳘द्वेष्टि त᳘स्मादुपवेषो ना᳘म॥
1.4 ते᳘न प्राचो᳘ ऽङ्गारानु᳘दूहति॥
अ᳘पाग्ने अग्नि᳘मामा᳘दं जहि नि᳘ष्क्रव्या᳘दं सेधे᳘त्ययं वा᳘ आमाद्ये᳘नेद᳘म् मनुष्याः᳘ पक्त्वा᳘श्नन्त्य᳘थ ये᳘न पु᳘रुषं द᳘हन्ति स᳘ क्रव्या᳘देता᳘वेवै᳘त᳘दुभा᳘वतो᳘ ऽपहन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/03/</guid>
      <description>1.1 स वै स्रु᳘चः स᳘म्मार्ष्टि॥
तद्यत्स्रु᳘चः सम्मा᳘र्ष्टि य᳘था वै᳘ देवा᳘नां च᳘रणं तद्वा अ᳘नु मनुष्या᳘णां त᳘स्माद्यदा᳘मनुष्या᳘णाम् परिवे᳘षणमु᳘पकॢप्तम् भवति॥
1.2 अ᳘थ पा᳘त्राणि नि᳘र्णेनिजति॥
तै᳘र्निर्णित्य प᳘रिवेविषत्येवं वा᳘ एष᳘ देवा᳘नां यज्ञो᳘ भवति य᳘छूता᳘नि हवीं᳘षि कॢप्तावे᳘दिस्ते᳘षामेता᳘न्येव पा᳘त्राणि यत्स्रु᳘चः॥
1.3 स य᳘त्सम्मा᳘र्ष्टि॥
नि᳘र्णेनेक्त्येवै᳘ना एतन्नि᳘र्णिक्ताभिः प्र᳘चराणी᳘ति तद्वै᳘ द्वये᳘नैव᳘ देवे᳘भ्यो निर्णे᳘निजत्ये᳘केन मनुष्ये᳘भ्यो ऽद्भि᳘श्च ब्र᳘ह्मणा च देवे᳘भ्य आ᳘पो हि᳘ कुशा ब्र᳘ह्म य᳘जुरे᳘केनैव᳘ मनुष्ये᳘भ्यो ऽद्भि᳘रेवै᳘व᳘म्वेतन्ना᳘ना भवति॥
1.4 अ᳘थ स्रुवमा᳘दत्ते॥
तम् प्र᳘तपति प्र᳘त्युष्टं र᳘क्षः प्र᳘त्युष्टा अ᳘रातयो नि᳘ष्टप्तं र᳘क्षो नि᳘ष्टप्ता अ᳘रातय इ᳘ति वा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/04/</guid>
      <description>हिङ्कृत्या᳘न्वाह॥
नासामा᳘ यज्ञो᳘ ऽस्ती᳘ति वा᳘ आहुर्न वा अ᳘हिङ्कृत्य सा᳘म गीयते म य᳘द्धिङ्करो᳘ति त᳘द्धिङ्कार᳘स्य रूपं᳘ क्रियते प्रणवे᳘नैव सा᳘म्नो रूपमु᳘पगच्छत्यो३ं ओ३मि᳘त्येते᳘नो हास्यैष स᳘र्व एव स᳘सामा यज्ञो᳘ भवति॥
य᳘द्वेव᳘ हिङ्करो᳘ति॥
प्राणो वै᳘ हिङ्कारः᳘ प्राणो हि वै᳘ हिङ्कारस्त᳘स्मादपिगृ᳘ह्य ना᳘सिके न हिं᳘कर्तुं शक्नोति वाचा वा ऋ᳘चम᳘न्वाह वा᳘क्च वै᳘ प्राण᳘श्च मिथुनं त᳘देत᳘त्पुर᳘स्तान्मिथुन᳘म् प्रज᳘ननं क्रियते सामिधेनी᳘नां त᳘स्माद्वै᳘ हिङ्कृत्या᳘न्वाह॥
स वा᳘ उपांशु हिं᳘करोति॥
अ᳘थ य᳘दुच्चै᳘र्हिङ्कुर्या᳘दन्यतर᳘देव᳘ कुर्याद्वा᳘चमेव त᳘स्मादुपांशु हिं᳘करोति॥
स वा ए᳘ति च प्रे᳘ति चा᳘न्वाह॥
गायत्री᳘मेवै᳘त᳘दर्वा᳘चीं च प᳘राचीं च युनक्ति प᳘राच्य᳘ह देवे᳘भ्यो यज्ञं व᳘हत्यर्वा᳘ची मनुष्या᳘नवति तस्माद्वा ए᳘ति च प्रे᳘ति चा᳘न्वाह॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/05/</guid>
      <description>स वै᳘ प्रवराया᳘श्रावयति॥
तद्य᳘त्प्रवरा᳘याश्राव᳘यति यज्ञो वा᳘ आश्रा᳘वणं यज्ञ᳘मभिव्याहृत्या᳘थ हो᳘तारम् प्र᳘वृणा इ᳘ति त᳘स्मात्प्रवराया᳘श्रावयति॥
स᳘ इध्मसन्न᳘हनान्येवा᳘भिपद्या᳘श्रावयति॥
स यद्वा᳘नारभ्य यज्ञ᳘मध्वर्यु᳘राश्राव᳘येद्वेपनो᳘ वा ह स्या᳘दन्यां वा᳘र्त्तिमा᳘र्छेत्॥
तद्धै᳘के॥
वे᳘दे स्तीर्णा᳘यै बर्हि᳘रभिपद्या᳘श्रावयन्तीध्म᳘स्य वा श᳘कलमपछि᳘द्याभिपद्या᳘श्रावयन्तीदं वै किं᳘चिद्यज्ञ᳘स्येदं᳘ यज्ञ᳘मभिपद्या᳘श्रावयाम इ᳘ति व᳘दन्तस्त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्यादेतद्वै किं᳘चिद्यज्ञ᳘स्य यै᳘रिध्मः सं᳘नद्धो भ᳘वत्यग्निं᳘ सम्मृज᳘न्ति त᳘द्वेव ख᳘लु यज्ञ᳘मभिपद्या᳘श्रावयति त᳘स्मादिध्मसन्न᳘हनान्येवा᳘भिपद्या᳘श्रावयेत्॥
स᳘ आश्रा᳘व्य॥
य᳘ एव᳘ देवा᳘नां हो᳘ता त᳘मेवा᳘ग्रे प्र᳘वृणिते ऽग्नि᳘मेव त᳘दग्न᳘ये चैवै᳘त᳘द्देवे᳘भ्यश्च नि᳘ह्नुते यदहा᳘ग्रे ऽग्नि᳘म् प्रवृणीते त᳘दग्न᳘ये निह्नुते᳘ ऽथ यो᳘ देवा᳘नां हो᳘ता तम᳘ग्रे प्र᳘वृणीते त᳘दुदेवे᳘भ्यो नि᳘ह्नुते॥
स᳘ आह॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/06/</guid>
      <description>ऋत᳘वो ह वै᳘ देवे᳘षु यज्ञे᳘ भाग᳘मीषिरे॥
आ᳘ नो यज्ञे᳘ भजत मा᳘ नो यज्ञा᳘दन्त᳘र्गता᳘स्त्वेव नो᳘ ऽपि यज्ञे᳘ भाग इ᳘ति॥
तद्वै᳘ देवा न᳘ जज्ञुः॥
त᳘ ऋत᳘वो देवेष्व᳘जानत्स्व᳘सुरानुपा᳘वर्तन्ता᳘प्रियान्देवा᳘नां द्विषतो भ्रा᳘तृव्यान्॥
ते᳘ हैता᳘मेधतु᳘मेधां᳘ चक्रिरे॥
या᳘मेषामेता᳘मनुशृण्व᳘न्ति कृष᳘न्तो ह स्मैव पू᳘र्वे व᳘पन्तो य᳘न्ति लुनन्तो᳘ ऽपरे मृण᳘न्तः श᳘श्वद्धैभ्यो ऽकृष्टपच्या᳘ एवौ᳘षधयः पेचिरे॥
तद्वै᳘ देवा᳘नामा᳘ग आस॥
क᳘नीय इन्न्व᳘तो द्विष᳘न्द्विषते᳘ ऽरातीयति कि᳘म्वेतावन्मात्रमु᳘पजानीत य᳘थेद᳘मितो᳘ ऽन्यथा᳘सदि᳘ति॥
ते᳘ होचुः ऋतू᳘नेवा᳘नुमन्त्रयामहा इ᳘ति केने᳘ति प्रथमा᳘नेवै᳘नान्यज्ञे᳘ यजामे᳘ति॥
स᳘ हाग्नि᳘रुवाच॥
अ᳘थ यन्मा᳘म् पुरा᳘ प्रथमं य᳘जथ क्वा᳘ह᳘म् भवानी᳘ति न त्वा᳘माय᳘तनाच्च्यावयाम इ᳘ति ते य᳘दृतू᳘नभिह्व᳘यमाना अ᳘थाग्नि᳘माय᳘तनान्ना᳘च्यावयंस्त᳘स्मादग्नि᳘रच्युतो न᳘ ह वा᳘ आय᳘तनाच्च्यवते य᳘स्मिन्नाय᳘तने भ᳘वति य᳘ एव᳘मेत᳘मग्नि᳘मच्युतं वे᳘द॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/07/</guid>
      <description>स वै᳘ पर्णशाख᳘या वत्सा᳘नपा᳘करोति॥
तद्य᳘त्पर्णशाख᳘या वत्सा᳘नपाकरो᳘ति य᳘त्र वै᳘ गायत्री सो᳘ममछा᳘पतत्त᳘दस्या आह᳘रन्त्या अपाद᳘स्ताभ्याय᳘त्य पर्णम् प्र᳘चिच्छेद गायत्र्यै᳘ वा सो᳘मस्य वा रा᳘ज्ञस्त᳘त्पतित्वा᳘ पर्णो᳘ ऽभवत्त᳘स्मात्पर्णो ना᳘म तद्य᳘देवा᳘त्र सो᳘मस्य न्य᳘क्तं त᳘दिहा᳘प्यसदि᳘ति त᳘स्मात्पर्णशाख᳘या वत्सा᳘नपा᳘करोति॥
तमा᳘छिनत्ति॥
इषे᳘ त्वोर्जे त्वे᳘ति वृ᳘ष्ट्यै त᳘दाह यदा᳘हेषे त्वे᳘त्यूर्जे त्वे᳘ति यो᳘ वृष्टादूर्ग्र᳘सो जा᳘यते त᳘स्मै त᳘दाह॥
अ᳘थ मातृ᳘भिर्वत्सा᳘न्त्सम᳘वार्जन्ति॥
स᳘ वत्सं शा᳘खयो᳘पस्पृशति वाय᳘व स्थे᳘त्ययं वै᳘ वायुर्यो᳘ ऽयम् प᳘वत एष वा᳘ इदं स᳘र्वम् प्र᳘प्यायति य᳘दिदं किं᳘ च व᳘र्षत्येष वा᳘ एता᳘साम् प्रप्याययिता त᳘स्मादाह वाय᳘व स्थे᳘त्युपाय᳘व स्थे᳘त्यु है᳘क आहुरू᳘प हि᳘ द्वितीयो᳘ ऽयती᳘ति त᳘दु त᳘था न᳘ ब्रूयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/08/</guid>
      <description>म᳘नवे ह वै᳘ प्रातः᳘॥
अवने᳘ग्यमुदकमा᳘जह्रुर्य᳘थेद᳘म् पाणि᳘भ्यामवने᳘जनायाह᳘रन्त्येवं त᳘स्यावने᳘निजानस्य म᳘त्स्यः पाणी आ᳘पेदे॥
स᳘ हास्मै वा᳘चमुवाद॥
बिभृहि᳘ मा पारयिष्या᳘मि त्वे᳘ति क᳘स्मान्मा पा᳘रयिष्यसी᳘त्यौघ᳘ इमाः स᳘र्वाः प्रजा᳘ निर्वोढा त᳘तस्त्वा पारयितास्मी᳘ति क᳘थं ते भृ᳘तिरि᳘ति॥
स᳘ होवाच॥
या᳘वद्वै᳘ क्षुल्लका भ᳘वामो बह्वी वै᳘ नस्ता᳘वन्नाष्ट्रा᳘ भवत्युत म᳘त्स्य एव म᳘त्स्यं गिलति कुम्भ्याम् मा᳘ग्रे बिभरासि स᳘ यदा ता᳘मतिव᳘र्धा अ᳘थ कर्षूं᳘ खात्वा त᳘स्याम् मा बिभरासि स य᳘दा ता᳘मतिव᳘र्धा अ᳘थ मा समुद्र᳘मभ्य᳘वहरासि त᳘र्हि वा᳘ अतिनाष्ट्रो᳘ भवितास्मी᳘ति॥
श᳘श्वद्ध कष᳘ आस॥
स हि ज्ये᳘ष्ठं व᳘र्धते᳘ ऽथेतिथीं स᳘मां त᳘दौघ᳘ आगन्ता त᳘न्मा ना᳘वमुपकल्प्यो᳘पासासै स᳘ औघ उ᳘त्थिते ना᳘वमा᳘पद्यासै त᳘तस्त्वा पारयितास्मी᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/01/09/</guid>
      <description>स यत्रा᳘ह॥
इषिता दै᳘व्या हो᳘तारो भद्रवा᳘च्याय प्रे᳘षितो मा᳘नुषः सूक्तवाकाये᳘ति यद᳘तो हो᳘तान्वा᳘ह सू᳘क्त इव त᳘दाह य᳘जमानायैवै᳘त᳘दाशि᳘षमा᳘शास्ते तद्वा᳘ एत᳘दुप᳘रिष्टाद्यज्ञ᳘स्याशि᳘षमा᳘शास्ते द्वयं तद्य᳘स्मादुप᳘रिष्टाद्यज्ञ᳘स्याशि᳘षमाशा᳘स्ते॥
यज्ञं वा᳘ एष᳘ जनयति॥
यो य᳘जत एते᳘न ह्यु᳘क्ता᳘ ऋत्वि᳘जस्तन्व᳘ते तं᳘ जन᳘यन्त्य᳘थाशि᳘षमा᳘शास्ते ता᳘मस्मै यज्ञ᳘ आशि᳘षं सं᳘नमयति या᳘माशि᳘षमाशा᳘स्ते यो मा᳘जीजनते᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ उ᳘परिष्टाद्यज्ञ᳘स्याशि᳘षमा᳘शास्ते॥
देवान्वा᳘ एष᳘ प्रीणाति॥
यो य᳘जत एते᳘न यज्ञे᳘नर्ग्भि᳘रिव त्वद्य᳘जुर्भिरिव त्वदा᳘हुतिभिरिव त्वत्स᳘ देवा᳘न्प्रीत्वा ते᳘ष्वपित्वी᳘ भवति ते᳘ष्वपित्वी᳘ भूत्वा᳘थाशि᳘षमा᳘शास्ते ता᳘मस्मै देवा᳘ आशि᳘षं सं᳘नमयन्ति या᳘माशि᳘षमाशा᳘स्ते यो नो᳘ ऽप्रैषीदिति त᳘स्माद्वा᳘ उप᳘रिष्टाद्यज्ञ᳘स्याशि᳘षमा᳘शास्ते॥
अ᳘थ प्र᳘तिपद्यते॥
इदं᳘ द्यावापृथिवी भद्र᳘मभूदिति भद्रं ह्य᳘भूद्यो᳘ यज्ञ᳘स्य संस्थाम᳘गन्ना᳘र्ध्म सूक्तवाक᳘मुत᳘ नमोवाकमि᳘त्युभ᳘यं वा᳘ एत᳘द्यज्ञ᳘ एव य᳘त्सूक्तवाक᳘श्च नमोवाकश्चा᳘रात्स्म यज्ञम᳘विदाम यज्ञमि᳘त्येवै᳘त᳘दाहा᳘ग्ने त्वं᳘ सूक्तवा᳘गस्यु᳘पश्रुती दिव᳘स्पृथिव्योरि᳘त्यग्नि᳘मेवै᳘त᳘दाह त्वं᳘ सूक्तवा᳘गस्युपशृण्वत्यो᳘रन᳘योर्द्या᳘वापृथिव्योरित्यो᳘मन्वती ते ऽस्मि᳘न्यज्ञे᳘ यजमान द्या᳘वापृथिवी᳘ स्तामित्य᳘न्नवत्यौ ते ऽस्मि᳘न्यज्ञे᳘ यजमान द्या᳘वापृथिवी᳘ स्तामि᳘त्येवै᳘त᳘दाह॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
