<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;१० on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/</link>
    <description>Recent content in &#43;१० on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/01/</guid>
      <description>अग्नि᳘रेष᳘ पुर᳘स्ताच्चीयते॥
संवत्सर᳘ उप᳘रिष्टान्मह᳘दुक्थं᳘ शस्यते प्रजा᳘पतेर्वि᳘स्रस्तस्या᳘ग्रं र᳘सोऽगच्छत्॥
स यः स᳘ प्रजा᳘पतिर्व्य᳘स्रंसत॥
संवत्सरः सो᳘ऽथ या᳘न्यस्य ता᳘नि प᳘र्वाणि व्य᳘स्रंसन्ताहोरात्रा᳘णि ता᳘नि॥
स यः स᳘ संवत्सरः᳘ प्रजा᳘पतिर्व्य᳘स्रंसत॥
अय᳘मेव स यो᳘ऽय᳘मग्नि᳘श्चीयते᳘ऽथ या᳘न्यस्य ता᳘न्यहोरात्रा᳘णि प᳘र्वाणि व्य᳘स्रंसन्ते᳘ष्टका एव तास्तद्य᳘देता᳘ उपद᳘धाति या᳘न्येवा᳘स्य ता᳘न्यहोरात्रा᳘णि प᳘र्वाणि व्य᳘स्रंसन्त ता᳘न्यस्मिन्नेतत्प्र᳘तिदधाति त᳘देतद᳘त्रैव य᳘जुश्चितम᳘त्राप्त᳘म्॥
अ᳘थ यो᳘ऽस्य सो᳘ऽग्रं रसो᳘ऽगच्छत्॥
महत्त᳘दुक्थं त᳘मस्य तं र᳘समृक्सामा᳘भ्याम᳘नुयन्ति तद्यत्त᳘त्र य᳘जुः पुर᳘स्तादे᳘त्यभिनेतै᳘व त᳘देति य᳘थादो᳘ मेऽमुत्रै᳘कं तदा᳘हरिष्यामी᳘त्येवं त्॥
त᳘मध्वर्युर्ग्र᳘हेण गृह्णाति॥
य᳘द्गृह्णा᳘ति त᳘स्माद्ग्र᳘हस्त᳘स्मिअद्य᳘जुः पुर᳘स्तादेति तं᳘ संवत्सर᳘ आप्नुवन्ति न्नुद्गाता᳘ महाव्रते᳘न र᳘सं दधाति स᳘र्वाणि हैता᳘नि सा᳘मानि य᳘न्महाव्रतं त᳘दस्मिन्त्स᳘र्वैः सा᳘मभी र᳘सं दधाति त᳘स्मिन्हो᳘ता महतो᳘क्थे᳘न र᳘सं दधाति स᳘र्वा हैता ऋ᳘चो य᳘न्मह᳘दुक्थं त᳘दस्मिन्त्स᳘र्वाभिरृग्भी र᳘सं दधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/02/</guid>
      <description>प्रजा᳘पतिः स्वर्गं᳘ लोक᳘मजिगांसत्॥
स᳘र्वे वै᳘ पश᳘वः प्रजा᳘पतिः पु᳘रुषो᳘ऽश्वो गौर᳘विरजः स᳘ एतै᳘ रूपैर्ना᳘शक्नोत्स᳘ एतं व᳘योविधमात्मा᳘नमपश्यदग्निं तं व्य᳘धत्त सो᳘ऽनुपसमुह्या᳘नुपाधायो᳘दपिपतिषत्स ना᳘शक्नोत्स᳘ उपसमु᳘ह्योपधायो᳘दपतत्त᳘स्माद᳘प्येत᳘र्हि व᳘यांसि यदै᳘व᳘ पक्षा᳘ उपसमू᳘हन्ते यदा प᳘त्राणि विसृजन्तेऽथो᳘त्पतितुं शक्नुवन्ति॥
तं वा᳘ अङ्गु᳘लिभिर्मिमीते॥
पु᳘रुषो वै᳘ यज्ञस्ते᳘नेदं स᳘र्वम् मितं त᳘स्यैषा᳘वमा मा᳘त्रा य᳘दङ्गु᳘लयस्तद्या᳘स्यावमा मा᳘त्रा ता᳘मस्य त᳘दाप्नोति त᳘यैनं त᳘न्मिमीते॥
च᳘तुर्विंशत्याङ्गु᳘लिभिर्मिमीते॥
च᳘तुर्विंशत्यक्षरा वै᳘ गायत्री᳘ गायत्रो᳘ऽग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतैवै᳘नं त᳘न्मिमीते॥
स᳘ चतुरङ्गुल᳘मेवो᳘भय᳘तोऽन्तरत᳘ उपसमू᳘हति॥
चतुरङ्गुल᳘मुभय᳘तो बाह्यतो व्यु᳘दूहति तद्या᳘वदेवो᳘पसमू᳘हति ता᳘वद्व्यु᳘दूहति तन्ना᳘हैवा᳘तिरेच᳘यति नो᳘ क᳘नीयः करोति त᳘था पु᳘छस्य तथो᳘त्तरस्य पक्ष᳘स्य॥
अ᳘थ निर्णामौ᳘ पक्ष᳘योः करोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/03/</guid>
      <description>प्राणो᳘ गायत्री᳘॥
च᳘क्षुरुष्णिग्वा᳘गनुष्टुम्म᳘नो बृहती श्रो᳘त्रम् पङ्क्तिर्य᳘ एवा᳘य᳘म् प्रज᳘ननः प्राण᳘ एष᳘ त्रिष्टुब᳘थ यो᳘ऽयम᳘वाङ् प्राण᳘ एष ज᳘गती ता᳘नि वा᳘ एता᳘नि सप्त छ᳘न्दांसि चतुरुत्तरा᳘ण्यग्नौ᳘ क्रियन्ते॥
प्राणो᳘ गायत्री᳘ति॥
तद्य᳘ एव᳘ प्राण᳘स्य महिमा य᳘द्वीर्यं᳘ त᳘देत᳘त्सह᳘स्रम् प्राण᳘स्यैवै᳘त᳘द्वीर्यं᳘ यद्ध्यस्य चिन्वतः᳘ प्राण उत्क्का᳘मेत्त᳘त एवै᳘षो᳘ऽग्निर्न᳘ चीयेतैते᳘नैवा᳘स्य रूपे᳘ण सह᳘स्रमेष᳘ गायत्रीः सं᳘चितो भवति॥
च᳘क्षुरुष्णिगि᳘ति॥
त᳘द्य एव च᳘क्षुषो महिमा य᳘द्वीर्यं᳘ त᳘देत᳘त्सह᳘स्रं च᳘क्षुष एवै᳘त᳘द्वीर्यं᳘ यद्ध्य᳘स्य चिन्वतश्च᳘क्षुरुत्क्रा᳘मेत्त᳘त एवै᳘षो᳘ऽग्निर्न᳘ चीयेतैते᳘नैवा᳘स्य रूपे᳘ण सह᳘स्रमेष᳘ उष्णि᳘हः सं᳘चितो भवति॥
वा᳘गनुष्टुबि᳘ति॥
तद्य᳘ एव᳘ वाचो᳘ महिमा य᳘द्वीर्यं᳘ त᳘देत᳘त्सह᳘स्रं वाच᳘ एवै᳘त᳘द्वीर्यं᳘ यद्ध्य᳘स्य चिन्वतो वा᳘गुत्क्रा᳘मेत्त᳘त एवै᳘षो᳘ऽग्निर्न᳘ चीयेतैते᳘नैवा᳘स्य रूपे᳘ण सह᳘स्रमेषो᳘ऽनुष्टु᳘भः सं᳘चितो भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/04/</guid>
      <description>प्रजा᳘पतिं वि᳘स्रस्तम्॥
य᳘त्र देवाः᳘ सम᳘स्कुर्वंस्त᳘मुखा᳘यां यो᳘नौ रे᳘तो भूत᳘मसिञ्चन्यो᳘निर्वा᳘ उखा त᳘स्मा एत᳘त्संवत्सरे᳘ऽन्नं स᳘मस्कुर्वन्यो᳘ऽय᳘मग्नि᳘श्चितस्त᳘दात्म᳘ना प᳘र्यदधुस्त᳘दात्म᳘ना प᳘रिहितमात्मै᳘वा᳘भवत्त᳘स्माद᳘न्नमात्म᳘ना प᳘रिहितमात्मै᳘व᳘ भवति॥
त᳘थैवै᳘तद्य᳘जमानः॥
आत्मा᳘नमुखा᳘यां यो᳘नौ रे᳘तो भूतं᳘ सिञ्चति यो᳘निर्वा᳘ उखा त᳘स्मा एत᳘त्संवत्सरे᳘ऽन्नं सं᳘स्करोति यो᳘ऽय᳘मग्नि᳘श्चितस्त᳘दात्म᳘ना प᳘रिदधाति त᳘दात्म᳘ना प᳘रिहितमात्मै᳘व᳘ भवति त᳘स्माद᳘न्नमात्म᳘ना प᳘रिहितमात्मै᳘व᳘ भवति॥
तं नि᳘दधाति॥
वौ᳘षडि᳘ति वौगि᳘ति वा᳘ एष᳘ षडि᳘तीदं ष᳘ट्चितिकम᳘न्नं कृत्वास्मा अ᳘पिदधात्यात्म᳘सम्मितं य᳘दु वा᳘ आत्म᳘सम्मितम᳘न्नं त᳘दवति तन्न᳘ हिनस्ति यद्भू᳘यो हिन᳘स्ति तद्यत्क᳘नीयो न त᳘दवति॥
स᳘ एष᳘ एवा᳘र्कः᳘॥
य᳘मेतम᳘त्राग्नि᳘माह᳘रन्ति त᳘स्यैतद᳘न्नङ्क्यं᳘ यो᳘ऽय᳘मग्नि᳘श्चितस्त᳘दर्क्यं᳘ यजुष्ट᳘ एष᳘ एव᳘ महांस्त᳘स्यैतद᳘न्नं व्रतं त᳘न्महाव्रतं᳘ सामत᳘ एष᳘ उ एवोक्त᳘स्यैतद᳘न्नं थं त᳘दुक्थ᳘मृक्तस्त᳘देतदे᳘कं स᳘त्रेधा᳘ख्यायते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/05/</guid>
      <description>त᳘स्य वा᳘ एत᳘स्याग्नेः᳘॥
वा᳘गेवो᳘पनिष᳘द्वाचा हि᳘ चीय᳘त ऋचा य᳘जुषा साम्ने᳘ति नु दैव्या᳘थ य᳘न्मानुष्या᳘ वाचाहे᳘तीदं᳘ कुरुते᳘तीदं᳘ कुरुते᳘ति त᳘दु ह त᳘या चीयते॥
सा वा᳘ एषा वा᳘क्त्रेधाविहिता᳘॥
ऋ᳘चो य᳘जूंषि सा᳘मानि ते᳘नाग्नि᳘स्त्रेधाविहित᳘ एते᳘न हि᳘ त्रये᳘ण चीयतेऽप्य᳘हैवं᳘ त्रेधाविहित᳘ इत्थं᳘ ह त्वे᳘वा᳘पि त्रेधाविहितो य᳘दस्मिंस्त्रेधाविहिता इ᳘ष्टका उपधीय᳘न्ते पुं᳘नाम्न्य स्त्री᳘नाम्न्यो न᳘पुंसकनाम्न्यस्त्रेधाविहिता᳘न्यु एवे᳘मा᳘नि पु᳘रुषस्या᳘ङ्गानि पुं᳘नामानि स्त्री᳘नामानि न᳘पुंसकनामानि॥
सो᳘ऽय᳘मात्मा᳘ त्रेधाविहित᳘ एव॥
सो᳘ऽने᳘न त्रे᳘धाविहिते᳘नात्म᳘नैतं᳘ त्रेधाविहितं दै᳘वममृ᳘तमाप्नोति ता᳘ उ स᳘र्वा इ᳘ष्टका इ᳘त्येवा᳘चक्षते ने᳘ष्टक इ᳘ति ने᳘ष्टकमि᳘ति वाचो᳘ रूपे᳘ण वाग्घ्ये᳘वै᳘तत्स᳘र्वं यत्स्त्री पु᳘नान्न᳘पुंसकं वाचा ह्ये᳘वै᳘तत्स᳘र्वमाप्तं त᳘स्मादेना अङ्गिरस्व᳘द्ध्रुवा᳘ सीदे᳘त्येव स᳘र्वाः साद᳘यति ना᳘ङ्गिरस्व᳘द्ध्रुवः᳘ सीदे᳘ति ना᳘ङ्गिरस्व᳘द्ध्रुवं᳘ सीदे᳘ति वा᳘चं ह्ये᳘वै᳘तां᳘ संस्कुरुते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/10/06/</guid>
      <description>अ᳘थ हैते᳘ऽरुणे᳘॥
औ᳘पवेशौ समा᳘जग्मुः सत्य᳘यज्ञः पौ᳘लुषिर्महा᳘शालो जाबालो᳘ बुडिल आ᳘श्वतराश्विरि᳘न्द्रद्युम्नो भाल्लवेयो᳘ जनः शा᳘र्कराक्ष्यस्ते᳘ ह वैश्वानरे स᳘मासत ते᳘षां ह वैश्वानरे न स᳘मियाय॥
ते᳘ होचुः॥
अ᳘श्वपतिर्वा᳘ अयं कै᳘केयः सम्प्रति᳘ वैश्वानरं᳘ वेद तं᳘ गच्छामे᳘ति ते हा᳘श्वपतिं कै᳘केयमा᳘जग्मुस्ते᳘भ्यो ह पृथगावसथान्पृ᳘थग᳘पचितीः पृ᳘थक्साहस्रान्त्सो᳘मान्प्रो᳘वाच ते᳘ ह प्रातर᳘संविदाना एव᳘ समि᳘त्प्राणयः प्र᳘तिचक्रमिर उ᳘प त्वायामे᳘ति॥
स᳘ होवाच॥
यन्नु भ᳘गवन्तोऽनूचाना᳘ अनूचानपुत्राः कि᳘मिदमि᳘ति ते᳘ होचुर्वैश्वानरं᳘ ह भ᳘गवान्त्सम्प्रति᳘ वेद तं᳘ नो ब्रूही᳘ति स᳘ होवाच सम्प्रति ख᳘लु न्वा᳘ अहं᳘ वैश्वानरं᳘ वेदाभ्या᳘धत्त समि᳘ध उ᳘पेता स्थे᳘ति॥
स᳘ होवाचारुणमौ᳘पवेशिं॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
