<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/</link>
    <description>Recent content in &#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/1/</guid>
      <description>०१ विश्व᳘रूपं वै᳘ त्वा᳘ष्ट्र᳘म् इ᳘न्द्रो ऽहन् ॥
तं᳘ त्व᳘ष्टा᳘ हत᳘पुत्रोॗ ऽभ्यचरॗत् सो ऽभिचरणी᳘यम् अ᳘पेन्द्रᳫं सो᳘मम् आ᳘हरत् त᳘स्ये᳘न्द्रो यज्ञवेशसं᳘ कृत्वा᳘ प्रा᳘स᳘हा᳘ सो᳘मम् अपिबत् स᳘ वि᳘ष्वॗङ् व्यार्छत् त᳘स्येन्द्रियं᳘ वीॗर्यम् अ᳘ङ्गा᳘दङ्गा᳘द् अस्रवत् ॥
०२ त᳘स्या᳘क्षिभ्या᳘म् एव᳘ ते᳘जो ऽस्रवत्᳟᳟ ॥
सो ऽजः᳘ पशु᳘र् अभवद् धूम्रो᳘ ऽथ य᳘त् प᳘क्ष्मभ्यस् ते᳘ गोधू᳘मा᳘ य᳘द् अ᳘श्रुभ्यस् त᳘त् कु᳘वलम् ॥
०३ ना᳘सिका᳘भ्या᳘म् एॗवास्य वीॗर्यम् अस्रवत् ॥
सो᳘ ऽविः पशु᳘र् अभवन् मेषो᳘ ऽथ य᳘च् छलेष्म᳘णस् ता᳘ उपवा᳘का᳘ य᳘त् स्नीहा᳘ त᳘द् ब᳘दरं ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘प वा᳘ एत᳘स्मा᳘त् ॥
ते᳘ज इन्द्रियं᳘ वीॗर्यं क्रा᳘मति यᳫं᳘ सो᳘मो ऽतिप᳘वत ऊर्ध्वं᳘ चा᳘वा᳘ञ्चं वा᳟॥
०२ त᳘द् आ᳘हुः ॥
अ᳘न्नं वा᳘ एत᳘द् ब्रा᳘ह्मण᳘स्य य᳘त् सो᳘मो न᳘ वै᳘ सो᳘मेन ब्रा᳘ह्मणः᳘ सोमवा᳘मी᳘ स᳘ यो᳘ वा᳘ अ᳘लं भू᳘त्यै स᳘न् भू᳘तिं न᳘ प्रा᳘प्नो᳘ति यो᳘ वा᳘लं पशु᳘भ्यः स᳘न् पशू᳘न् न᳘ विन्द᳘ते स᳘ सोमवा᳘मी᳘ पश᳘वो हि᳘ सो᳘म इ᳘ति ॥
०३ स᳘ एत᳘म् आ᳘श्विनं᳘ धुम्र᳘म् आ᳘लभेत ॥
सा᳘रस्वतं᳘ मेष᳘म् ऐन्द्र᳘म् ऋषभ᳘म् अश्वि᳘नौ वै᳘ देवा᳘नां᳘ भिषजौ᳘ ता᳘भ्या᳘म् एॗवैनं भिषज्यति स᳘रस्वती भेषजं᳘ त᳘यैॗवास्मै भेषजं᳘ करोती᳘न्द्र इन्द्रियं᳘ वीॗर्यं ते᳘नैॗवास्मिन्न् इन्द्रियं᳘ वीॗर्यं दधा᳘ति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/3/</guid>
      <description>०१ इ᳘न्द्रस्येन्द्रिय᳘म् अ᳘न्नस्य र᳘स्ः ॥
सो᳘मस्य भक्षᳫं᳘ सु᳘रया᳘सुरो᳘ न᳘मुचिर् अहरॗत् सो ऽश्वि᳘नौ च स᳘रस्वतीं चो᳘पा᳘धा᳘वच् छेपाॗनो ऽस्मि न᳘मुचये न᳘ त्वा᳘ दि᳘वा᳘ न᳘ न᳘क्तᳫं हना᳘नि न᳘ दण्डे᳘न न ध᳘न्वना᳘ न᳘ पृथे᳘न न᳘ मुष्टि᳘ना᳘ न᳘ शु᳘ष्केणॗ नार्द्रे᳘णा᳘थ म इद᳘म् अहा᳘र्षीद् इदं᳘ म आ᳘जिहीर्षथे᳘ति᳟᳟ ॥
०२ ते ऽब्रुवन् ॥
अ᳘स्तु नो᳘ ऽत्रा᳘प्य् अ᳘था᳘हरा᳘मे᳘ति सह᳘ न एत᳘द् अ᳘था᳘हरते᳘त्य् अब्रवीद् इ᳘ति ॥
०३ ता᳘व् अश्वि᳘नौ च स᳘रस्वती च अपां᳘ फेनं᳘ व᳘ज्रम् असिञ्चन् न᳘ शु᳘ष्कोॗ नार्द्र᳘ इ᳘ति ते᳘ने᳘न्द्रो न᳘मुचेर् आ᳘सुर᳘स्यॗ व्युष्टा᳘याᳫं᳘ रा᳘त्रा᳘व् अ᳘नुदित आ᳘दित्ये᳘ न᳘ दि᳘वा᳘ न᳘ न᳘क्तम् इ᳘ति शि᳘र उ᳘दवा᳘सयत् ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
