<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/1/</guid>
      <description>०१ दीर्घसत्त्रᳫं᳘ ह वा᳘ एत᳘ उ᳘पयन्ति᳟᳟ ॥
ये ऽग्निहोत्रं᳘ जु᳘ह्वत्य् एत᳘द् वै᳘ जरा᳘म᳘र्यᳫं सत्त्रं᳘ य᳘द् अग्निहोत्रं᳘ जर᳘या᳘ वाॗ ह्य् एॗवास्मा᳘न् मुच्य᳘न्ते मृत्यु᳘ना᳘ वा᳟॥
०२ त᳘द् आ᳘हुः ॥
य᳘द् एत᳘स्य दीर्घसत्त्रि᳘णो ऽग्निहोत्रं᳘ जु᳘ह्वतो᳘ ऽन्तरेणा᳘ग्नी᳘ युक्तं᳘ वा᳘ विया᳘या᳘त् सं᳘ वा᳘ च᳘रेयुः किं᳘ त᳘त्र क᳘र्म का᳘ प्रा᳘यश्चित्तिर् इ᳘ति कुर्वीत᳘ हैव᳘ नि᳘ष्कृतिम् अ᳘पी᳘ष्ट्या᳘ यजेत त᳘द् उ त᳘न् ना᳘द्रियेतेमा᳘न् वा᳘ एष᳘ लोका᳘न् अनुवि᳘तनुतेॗ यो ऽग्नी᳘ आ᳘धत्ते ॥
०३ त᳘स्या᳘य᳘म् एव᳘ लोको᳘ गा᳘र्हपत्यः ॥
अन्तरिक्षलोॗको ऽन्वा᳘हा᳘र्यप᳘चनो ऽसौ᳘ लोक᳘ आ᳘हवनी᳘यः का᳘मं न्वा᳘ एषु᳘ लोके᳘षु व᳘याᳫं᳘सि युक्तं᳘ चा᳘युक्तं च सं᳘ चरन्ति स᳘ य᳘दि हा᳘स्या᳘प्य् अ᳘न्तरेण ग्रा᳘मो ऽग्नी᳘न् विया᳘याॗन् नैव᳘ मे का᳘ चना᳘र्तिर् अ᳘स्ति न᳘ रि᳘ष्टिर् इ᳘ति हैव᳘ विद्या᳘त् ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/2/</guid>
      <description>०१ त᳘द् आ᳘हुः ॥
य᳘स्या᳘ग्निहोत्री᳘ लो᳘हितं दुहीत किं᳘ त᳘त्र क᳘र्म का᳘ प्रा᳘यश्चित्तिर् इ᳘ति व्यु᳘त्क्रा᳘मते᳘त्य् उक्त्वा᳘ मे᳘क्षा᳘णं कृॗत्वान्वा᳘हा᳘र्यप᳘चनं प᳘रिश्रयितवै᳘ ब्रूया᳘त् त᳘स्मिन्न् एनच् छ्रपयित्वा᳘ त᳘स्मिंस् तूष्णीं᳘ जुहुया᳘द् अ᳘निरुक्तम् अ᳘निरुक्तो वै᳘ प्रजा᳘पतिः प्रा᳘जा᳘पत्य᳘म् अग्निहोत्रᳫं᳘ स᳘र्वं वा᳘ अ᳘निरुक्तं त᳘द् अने᳘न स᳘र्वेण प्रा᳘यश्चित्तिं कुरुते तां᳘ त᳘स्या᳘म् आ᳘हुत्यां᳘ ब्रा᳘ह्मणा᳘य दद्या᳘द् य᳘म् अ᳘नभ्या᳘गमिष्यन् म᳘न्येता᳘र्तिं वा᳘ एषा᳘ पा᳘प्मा᳘नं य᳘जमा᳘नस्य प्रतिदृ᳘श्य दुहे या᳘ लो᳘हितं दुह᳘ आ᳘र्तिम् एॗवास्मिंस् त᳘त् पा᳘प्मा᳘नं प्र᳘तिमुञ्चत्य् अ᳘थ य᳘द् अन्य᳘द् विन्दे᳘त् ते᳘न जुहुया᳘द् अ᳘ना᳘र्तेनैव᳘ त᳘द् आ᳘र्तं यज्ञ᳘स्य नि᳘ष्करोत्य् एत᳘द् एव᳘ त᳘त्र क᳘र्म ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/3/</guid>
      <description>०१ त᳘द् आ᳘हुः ॥
य᳘त् पू᳘र्वस्या᳘म् आ᳘हुत्याᳫं᳘ हुता᳘या᳘म् अ᳘था᳘ग्नि᳘र् अनुग᳘छेत् किं᳘ त᳘त्र क᳘र्म का᳘ प्रा᳘यश्चित्तिर् इ᳘ति यं᳘ प्र᳘तिवेशᳫं श᳘कलं विन्दे᳘त् त᳘म् अभ्य᳘स्या᳘भि᳘जुहुया᳘द् दा᳘रौदा᳘रा᳘व् अग्नि᳘र् इ᳘ति व᳘दन् दा᳘रौदा᳘रौॗ ह्य् एॗवाग्नि᳘र् य᳘द्य् उ अस्य हृ᳘दॗयं व्य् एव᳘ लिखेद् धि᳘रण्यम् अभि᳘जुहुया᳘द् अग्ने᳘र् वा᳘ एत᳘द् रे᳘तो य᳘द् धि᳘रण्यं य᳘ उ वै᳘ पुत्रः᳘ स᳘ पिता᳘ यः᳘ पिता᳘ स᳘ पुत्र᳘स् त᳘स्मा᳘द् धि᳘रण्यम् अभि᳘जुहुया᳘द् एत᳘द् एव᳘ त᳘त्र क᳘र्म ॥
०२ त᳘द् आ᳘हुः ॥
य᳘स्या᳘हवनी᳘य उ᳘द्धृतः पुॗराग्निहोत्रा᳘द् अनुग᳘छेत् किं᳘ त᳘त्र क᳘र्म का᳘ प्रा᳘यश्चित्तिर् इ᳘ति गा᳘र्हपत्या᳘द् एॗवैनं प्रा᳘ञ्चम् उद्धृ᳘त्योपसमा᳘धा᳘या᳘ग्निहोत्रं᳘ जुहुया᳘त् स᳘ य᳘द्य् अ᳘पि शत᳘म् एव᳘ कृत्वः᳘ पु᳘नःपुनर् उ᳘द्धृतो ऽनुग᳘छेद् गा᳘र्हपत्या᳘द् एॗवैनं प्रा᳘ञ्चम् उद्धृ᳘त्योपसमा᳘धा᳘या᳘ग्निहोत्रं᳘ जुहुया᳘द् एत᳘द् एव᳘ त᳘त्र क᳘र्म ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ प्रा᳘त᳘र् भ᳘स्मा᳘न्य् उद्धृ᳘त्य ॥
गोम᳘येना᳘लि᳘प्या᳘र᳘ण्योर् एॗवाग्नी᳘ समा᳘रो᳘ह्य प्रत्य᳘वस्यति मथित्वा᳘ गा᳘र्हपत्यम् उद्धृ᳘त्या᳘हवनीयम् आ᳘हृ᳘त्या᳘न्वा᳘हा᳘र्यप᳘चनम् अग्न᳘ये पथिकृ᳘ते ऽष्टा᳘कपा᳘लं पुरोडा᳘शं नि᳘र्वपेत् त᳘स्या᳘वृ᳘त् ता᳘ एव᳘ सप्त᳘दश सा᳘मिधेनी᳘र् अ᳘नुब्रूया᳘द् वा᳘र्त्रघ्ना᳘व् आ᳘ज्यभा᳘गौ विरा᳘जौ संयाॗज्ये अ᳘थैते᳘ या᳘ज्या᳘नुवाॗक्ये वे᳘त्था᳘ हि᳘ वेधो᳘ अ᳘ध्वनः पथ᳘श् च देवा᳘ञ्जसा᳘ अ᳘ग्ने यज्ञे᳘षु सुक्रतव् इ᳘त्य् अ᳘थ या᳘ज्या᳘ देवा᳘ना᳘म् अ᳘पि प᳘न्था᳘म् अगन्म य᳘च् छक्न᳘वा᳘म त᳘द् अनुप्र᳘वोढुम् अग्नि᳘र् विद्वा᳘न्त् स᳘ यज्ञा᳘त् से᳘द् उ हो᳘ता᳘ सो᳘ अध्वरा᳘न्त् स᳘ ऋतू᳘न् कल्पया᳘ती᳘त्य् अग्नि᳘र् वै᳘ पथिकृ᳘त् पथा᳘म् अपिनेता᳘ स᳘ एॗवैनं यज्ञपथ᳘म् अ᳘पिनयत्य् एत᳘द् एव᳘ त᳘त्र क᳘र्म ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
