<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/</link>
    <description>Recent content in &#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/01/</guid>
      <description>१ ०१ अथा᳘तः शतरुद्रि᳘यं जुहोति॥
अ᳘त्रैष स᳘र्वो ऽग्निः सं᳘स्कृतः स᳘ एषो᳘ ऽत्र रुद्रो᳘ देव᳘ता त᳘स्मिन्देवा᳘ एत᳘दमृ᳘तं रूप᳘मुत्तम᳘मदधुः स᳘ एषो᳘ ऽत्र दी᳘प्यमानो ऽतिष्ठद᳘न्नमिछ᳘मानस्त᳘स्माद्देवा अबिभयुर्यद्वै᳘ नो ऽयं न᳘ हिंस्यादि᳘ति॥
०२ ते ऽब्रुवन्॥
अ᳘न्नमस्मै स᳘म्भराम ते᳘नैनं शमयामे᳘ति त᳘स्मा एतद᳘न्नं स᳘मभरञ्छान्तदेव᳘त्यं ते᳘नैनमशमयंस्तद्य᳘देत᳘म् देव᳘मेतेना᳘शमयंस्त᳘स्माछान्तदेव᳘त्यं शान्तदेव᳘त्यं ह वै त᳘छतरुद्रि᳘यमित्या᳘चक्षते परो᳘ ऽक्षम् परो᳘ ऽक्षकामा हि᳘ देवास्त᳘थैॗवास्मिन्नय᳘मेत᳘दमृ᳘तं रूप᳘मुत्तमं᳘ दधाति स᳘ एषो᳘ ऽत्र दी᳘प्यमानस्तिष्ठत्य᳘न्नमिछ᳘मानस्त᳘स्मा एतद᳘न्नं स᳘म्भरति शान्तदेव᳘त्यं ते᳘नैनं शमयति॥
०३ जर्ति᳘लैर्जुहोति॥
जा᳘यत एष᳘ एतद्य᳘च्चीय᳘ते स᳘ एष स᳘र्वस्मा अ᳘न्नाय जायत उभ᳘यम्वेतद᳘न्नं य᳘ज्जर्ति᳘ला य᳘च्च ग्राम्यं य᳘च्चारण्यं यद᳘ह ति᳘लास्ते᳘न ग्राम्यं यद᳘कृष्टे पच्य᳘न्ते ते᳘नारण्य᳘मुभ᳘येनैॗवैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति ग्राम्ये᳘ण चारण्ये᳘न च॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/02/</guid>
      <description>१ ०१ उपवसथीये᳘ ऽहन्प्रातरु᳘दित आदित्ये᳘॥
वा᳘चं वि᳘सृजते वा᳘चं विसृ᳘ज्य पञ्चगृहीतमा᳘ज्यं गृह्णीते त᳘त्र प᳘ञ्च हिरण्यशकलान्प्रा᳘स्यत्य᳘थैत᳘त्त्रयं᳘ समा᳘सिक्तम् भवति द᳘धि म᳘धु घृत᳘म् पात्र्यां᳘ वा स्थाल्यां᳘ वोरुबिल्यां त᳘दुप᳘रिष्टाद्दर्भमुष्टिं नि᳘दधाति॥
०२ अ᳘थाग्निमा᳘रोहति॥
न᳘मस्ते ह᳘रसे शोचि᳘षे न᳘मस्ते अस्त्वर्चि᳘ष इत्य᳘त्रैष स᳘र्वो ऽग्निः सं᳘स्कृतः स᳘ एॗषो ऽत्र त᳘स्मा अ᳘लं य᳘द्धिंस्याद्यं जि᳘हिंसिषेद्य᳘मु वा᳘ एष᳘ हिन᳘स्ति ह᳘रसा वैनं शोचि᳘षा वार्चि᳘षा वा हिनस्ति त᳘थो हैनमेष᳘ एतैर्न᳘ हिनस्त्यन्यां᳘स्ते अस्म᳘त्तपन्तु हेत᳘यः पावको᳘ अस्म᳘भ्यं शिवो᳘ भवे᳘ति य᳘थैव य᳘जुस्त᳘था ब᳘न्धुः॥
०३ आरु᳘ह्याग्निं᳘ स्वयमातृणां व्या᳘घारयति॥
आ᳘ज्येन पञ्चगृहीते᳘न त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/03/</guid>
      <description>१ ०१ अथा᳘तो वैश्वानरं᳘ जुहोति॥
अ᳘त्रैष स᳘र्वो ऽग्निः सं᳘स्कृतः स᳘ एषो᳘ ऽत्र वैश्वानरो᳘ देव᳘ता त᳘स्मा एत᳘द्धवि᳘र्जुहोति त᳘देनं हवि᳘षा देव᳘तां करोति य᳘स्यै वै᳘ देव᳘तायै हवि᳘र्गृह्य᳘ते सा᳘ देव᳘ता न सा य᳘स्यै न᳘ गृह्यते द्वा᳘दशकपालो द्वा᳘दश मा᳘साः संवत्सरः᳘ संवत्सरो᳘ वैश्वानरः᳘॥
०२ यद्वे᳘वैतं᳘ वैश्वानरं जुहोति᳘॥
वैश्वानरं वा᳘ एत᳘मग्निं᳘ जनयिष्य᳘न्भवति त᳘मदः᳘ पुर᳘स्ताद्दीक्षणी᳘यायां रे᳘तो भूतं᳘ सिञ्चति यादृग्वै यो᳘नौ रे᳘तः सिच्य᳘ते तादृ᳘ग्जायते तद्यत्त᳘त्र वैश्वानरं रे᳘तो भूतं᳘ सिञ्च᳘ति त᳘स्मादय᳘मिह᳘ वैश्वानरो᳘ जायत उपांशु त᳘त्र भवति रे᳘तो वै त᳘त्र यज्ञ᳘ उपांशु वै रे᳘तः सिच्यते नि᳘रुक्त इह नि᳘रुक्तं हि रे᳘तो जातम् भ᳘वति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/04/</guid>
      <description>१ ०१ अथा᳘तो राष्ट्रभृ᳘तो जुहोति॥
रा᳘जानो वै᳘ राष्ट्रभृ᳘तस्ते हि᳘ राष्ट्रा᳘णि बि᳘भ्रत्येता᳘ ह देव᳘ताः सुता᳘ एते᳘न सवे᳘न ये᳘नैत᳘त्सोष्य᳘माणो भ᳘वति ता᳘ एॗवैत᳘त्प्रीणाति ता᳘ अस्मा इष्टाः᳘ प्रीता᳘ एतं᳘ सवम᳘नुमन्यन्ते ता᳘भिर᳘नुमतः सूयते य᳘स्मै वै रा᳘जानो राज्य᳘मनुम᳘न्यन्ते स रा᳘जा भवति न स य᳘स्मै न तद्यद्रा᳘जानो राष्ट्रा᳘णि बि᳘भ्रति रा᳘जान उ एते᳘ देवास्त᳘स्मादेता᳘ राष्ट्रभृतः॥
०२ य᳘द्वेॗवैता᳘ राष्ट्रभृ᳘तो जुहो᳘ति॥
प्रजा᳘पतेर्वि᳘स्रस्तान्मिथुनान्यु᳘दक्रामन्गन्धर्वाप्सर᳘सो भूत्वा ता᳘नि र᳘थो भूत्वा प᳘र्यगछत्ता᳘नि परि᳘गत्यात्म᳘न्नधत्तात्म᳘न्नकुरुत त᳘थैॗवैनान्यय᳘मेत᳘त्परिग᳘त्यात्म᳘न्धत्त आत्म᳘न्कुरुते॥
०३ स यः स᳘ प्रजा᳘पतिर्व्य᳘स्रंसत॥
अय᳘मेव सॗ यो ऽय᳘मग्नि᳘श्चीयते᳘ ऽथ या᳘न्यस्मात्ता᳘नि मिथुना᳘न्युद᳘क्रामन्नेतास्ता᳘ देव᳘ता या᳘भ्य एत᳘ज्जुहो᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/09/05/</guid>
      <description>१ ०१ अथा᳘तः पयोव्रत᳘तायै॥
प᳘योव्रतो दीक्षितः᳘ स्याद्देवे᳘भ्यो ह वा᳘ अमृ᳘तम᳘पचक्राम॥
०२ ते᳘ होचुः॥
श्र᳘मेण त᳘पसेदम᳘न्विछामे᳘ति तछ्र᳘मेण त᳘पसान्वैछंस्ते᳘ दीक्षित्वा प᳘योव्रता अभवन्नेतद्वै त᳘पो यो᳘ दीक्षित्वा प᳘योव्रतो᳘ ऽसत्त᳘स्य घो᳘षमा᳘शुश्रुवुः॥
०३ ते᳘ होचुः॥
ने᳘दीयो वै᳘ भवति भू᳘यस्त᳘प उपायामे᳘ति ते त्रीन्त्स्त᳘नानु᳘पेयुस्तत्प᳘राददृशुः॥
०४ ते᳘ होचुः॥
ने᳘दीयो वै᳘ भवति भू᳘यस्त᳘प उपायामे᳘ति ते द्वौ स्त᳘ना उ᳘पेयुस्तन्ने᳘दीयसः प᳘राददृशुः॥
०५ ते᳘ होचुः॥
ने᳘दीयो वै᳘ भवति भू᳘यस्त᳘प उपायामे᳘ति त ए᳘कं स्त᳘नमु᳘पेयुस्तद᳘धिजगाम न त्व᳘भि᳘पत्तुं शेकुः॥
०६ ते᳘ होचुः अ᳘धि वा᳘ अगन्न त्व᳘भि᳘पत्तुं शक्नुमः स᳘र्वं त᳘प उपायामे᳘ति त᳘ उपवसथे᳘ ऽनाशकमु᳘पेयुरेतद्वै स᳘र्वं त᳘पो यद᳘नाशकस्त᳘स्मादुपवसथेॗ नाश्नीयात्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
