<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;११ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/</link>
    <description>Recent content in &#43;११ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/01/</guid>
      <description>संवत्सरो वै᳘ यज्ञः᳘ प्रजा᳘पतिः॥
त᳘स्यैतद्द्वा᳘रं य᳘दमावास्या᳘ चन्द्र᳘मा एव᳘ द्वारपिधा᳘नः॥
स यो᳘ऽमावा᳘स्यायामग्नी᳘ आधत्ते᳘॥
य᳘था वि᳘वृतायां द्वारि᳘ द्वारा पु᳘रम् प्रप᳘द्येत स त᳘त एव᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘मिया᳘देवं तद्यो᳘ऽमावास्या᳘यामाधत्ते᳘॥
अ᳘थ यो न᳘क्षत्र आधत्ते᳘॥
यथा᳘पिहितायां द्वार्य᳘द्वारा पु᳘रम् प्रपि᳘त्सेत्स᳘ जिह्मः᳘ पुरः स्या᳘देवं तद्यो न᳘क्षत्र आधत्ते त᳘स्मान्न न᳘क्षत्र आ᳘दधीत॥
यद᳘हरेवै᳘षः᳘॥
न᳘ पुर᳘स्तान्न᳘ पश्चा᳘द्दृश्ये᳘त तद᳘हरु᳘पवसेत्त᳘र्हि ह्ये᳘ष᳘ इमं᳘ लोक᳘माग᳘च्छति त᳘स्मिन्निह व᳘सति॥
स᳘र्वे देवा᳘ वसन्ति॥
स᳘र्वाणि भूता᳘नि स᳘र्वा देव᳘ताः स᳘र्व ऋत᳘वः स᳘र्वे स्तो᳘माः स᳘र्वाणि पृष्ठा᳘नि स᳘र्वाणि छ᳘न्दांसि॥
स᳘र्वेषु ह वा᳘ अस्य देवे᳘षु॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/02/</guid>
      <description>त्रि᳘र्ह वै पु᳘रुषो जायते॥
एतन्न्वे᳘व᳘ मातुश्चा᳘धि पितुश्चा᳘ग्रे जायते᳘ऽथ यं᳘ यज्ञ᳘ उपन᳘मति स यद्य᳘जते त᳘द्द्विती᳘यं जायते᳘ऽथ य᳘त्र म्रिय᳘ते य᳘त्रैनमग्ना᳘वभ्याद᳘धति स यत्त᳘तः सम्भ᳘वति त᳘त्तृती᳘यं जायते त᳘स्मात्त्रिः पु᳘रुषो जायत इ᳘त्याहुः॥
ता वा᳘ एताः᳘॥
ए᳘कादश सामिधेनीर᳘न्वाह द᳘श वा᳘ इमे पु᳘रुषे प्राणा᳘ आत्मै᳘कादशो य᳘स्मिन्नेते᳘ प्राणाः᳘ प्र᳘तिष्ठिता एता᳘वान्वै पु᳘रुषस्त᳘देनं कृत्स्नं᳘ जनयत्य᳘थ य᳘दूर्ध्वं᳘ सामिधेनी᳘भ्यः सा᳘ प्रतिष्ठा त᳘देनं जनयित्वा प्र᳘तिष्ठापयति॥
न᳘व प्रसव᳘स्य व्या᳘हृतयः॥
न᳘वमे पु᳘रुषे प्राणास्त᳘देनं द्विती᳘यं जनयत्याश्रा᳘वणम् प्रत्याश्रा᳘वणं सा᳘ प्रतिष्ठा᳘थ य᳘देवा᳘दः सृष्टौ ज᳘न्मोद्य᳘ते त᳘देनं तृती᳘यं जनयति पत्नीसंयाजा᳘ एव त᳘त्र प्रतिष्ठा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/03/</guid>
      <description>वा᳘ग्घ वा᳘ एत᳘स्याग्निहोत्र᳘स्याग्निहोत्री᳘॥
म᳘न एव᳘ वत्सस्त᳘दिदम् म᳘नश्च वा᳘क्च समान᳘मेव सन्ना᳘नेव त᳘स्मात्समान्या र᳘ज्ज्वा वत्सं᳘ च मात᳘रं चाभि᳘दधति॥
ते᳘ज एव᳘ श्रद्धा᳘ सत्यमा᳘ज्यम्॥
त᳘द्धैत᳘ज्जनको वै᳘देहः॥
या᳘ज्ञवल्क्यम् पप्रछ वे᳘त्थाग्निहोत्रं᳘ याज्ञवल्क्या३ इ᳘ति वे᳘द सम्राडि᳘ति किमि᳘ति प᳘य एवे᳘ति॥
यत्प᳘यो न स्या᳘त्॥
के᳘न जुहुया इ᳘ति व्रीहियवा᳘भ्यामि᳘ति य᳘द्व्रीहियवौ न स्या᳘तां के᳘न जुहुया इ᳘ति या᳘ अन्या ओ᳘षधय इ᳘ति य᳘दन्या ओ᳘षधयो न᳘ स्युः के᳘न जुहुया इ᳘ति या᳘ आरण्या ओ᳘षध्त्येने᳘ति य᳘द्वानस्पत्यं न स्यात्के᳘न जुहुया इ᳘त्यद्भिरि᳘ति यदा᳘पो न स्युः के᳘न जुहुया इ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/04/</guid>
      <description>उद्दा᳘लको हा᳘रुणिः॥
उदीच्या᳘न्वृतो᳘ धावयां᳘ चकार त᳘स्य निष्क᳘ उपा᳘हित आसैत᳘द्ध स्म वै तत्पू᳘र्वेषां वृता᳘नां धाव᳘यतामेकधन᳘मुपा᳘हितम् भवत्युपवल्हा᳘य बि᳘भ्यतां ता᳘न्होदीच्या᳘नाम् ब्राह्मणान्भी᳘र्विवेद॥
कौ᳘रुपञ्चालो वा᳘ अय᳘म् ब्रह्मा᳘ ब्रह्मपुत्रः᳘॥
यद्वै᳘ नोऽयम᳘र्धं न᳘ पर्याद᳘दीत ह᳘न्तैनम् ब्रह्मो᳘द्यमाह्व᳘यामहा इ᳘ति के᳘न वीरेणे᳘ति स्वैदायनेने᳘ति शौ᳘नको ह स्वैदायन᳘ आस॥
ते᳘ होचुः॥
स्वै᳘दायन त्व᳘या वीरे᳘णेम᳘म् प्रतिसं᳘यतामहा इ᳘ति स᳘ होवाचोपा᳘त्र खलु र᳘मताहं न्वे᳘नं वेदानी᳘ति तं᳘ हाभिप्र᳘पेदे तं᳘ हाभिप्र᳘पन्नमभ्यु᳘वाद स्वै᳘दायना३ इ᳘ति हो᳘३ गौतमस्य पुत्रेती᳘तरः प्र᳘तिशुश्राव तं᳘ ह त᳘त एव प्र᳘ष्टुं दध्रे॥
स वै᳘ गौतमस्य पुत्र वृतो ज᳘नं धावयेत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/05/</guid>
      <description>उर्व᳘शी हाप्सराः᳘॥
पुरूर᳘वसमैडं᳘ चकमे तं᳘ ह विन्द᳘मानोवाच त्रिः᳘ स्म मा᳘ह्नो वैतसे᳘न दण्डे᳘न हतादकामां᳘ स्म मा नि᳘पद्यासै मो᳘ स्म त्वा नग्नं᳘ दर्शमेष वै᳘ न स्त्रीणा᳘मुपचार इ᳘ति॥
सा᳘ हास्मिन्यो᳘गुवास॥
अ᳘पि हास्माद्गर्भि᳘ण्यास ता᳘वज्ज्योग्घास्मिन्नुवास त᳘तो ह गन्धर्वाः स᳘मूदिरे ज्योग्वा᳘ इय᳘मुर्व᳘शी मनुष्ये᳘ष्ववात्मीदु᳘पजानीत य᳘थेयम् पु᳘नराग᳘च्छेदि᳘ति त᳘स्यै हा᳘विर्द्व्यु᳘रणा श᳘यन उ᳘पबद्धास त᳘तो ह गन्धर्वा᳘ अन्यतरमु᳘रणम् प्र᳘मेथुः॥
सा᳘ होवाच॥
अवीर᳘ इव बत मेऽजन᳘ इव पुत्रं᳘ हरन्ती᳘ति द्विती᳘यम् प्र᳘मेथुः सा᳘ ह त᳘थैवो᳘वाच॥
अ᳘थ हाय᳘मीक्षां᳘ चक्रे॥
कथं नु त᳘दवीरं᳘ कथ᳘मजनं᳘ स्याद्य᳘त्राहं स्यामि᳘ति स᳘ नग्न᳘ एवा᳘नू᳘त्पपात चिरं त᳘न्मेने यद्वा᳘सः पर्य᳘धास्यत त᳘तो ह गन्धर्वा᳘ विद्यु᳘तं जनयां᳘ चक्रुस्तं य᳘था दि᳘वैवं᳘ नग्नं᳘ ददर्श त᳘तो हैवे᳘यं᳘ तिरो᳘बभूव पु᳘नरैमीत्ये᳘त्तिरो᳘भूतां स᳘ आध्या ज᳘ल्पन्कुरुक्षेत्रं᳘ सम᳘या चचारान्यातःप्लक्षे᳘ति बि᳘सवती त᳘स्यै हाध्यन्ते᳘न वव्राज त᳘द्ध ता᳘ अप्सर᳘स आत᳘यो भूत्वा प᳘रिपुप्लुविरे॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/06/</guid>
      <description>भृ᳘गुर्ह वै वा᳘रुणिः॥
व᳘रुणम् पित᳘रं विद्यया᳘तिमेने त᳘द्ध व᳘रुणो विदां᳘ चकारा᳘तिवै᳘ मा विद्य᳘या मन्यत इ᳘ति॥
स᳘ होवाच॥
प्रा᳘ङ् पुत्रक व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येत᳘द्दृष्ट्वा᳘ दक्षिणा᳘ व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येस्त᳘द्दृष्ट्वा᳘ प्रत्य᳘ग्व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येस्त᳘द्दृष्ट्वो᳘दग्व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येस्त᳘द्दृष्ट्वै᳘त᳘योः पू᳘र्वयोरु᳘त्तरम᳘न्ववान्तरदेशं᳘ व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येस्त᳘न्म आ᳘चक्षीथा इ᳘ति॥
स᳘ ह त᳘त एव प्राङ् प्र᳘वव्राज॥
ए᳘दु पु᳘रुषैः पु᳘रुषान्प᳘र्वाण्येषाम् पर्वशः᳘ संव्र᳘श्चम् पर्वशो᳘ विभ᳘जमानानिदं त᳘वेदम् ममे᳘ति स᳘ होवाच भीष्म᳘म् बत भोः पु᳘रुषान्न्वा᳘ एतत्पु᳘रुषाः प᳘र्वाण्येषां संव्र᳘श्चम् पर्वशो व्य᳘भक्षते᳘ति ते᳘ होचुरित्थं वा᳘ इमे᳘ऽस्मा᳘नमु᳘ष्मिंलोके᳘ऽसचन्त ता᳘न्वय᳘मिद᳘मिह प्र᳘तिसचामहा इ᳘ति स᳘ होवाचा᳘स्तीह प्रा᳘यश्चित्ती३रि᳘त्यस्ती᳘ति का᳘-ति पिता᳘ ते वेदे᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/07/</guid>
      <description>पशुबन्धे᳘न यजते॥
पश᳘वो वै᳘ पशुबन्धः स य᳘त्पशुबन्धे᳘न य᳘जते पशुमा᳘नसानी᳘ति ते᳘न गृहे᳘षु यजेत गृहे᳘षु पशू᳘न्बध्ना इ᳘ति ते᳘न सुयवसे᳘ यजेत सुयवसे᳘ पशू᳘न्बध्ना इ᳘ति जी᳘र्यन्ति ह वै जु᳘ह्वतो य᳘जमानस्याग्न᳘योऽग्नीन्जी᳘र्यतो᳘ऽनु य᳘जमानो य᳘जमानम᳘नु गृहा᳘श्च पश᳘वश्च॥
स य᳘त्पशुबन्धे᳘न य᳘जते॥
अग्नी᳘नेवै᳘तत्पु᳘नर्णवान्कुरुतेऽग्नीना᳘म् पुनर्णव᳘ताम᳘नु य᳘जमानम᳘नु गृहा᳘श्च पश᳘वश्चायुष्यो᳘ ह वा᳘ अस्यैष᳘ आत्मनिष्क्र᳘यणो भवति मांसीय᳘न्ति ह वै जु᳘ह्वतो य᳘जमानस्याग्न᳘यस्ते य᳘जमानमेव᳘ ध्या᳘यन्ति य᳘जमानं सं᳘कल्पयन्ति प᳘चन्ति वा᳘ अन्ये᳘ष्वग्नि᳘षु वृथामांसम᳘थैते᳘षां ना᳘तोऽन्या᳘ मांसाशा᳘ विद्यते य᳘स्यो चैते भ᳘वन्ति॥
स य᳘त्पशुबन्धे᳘न य᳘जते॥
आत्मा᳘नमेवै᳘तन्नि᳘ष्क्रीणीते वीरे᳘ण वीरं᳘ वीरो हि᳘ पशु᳘र्वीरो य᳘जमान एत᳘दु ह वै᳘ परम᳘न्ना᳘द्यं य᳘न्मांसं स᳘ परम᳘स्यैवा᳘न्ना᳘द्यस्यात्ता᳘ भवति तं वै᳘ संवत्सरो ना᳘नीजनम᳘तीयादा᳘युर्वै᳘ संवत्सर आ᳘युरेवै᳘त᳘दमृ᳘तमात्म᳘न्धत्ते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/11/08/</guid>
      <description>तद्य᳘था ह वै᳘॥
इदं᳘ रथचक्रं᳘ वा कौलालचक्रं वा᳘प्रतिष्ठितं क्र᳘न्देदेवं᳘ हैवे᳘मे᳘ लोका अ᳘ध्रुवा अ᳘प्रतिष्ठिता आसुः॥
स᳘ ह प्रजा᳘पतिरीक्षां᳘ चक्रे॥
कथं न्वि᳘मे᳘ लोका᳘ ध्रुवाः प्र᳘तिष्ठिताः स्युरि᳘ति स᳘ एभि᳘श्चैव प᳘र्वतैर्नदी᳘भिश्चेमा᳘मदृंहद्व᳘योभिश्च म᳘रीचिभिश्चान्त᳘रिक्षं जीमू᳘तैश्च न᳘क्षत्रैश्च दि᳘वम्॥
स म᳘ह इ᳘ति व्या᳘हरत्॥
पश᳘वो वै म᳘हस्त᳘स्माद्य᳘स्यैते᳘ बह᳘वो भ᳘वन्ति भू᳘यिष्ठमस्य कु᳘ले महीयन्ते बह᳘वो ह वा᳘ अस्यैते᳘ भवन्ति भू᳘यिष्ठं हास्य कु᳘ले महीयन्ते त᳘स्माद्य᳘द्येनमाय᳘तनाद्बा᳘धेरन्वा प्र᳘ वा याप᳘येयुरग्निहोत्रं᳘ हुत्वा म᳘ह इत्यु᳘पतिष्ठेत प्र᳘ति प्रज᳘या पशु᳘भिस्तिष्ठति ना᳘य᳘तनाच्च्यवते॥
चत्वा᳘रो ह वा᳘ अग्न᳘यः॥
आ᳘हित उ᳘द्धृतः प्र᳘हृतो वि᳘हृतोऽय᳘मेव᳘ लोक आ᳘हितोऽन्तरिक्षलोक उ᳘द्धृतो द्यौष्प्र᳘हृतो दि᳘शो वि᳘हृतोऽग्नि᳘रेवा᳘हितो वायुरु᳘द्धृत आदित्यः प्र᳘हृतश्चन्द्र᳘मा वि᳘हृतो गा᳘र्हपत्य एवा᳘हित आहवनी᳘य उ᳘द्धृतो᳘ऽथ य᳘मेत᳘माहवनी᳘यात्प्राञ्चम् प्रण᳘यन्ति स प्र᳘हृतो᳘ऽथ य᳘मेतमु᳘दञ्चम् पशुश्रपणा᳘याह᳘रन्ति यं᳘ चोपय᳘ङ्भ्यः स वि᳘हृतस्त᳘स्मात्प्रहा᳘र्येऽग्नौ᳘ पशुबन्धे᳘न यजेत॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
