<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/01/</guid>
      <description>१ ०१ प्राणो᳘ ह वा᳘ अस्योपांशुः᳘॥
व्यान᳘ उपांशुस᳘वन उदान᳘ एवाॗन्तर्यामः᳘॥
०२ अ᳘थ य᳘स्मादुपांशुर्ना᳘म॥
अंशुर्वै ना᳘म ग्र᳘हः स᳘ प्रजा᳘पतिस्त᳘स्यैष᳘ प्राणस्तद्य᳘दस्यैष᳘ प्राणस्त᳘स्मादुपांशुर्ना᳘म॥
०३ त᳘म् बहिष्पवित्रा᳘द्गृह्णाति॥
प᳘राञ्चमेवाॗस्मिन्नेत᳘त्प्राणं᳘ दधाति सोॗ ऽस्यायम् प᳘राङेव᳘ प्राणो नि᳘रर्दति त᳘मंशु᳘भिः पावयति पूतोॗ ऽसदि᳘ति षड्भिः᳘ पावयति षड्वा᳘ ऋत᳘व ऋतु᳘भिरेवैॗनमेत᳘त्पावयति॥
४ त᳘दाहुः॥
य᳘दांशु᳘भिरुपांशु᳘ पुना᳘ति स᳘र्वे सो᳘माः पवि᳘त्रपूता अ᳘थ के᳘नास्यांश᳘वः पूता᳘ भवन्ती᳘ति॥
५ ता᳘नुपनि᳘वपति॥
य᳘त्ते सोमा᳘दाभ्यं ना᳘म जा᳘गृवि त᳘स्मै ते सोम सो᳘माय स्वाहे᳘ति त᳘दस्य स्वाहाकारे᳘णैवांॗश᳘वः पूता᳘ भवन्ति स᳘र्वं वा᳘ एष ग्र᳘हः स᳘र्वेषां हि स᳘वनानां रूप᳘म्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/02/</guid>
      <description>१ ०१ च᳘क्षुषी ह वा᳘ अस्य शुक्रा᳘मन्थि᳘नौ॥
तद्वा᳘ एष᳘ एव᳘ शुक्रो य एष त᳘पति तद्य᳘देष᳘ एतत्त᳘पति ते᳘नैष᳘ शुक्र᳘श्चन्द्र᳘मा एव᳘ मन्थी᳘॥
२ तं स᳘क्तुभिः श्रीणाति॥
त᳘देनम् मन्थं᳘ करोति ते᳘नो एष᳘ मन्थ्येॗतौ᳘ ह वा᳘ आसा᳘म् प्रजा᳘नां च᳘क्षुषी म य᳘द्धैतौ नोॗदिया᳘तां न हैॗवेॗह स्वौ᳘ चन᳘ पाणी नि᳘र्जानीयुः॥
३ त᳘योरत्तैॗवाॗन्यतरः᳘॥
आद्योॗ ऽन्यतरोॗ ऽत्तैॗव᳘ शुक्र᳘ आद्योॗ मन्थी᳘॥
४ तयो᳘रत्तैॗवाॗन्यतरम᳘नु॥
आद्योॗ ऽन्यतरम᳘न्वत्तैॗव᳘ शुक्रम᳘न्वाद्योॗ मन्थि᳘नम᳘नु तौ वा᳘ अन्य᳘स्मै गृह्ये᳘ते अन्य᳘स्मै हूयेते श᳘ण्डाम᳘र्कावि᳘त्यसुररक्षसे ता᳘भ्यां गृह्ये᳘ते देव᳘ताभ्यो हूयेते तद्यत्त᳘था॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/03/</guid>
      <description>१ ०१ भक्षयित्वा᳘ समु᳘पहूताः स्म इ᳘त्युक्त्वो᳘त्तिष्ठति॥
पुरोडाशबृगल᳘मादा᳘य तद्य᳘त्रैतदु᳘पसन्नो ऽछावाकोॗ ऽन्वा᳘ह त᳘दस्मै पुरोडाशबृगल᳘म् पाणा᳘वाद᳘धदाहा᳘छावाक व᳘दस्व य᳘त्ते वा᳘द्यमित्य᳘हीयत वा᳘ अछावाकः᳘॥
०२ त᳘मिन्द्राग्नी᳘ अनुस᳘मतनुताम्॥
प्रजा᳘नाम् प्र᳘जात्यै त᳘स्मादैन्द्राग्नोॗ ऽछावाकः स᳘ एते᳘न च हवि᳘षा य᳘दस्मा एत᳘त्पुरोडाशबृगल᳘म् पाणा᳘वाद᳘धात्येते᳘न चार्षेये᳘ण य᳘देत᳘दन्वा᳘ह ते᳘नानुस᳘मश्नुते॥
०३ स वै᳘ सन्नेॗ ऽछावाके᳘॥
ऋतुग्रहै᳘श्चरति तद्य᳘त्सन्नेॗ ऽछावाक᳘ ऋतुग्रहैश्च᳘रति मिथुनं वा᳘ अछावाक᳘ ऐन्द्राग्नो ह्य᳘छावाको द्वौ हीॗन्द्राग्नी᳘ द्वन्द्वं हि᳘ मिथुन᳘म् प्रज᳘ननं स एत᳘स्मान्मिथुना᳘त्प्रज᳘ननादृतू᳘न्त्संवत्सरं प्र᳘जनयति॥
०४ य᳘द्वेव᳘ सन्नेॗ ऽछावाके᳘॥
ऋतुग्रहैश्च᳘रति स᳘र्वं वा᳘ ऋत᳘वः संवत्सरः स᳘र्वमेवैॗतत्प्र᳘जनयति त᳘स्मात्सन्नेॗ ऽछावाक᳘ ऋतुग्रहै᳘श्चरति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/04/</guid>
      <description>१ ०१ म᳘नो ह वा᳘ अस्य सविता᳘॥
तस्मात्सावित्रं᳘ गृह्णाति पाणो᳘ ह वा᳘ अस्य सविता त᳘मेवाॗस्मिन्नेत᳘त्पुर᳘स्तात्प्राणं᳘ दधाति य᳘दुपांशु᳘ गृह्णा᳘ति त᳘मेवाॗस्मिन्नेत᳘त्पश्चा᳘त्प्राणं᳘ दधाति य᳘त्सावित्रं᳘ गृह्णा᳘ति ता᳘विमा᳘ उभय᳘तः प्राणौ᳘ हितौ य᳘श्चाय᳘मुप᳘रिष्टाद्य᳘श्चाध᳘स्तात्॥
०२ ऋत᳘वो वै᳘ संवत्सरो᳘ यज्ञः॥
तेॗ ऽदः᳘ प्रातःसवने᳘ प्रत्य᳘क्षम᳘वकल्प्यन्ते य᳘दृतुग्रहा᳘न्गृह्णात्य᳘थैत᳘त्परो᳘ ऽक्षम् मा᳘ध्यन्दिने स᳘वने᳘ ऽवकल्प्यन्ते य᳘दृतुपात्रा᳘भ्याम् मरुत्वती᳘यान्गृह्णा᳘ति न वा अ᳘त्रर्तु᳘भ्य इ᳘ति कं᳘ चन ग्र᳘हं गृह्ण᳘न्ति न᳘र्तुपात्रा᳘भ्यां क᳘श्चन ग्र᳘हो गृह्यते॥
०३ एष वै᳘ सविता य᳘ एष त᳘पति॥
एष᳘ उ एव स᳘र्व ऋत᳘वस्त᳘दृत᳘वः संवत्सर᳘स्तृतीयसवने᳘ प्रत्य᳘क्षम᳘वकल्प्यन्ते त᳘स्मात्सावित्रं᳘ गृह्णाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/05/</guid>
      <description>१ ०१ आदित्ये᳘न चरु᳘णोदयनी᳘येन प्र᳘चरति॥
तद्य᳘दादित्य᳘श्चरुर्भ᳘वति य᳘देवैॗनामदो᳘ देवा अ᳘ब्रुवंस्त᳘वैव᳘ प्रायणी᳘यस्त᳘वोदयनी᳘य इ᳘ति त᳘मेवाॗस्या एत᳘दुभय᳘त्र भागं᳘ करोति॥
०२ स य᳘दमु᳘त्र रा᳘जानं क्रेष्य᳘न्नुपप्रैष्यन्य᳘जते॥
त᳘स्मात्त᳘त्प्रायणी᳘यं नामा᳘थ यद᳘त्रावभृथा᳘दुदे᳘त्य य᳘जते त᳘स्मादेत᳘दुदयनी᳘यं ना᳘म तद्वा᳘ एत᳘त्समान᳘मेव᳘ हविर᳘दित्या एव᳘ प्रायणी᳘यम᳘दित्या उदयनी᳘यमियं ह्येॗवा᳘दितिः॥
०३ स वै᳘ पथ्याॗमेवा᳘ग्रे स्वस्तिं᳘ यजति॥
त᳘द्देवा अ᳘प्रज्ञायमाने वाचैॗव प्र᳘त्यपद्यन्त वाचा हि᳘ मुग्धम् प्रज्ञायते ऽथा᳘त्र प्र᳘ज्ञाते यथापूर्वं᳘ करोति॥
४ सो ऽग्नि᳘मेव᳘ प्रथमं᳘ यजति॥
अ᳘थ सो᳘मम᳘थ सविता᳘रम᳘थ पथ्यांॗ स्वस्तिमथा᳘दितिं वाग्वै᳘ पथ्याॗ स्वस्ति᳘रियम᳘दितिरस्या᳘मेव त᳘द्देवा वा᳘चम् प्र᳘त्यष्ठापयन्त्सेॗयं वा᳘गस्याम् प्र᳘तिष्ठिता वदति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/04/06/</guid>
      <description>१ ०१ प्रजा᳘पतिर्वा᳘ एष य᳘दंशुः॥
सोॗ ऽस्यैष᳘ आत्मैॗवाॗत्मा ह्य᳘य᳘म् प्रजा᳘पतिस्त᳘दस्यैत᳘मात्मा᳘नं कुर्वन्ति य᳘त्रैतं᳘ गृह्ण᳘न्ति त᳘स्मिन्नेता᳘न्प्राणा᳘न्दधाति य᳘था यथैते᳘ प्राणा ग्र᳘हा व्याख्याय᳘न्ते स᳘ ह स᳘र्वतनूरेव य᳘जमानो ऽमु᳘ष्मिंलोके स᳘म्भवति॥
०२ त᳘दार᳘म्भणवत्॥
य᳘त्रैतं᳘ गृह्णन्त्य᳘थैत᳘दनारम्भण᳘मिव य᳘त्रैतं न᳘ गृह्ण᳘न्ति त᳘स्माद्वा᳘ अंशुं᳘ गृह्णाति॥
०३ तं वा औ᳘दुम्बरेण पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
प्रजा᳘पतिर्वा᳘ एष᳘ प्राजापत्य᳘ उदुम्ब᳘रस्त᳘स्मादौ᳘दुम्बरेण पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
०४ तं वै च᳘तुःस्रक्तिना पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
त्र᳘यो वा᳘ इमे᳘ लोकास्त᳘दिमा᳘नेव᳘ लोकां᳘स्तिसृ᳘भिराप्नोति प्रजा᳘पतिर्वा अ᳘तीमां᳘लोकां᳘श्चतुर्थस्त᳘त्प्रजा᳘पतिमेव᳘ चतुर्थ्याॗप्नोति त᳘स्माच्च᳘तुःस्रक्तिना पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
०५ स वै᳘ तूष्णी᳘मेव ग्रा᳘वाणमादत्ते᳘॥
तूष्णी᳘मंशून्नि᳘वपति तूष्णी᳘मप उ᳘पसृजति तूष्णी᳘मुद्यत्य सकृ᳘दभि᳘षुणोति तूष्णी᳘मेनम᳘नवानन्जुहोति त᳘देनम् प्रजा᳘पतिं करोति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
