<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/</link>
    <description>Recent content in &#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/01/</guid>
      <description>प्राणभृ᳘त उ᳘पदधाति॥
प्राणा वै᳘ प्राणभृ᳘तः प्राणा᳘नेवैतदु᳘पदधाति ताः᳘ प्रथमा᳘यां चि᳘ता उ᳘पदधाति पूर्वार्ध᳘ एषो᳘ ऽग्नेर्य᳘त्प्रथमा चि᳘तिः पुर᳘स्तात्त᳘त्प्राणा᳘न्दधाति त᳘स्मादिमे᳘ पुर᳘स्तात्प्राणाः᳘॥
ता द᳘श-दशो᳘पदधाति॥
द᳘श वै᳘ प्राणा य᳘दु वा अ᳘पि बहु कृ᳘त्वो द᳘श-दश द᳘शैव तृत्प᳘ञ्च कृ᳘त्वो द᳘श-दशो᳘पदधाति प᳘ञ्च वा᳘ एता᳘न्पशूनु᳘पदधाति द᳘श-दश वा ए᳘कैकस्मिन्पशौ᳘ प्राणास्तदेषु स᳘र्वेषु प्राणा᳘न्दधात्य᳘नन्तर्हिताः पशु᳘भ्य उ᳘पदधात्य᳘नन्तर्हितांस्त᳘त्पशु᳘भ्यः प्राणा᳘न्दधाति सर्व᳘त उ᳘पदधाति सर्व᳘त एवै᳘ष्वेत᳘त्प्राणा᳘न्दधाति॥
य᳘द्वेव᳘ प्राणभृ᳘त उपद᳘धाति॥
प्रजा᳘पतेर्वि᳘स्रस्तात्प्राणा उ᳘दक्रामन्देव᳘ता भूत्वा ता᳘नब्रवीदु᳘प मे᳘त प्र᳘ति म एत᳘द्धत्त ये᳘न मे यूय᳘मुद᳘क्रमिष्टे᳘ति स वै तद᳘न्नं सृजस्व य᳘त्ते वयम् प᳘श्यन्त उपव᳘सामे᳘ति ते वा᳘ उभ᳘ये सृजामहा इ᳘ति तथे᳘ति ते᳘ प्राणा᳘श्च प्रजा᳘पतिश्चैतद᳘न्नमसृजन्तैताः᳘ प्राणभृ᳘तः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/02/</guid>
      <description>द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवाः᳘ प्रथमां चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्नयं वै᳘ लोकः᳘ प्रथमा चि᳘तिरिम᳘मेव त᳘ल्लोकं᳘ संस्कृ᳘त्य समा᳘रोहन्॥
ते ऽब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित᳘ ऊर्ध्व᳘मिच्छते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना एतां᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिमपश्यन्य᳘दूर्ध्व᳘म् पृथिव्या᳘ अर्वाची᳘नमन्त᳘रिक्षात्ते᳘षामेष᳘ लोको᳘ ऽध्रुव इवा᳘प्रतिष्ठित इव म᳘नस्यासीत्॥
ते ऽश्वि᳘नावब्रुवन्॥
युवं वै᳘ ब्रह्मा᳘णौ भिष᳘जौ स्थो युवं᳘ न इमां᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पधत्तमि᳘ति किं᳘ नौ त᳘तो भविष्यती᳘ति युव᳘मेव᳘ नो ऽस्या᳘ अग्निचित्या᳘या अध्वर्यू᳘ भविष्यथ इ᳘ति तथे᳘ति ते᳘भ्य एता᳘मश्वि᳘नौ द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पाधत्तां त᳘स्मादाहुरश्वि᳘नावेव᳘ देवा᳘नामध्वर्यू इ᳘ति॥
स उ᳘पदधाति॥
ध्रुव᳘क्षितिर्ध्रुव᳘योनिर्ध्रुवा᳘सी᳘ति यद्वै᳘ स्थिरं यत्प्र᳘तिष्ठितं त᳘द्ध्रुवम᳘थ वा᳘ एषामेष᳘ लोको᳘ ऽध्रुव इवा᳘प्रतिष्ठित इव म᳘नस्यासीत्त᳘मेवै᳘त᳘त्स्थिरं᳘ ध्रुवं᳘ कृत्वा प्र᳘त्यधत्तां ध्रुवं यो᳘निमा᳘सीद साधुये᳘ति स्थिरं यो᳘निमा᳘सीद साधुयेत्येतदु᳘ख्यस्य केतु᳘म् प्रथमं᳘ जुषाणे᳘त्ययं वा᳘ अग्निरु᳘ख्यस्त᳘स्यैष᳘ प्रथमः᳘ केतुर्य᳘त्प्रथमा चि᳘तिस्तं᳘ जुषाणे᳘त्येत᳘दश्वि᳘नाध्वर्यू᳘ सादयतामिह त्वे᳘त्यश्वि᳘नौ ह्य᳘ध्वर्यू᳘ उपा᳘धत्ताम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/03/</guid>
      <description>तृती᳘यां चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवा᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्य᳘दूर्ध्व᳘म् पृथिव्या᳘ अर्वाची᳘नमन्त᳘रिक्षात्त᳘देव त᳘त्संस्कृ᳘त्य समा᳘रोहन्॥
ते ऽब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित᳘ ऊर्ध्व᳘मिच्छते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना अन्त᳘रिक्षमेव᳘ बृहतीं᳘ तृती᳘यां चि᳘तिमपश्यंस्ते᳘भ्य एष᳘ लोको᳘ ऽछन्दयत्॥
त᳘ इन्द्राग्नी᳘ अब्रुवन्॥
युवं᳘ न इमां᳘ तृती᳘यां चि᳘तिमु᳘पधत्तमि᳘ति किं᳘ नौ त᳘तो भविष्यती᳘ति युव᳘मेव᳘ नः श्रे᳘ष्ठौ भविष्यथ इ᳘ति तथे᳘ति ते᳘भ्य एता᳘मिन्द्राग्नी᳘ तृती᳘यां चि᳘तिमु᳘पाधत्तां त᳘स्मादाहुरिन्द्राग्नी᳘ एव᳘ देवा᳘नां श्रे᳘ष्ठावि᳘ति॥
स वा᳘ इन्द्राग्नि᳘भ्यामुपद᳘धाति॥
विश्व᳘कर्मणा सादयतीन्द्राग्नी᳘ च वै᳘ विश्व᳘कर्मा चैतां᳘ तृती᳘यां चि᳘तिमपश्यंस्त᳘स्मादिन्द्राग्नि᳘भ्यामु᳘पदधाति विश्व᳘कर्मणा सादयति॥
य᳘द्वेवे᳘न्द्राग्नि᳘भ्यामुपद᳘धाति॥
विश्व᳘कर्मणा साद᳘यति प्रजा᳘पतिं वि᳘स्रस्तं देव᳘ता आदा᳘य व्यु᳘दक्रामंस्तस्येन्द्राग्नी᳘ च विश्व᳘कर्मा च म᳘ध्यमादा᳘योत्क᳘म्यातिष्ठन्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/04/</guid>
      <description>चतुर्थीं चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवास्तृती᳘यां चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्नन्त᳘रिक्षं वै᳘ तृती᳘या चि᳘तिरन्त᳘रिक्षमेव त᳘त्संस्कृ᳘त्य समा᳘रोहन्॥
ते ऽब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित ऊर्ध्व᳘मिच्छते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना एतां᳘ चतुर्थीं चि᳘तिमपश्यन्य᳘दूर्ध्व᳘मन्त᳘रिक्षादर्वाची᳘नं दिवस्ते᳘षामेषा᳘ लोको᳘ ऽध्रुव इवा᳘प्रतिष्ठित इवम᳘नस्यासीत्॥
ते ब्र᳘ह्माब्रुवन्॥
त्वा᳘मिहो᳘पदधामहा इ᳘ति कि᳘म् मे त᳘तो भविष्यती᳘ति त्व᳘मेव᳘ नः श्रे᳘ष्ठम् भविष्यसी᳘ति तथे᳘ति ते᳘ ऽत्र ब्रह्मो᳘पादधत त᳘स्मादाहुर्ब्र᳘ह्मैव᳘ देवा᳘नां श्रे᳘ष्ठमि᳘ति त᳘देत᳘या वै᳘ चतुर्थ्या चि᳘त्येमे द्या᳘वापृथिवी वि᳘ष्टब्धे ब्र᳘ह्म वै च᳘तुर्थी चि᳘तिस्त᳘स्मादाहुर्ब्र᳘ह्मणा द्या᳘वापृथिवी वि᳘ष्टब्धे इ᳘ति स्तो᳘मानु᳘पदधाति प्राणा वै स्तो᳘माः प्राणा᳘ उ वै ब्र᳘ह्म ब्र᳘ह्मैवै᳘तदु᳘पदधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/05/</guid>
      <description>पञ्चमीं चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवा᳘श्चतुर्थीं चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्य᳘दूर्ध्व᳘मन्त᳘रिक्षादर्वाची᳘नं दिवस्त᳘देव त᳘त्संस्कृ᳘त्य समा᳘रोहन्॥
ते ऽब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित᳘ ऊर्ध्व᳘मिच्छते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना दि᳘वमेव᳘ विरा᳘जम् पञ्चमीं चि᳘तिमपश्यंस्ते᳘भ्य एष᳘ लोको᳘ ऽछन्दयत्॥
ते ऽकामयन्त॥
असपत्न᳘मिमं᳘ लोक᳘मनुपबाधं᳘ कुर्वीमही᳘ति ते᳘ ऽब्रुवन्नु᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थेमं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधं᳘ कर᳘वामहा इ᳘ति ते᳘ ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिच्छत य᳘थेमं लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधं᳘ कर᳘वामहा इ᳘ति॥
ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
एता इ᳘ष्टका अपश्यन्नसपत्नास्ता उ᳘पादधत ता᳘भिरेतं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाध᳘मकुर्वत तद्य᳘देता᳘भिरिमं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधम᳘कुर्वत त᳘स्मादेता᳘ असपत्नास्त᳘थेवै᳘तद्य᳘जमानो य᳘देता᳘ उपद᳘धात᳘मेवै᳘त᳘ल्लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधं᳘ कुरुते सर्व᳘त उ᳘पदधाति सर्व᳘त एवै᳘त᳘देतं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधं᳘ कुरुते परार्ध उ᳘पदधाति स᳘र्वमेवै᳘त᳘देतं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपवाधं᳘ कुरुते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/06/</guid>
      <description>नाकस᳘द उ᳘पदधाति॥
देवा वै᳘ नाकसदो᳘ ऽत्रैष स᳘र्वो ऽग्निः सं᳘स्कृतः स᳘ एषो᳘ ऽत्र ना᳘कः स्वर्गो᳘ लोकस्त᳘स्मिन्देवा᳘ असीदंस्तद्य᳘देत᳘स्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ देवा अ᳘सीदंस्त᳘स्माद्देवा᳘ नाकस᳘दस्त᳘थैवै᳘तद्य᳘जमानो य᳘देता᳘ उपद᳘धात्येत᳘स्मिन्नेवै᳘तन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ सीदति॥
य᳘द्वेव᳘ नाकस᳘द उपद᳘धाति॥
एतद्वै᳘ देवा᳘ एतं ना᳘कं स्वर्गं᳘ लोक᳘मपश्यन्नेता स्तो᳘मभागास्ते᳘ ऽब्रुवन्नु᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थास्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके सी᳘दामे᳘ति ते᳘ ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिच्छत य᳘थास्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके सी᳘दामे᳘ति॥
ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
एता इ᳘ष्टका अपश्यन्नाकस᳘दस्ता उ᳘पादधत ता᳘भिरेत᳘स्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ ऽसीदंस्तद्य᳘देता᳘भिरेत᳘स्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ ऽसीदंस्त᳘स्मादेता᳘ नाकस᳘दस्त᳘थैवै᳘कद्य᳘जमानो य᳘देता᳘ उपद᳘धात्येत᳘स्मिन्नेवै᳘तन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ सीदति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/08/07/</guid>
      <description>ऋतव्या᳘ उ᳘पदधाति॥
ऋत᳘व एते य᳘दृतव्या᳘ ऋतू᳘नेवै᳘तदु᳘पदधाति त᳘देतत्स᳘र्वं य᳘दृतव्याः᳘ संवत्सरो वा᳘ ऋतव्याः᳘ संवत्सर᳘ इदं स᳘र्वमिद᳘मेवै᳘तत्स᳘र्वमु᳘पदधात्य᳘थो प्रज᳘ननमेत᳘त्संवत्सरो वा᳘ ऋतव्याः᳘ संवत्सरः᳘ प्रज᳘ननम् प्रज᳘ननमेवै᳘तदु᳘पदधाति॥
य᳘द्वेव᳘ ऽर्तव्या᳘ उपद᳘धाति॥
क्षत्र वा᳘ ऋतव्या᳘ वि᳘श इमा इ᳘तरा इ᳘ष्टकाः क्षत्रं त᳘द्विश्य᳘त्ता᳘रं दधाति ताः स᳘र्वासु चि᳘तिषू᳘पदधाति स᳘र्वस्यां त᳘द्विशि᳘ क्षत्र᳘मत्ता᳘रं दधाति॥
य᳘द्वेव᳘ ऽर्तव्या᳘ उपद᳘धाति॥
संवत्सर᳘ एषो᳘ ऽग्निः स᳘ ऋतव्या᳘भिः सं᳘हितः संवत्सर᳘मेवै᳘त᳘दृतु᳘भिः सं᳘तनोति सं᳘दधाति ता वै ना᳘नाप्रभृतयः समानो᳘दर्का ऋत᳘वो वा᳘ असृज्यन्त ते᳘ सृष्टा ना᳘नैवा᳘सन्॥
ते᳘ ऽब्रुवन्॥
न वा᳘ इत्थं स᳘न्तः शक्ष्यामः प्र᳘जनयितुं रूपैः᳘ समा᳘यामे᳘ति त ए᳘कैकमृतुं᳘ रूपैः᳘ समा᳘यंस्त᳘स्मादे᳘कैकस्मिन्नृतौ स᳘र्वेषामृतू᳘नां रूपं ता यन्ना᳘नाप्रभृतयो ना᳘ना ह्य᳘सृज्यन्ता᳘थ य᳘त्समानो᳘दर्का रूपैर्हि᳘ समा᳘यन्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
