<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/05/1/</guid>
      <description>०१ य᳘द् आ᳘हुः ॥
य᳘द् एष᳘ दीर्घस᳘त्त्र्य् अग्निहोत्रं᳘ जु᳘ह्वत् प्रव᳘सन् म्रिये᳘त जुहुयु᳘र् अस्मा᳘३इ ना᳘३ इ᳘ति त᳘द् धै᳘के होत᳘व्यं मन्यन्त आ᳘गन्तोर् इ᳘ति त᳘द् उ त᳘था᳘ न᳘ कुर्या᳘द् अ᳘तस्था᳘नो वा᳘ एष᳘ त᳘स्मै य᳘द् एनᳫं शवध्या᳘या᳘ इव जुहुयु᳘र् यज्ञा᳘य वा᳘ एष᳘ आ᳘हुतिभ्यस् तस्था᳘नः᳘ स᳘ हैनम् अ᳘मृष्यमा᳘णस् तृप्रᳫं᳘ सचते ॥
०२ अ᳘थ है᳘क आ᳘हुः ॥
एव᳘म् ए᳘वान्वा᳘हिता᳘ अहूय᳘मा᳘नाः᳘ शयीरन्नि᳘ति त᳘दु त᳘था᳘ न᳘ कुर्या᳘द᳘तस्था᳘नः स᳘ हैनम᳘मृष्यमा᳘णस्तृप्रᳫं᳘ सचते ॥
०३ अ᳘थ है᳘के ऽर᳘ण्योः ॥
अग्नी᳘ समा᳘रो᳘ह्य नि᳘दधति त᳘म् आ᳘हृते नि᳘र्मन्थन्ति त᳘द् उ त᳘था᳘ न᳘ कुर्या᳘द् अ᳘तस्था᳘नो वा᳘ एष᳘ त᳘स्मै य᳘द् एनᳫं शवध्या᳘या᳘ इव निर्म᳘न्थेयुर् यज्ञा᳘य वा᳘ एष᳘ आ᳘हुतिभ्यस् तस्था᳘नः᳘ स᳘ हैनम् अ᳘मृष्यमा᳘णस् तृप्रᳫं᳘ सचते ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/05/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ ह स्मा᳘ह ना᳘को मौ᳘द्गल्यः ॥
मरिष्य᳘न्तं चे᳘द् य᳘जमा᳘नं म᳘न्येत य᳘त्रै᳘वास्मा᳘ आ᳘श᳘सनं जोषितᳫं᳘ स्या᳘त् त᳘द् अर᳘ण्योर् अग्नी᳘ समा᳘रो᳘ह्य निर्म᳘थ्य जु᳘ह्वद् वसेत् स᳘ य᳘दास्मा᳘ल् लोका᳘द् य᳘जमा᳘नः प्रेया᳘त् ॥
०२ अ᳘थैनम् अ᳘न्तरेणा᳘ग्नींश् चि᳘तिं चित्वा᳟॥
त᳘म् ॥
अग्नि᳘भिः॥
समु᳘पोषेद् इ᳘ति त᳘द् उ त᳘था᳘ न᳘ कुर्या᳘द् अ᳘तस्था᳘नो वा᳘ एष᳘ त᳘स्मै य᳘द् एनᳫं शवदह्या᳘या᳘ इव जुहुयुर् यज्ञा᳘य वा᳘ एष᳘ आ᳘हुतिभ्यस् तस्था᳘नः᳘ स᳘ हैनम् अ᳘मृष्यमा᳘णस् तृप्रᳫं᳘ सचते ॥
०३ इत्थ᳘म् एव᳘ कुर्या᳘त् ॥
तिस्र᳘ एव᳘ स्था᳘ली᳘र् ए᳘ष्टवै᳘ ब्रूया᳘त् ता᳘सु गोम᳘या᳘नि च शुम्बला᳘नि वा᳘वधा᳘य ना᳘ना᳘ त्रि᳘ष्व् अग्नि᳘षु प्र᳘वृञ्ज्या᳘त् ते᳘ ये᳘ त᳘तः संता᳘पा᳘द् अग्न᳘यो जा᳘येरंस् तै᳘र् एनं दहेयुस् त᳘था᳘ह तै᳘र् एव᳘ दग्धो᳘ भ᳘वति᳘ नो प्रत्य᳘क्षम् इव ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
