<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/01/</guid>
      <description>१ १ १ देवा᳘श्च वा अ᳘सुराश्च
उभ᳘ये प्राजापत्याः᳘ पस्पृधिरे ततो᳘ ऽसुरा अतिमाने᳘नैव क᳘स्मिन्नु᳘ वयं᳘ जुहुयामे᳘ति स्वे᳘ष्वेवा᳘स्ये᳘षु जु᳘ह्वतश्चेरुस्ते᳘ ऽतिमाने᳘नैव प᳘राबभूवुस्त᳘स्मान्ना᳘तिमन्येत पराभव᳘स्य हैतन्मु᳘खं य᳘दतिमानः᳘
२ अ᳘थ देवाः᳘
अन्यो᳘ ऽन्य᳘स्मिन्नेव जु᳘ह्वतश्चेरुस्ते᳘भ्यः प्रजा᳘पतिरात्मा᳘नम् प्र᳘ददौ यज्ञो᳘ हैषामास यज्ञो हि᳘ देवा᳘नाम᳘न्नम्
३ ते᳘ होचुः
क᳘स्य न इद᳘म् भविष्यती᳘ति ते म᳘म ममे᳘त्येव न᳘ सम्पादयां᳘ चक्रुस्ते हा᳘सम्पाद्योचुराजि᳘मेवा᳘स्मि᳘न्नजामहै स यो᳘ न उज्जेष्य᳘ति त᳘स्य न इद᳘म् भविष्यती᳘ति तथे᳘ति त᳘स्मिन्नाजि᳘माजन्त
४ स बृ᳘हस्प᳘तिः
सविता᳘रमेव᳘ प्रसवायो᳘पाधावत्सविता वै᳘ देवा᳘नाम् प्रसविते᳘दम् मे प्र᳘सुव त्व᳘त्प्रसूत इदमु᳘ज्जयानी᳘ति त᳘दस्मै सविता᳘ प्रसविता प्रा᳘सुवत्त᳘त्सवितृ᳘प्रसूत उ᳘दजयत्स᳘ इदं स᳘र्वमभवत्स᳘ इदं स᳘र्वमु᳘दजयत्प्रजा᳘पतिं ह्यु᳘द᳘जयत्स᳘र्वमु ह्ये᳘वे᳘द᳘म् प्रजा᳘पतिस्ते᳘नेष्ट्वै᳘ता᳘मेवो᳘र्ध्वां दिशमु᳘दक्रामत्त᳘स्माद्य᳘श्च वे᳘द य᳘श्च नै᳘षो᳘र्ध्वा बृ᳘हस्प᳘तेर्दिगि᳘त्येवा᳘हुः</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/02/</guid>
      <description>२ १ १ अ᳘थ स्रुवं᳘ चाज्यविला᳘पनीं चादा᳘य
आहवनी᳘यमभ्यै᳘ति स᳘ एता द्वा᳘दशा᳘प्तीर्जुहो᳘ति वा वाच᳘यति वा य᳘दि जुहो᳘ति य᳘दि वाच᳘यति समान᳘ एव ब᳘न्धुः
२ स᳘ जुहोति
आप᳘ये स्वा᳘हा स्वाप᳘ये स्वा᳘हापिजा᳘यं स्वा᳘हा क्र᳘तवे स्वा᳘हा व᳘सवे स्वा᳘हाहर्प᳘तये स्वाहा᳘ह्ने मुग्धा᳘य स्वा᳘हा मुग्धा᳘य वैनंशिना᳘य स्वा᳘हा विनंशि᳘न आन्त्यायना᳘य स्वाहा᳘न्त्याय भौवना᳘य स्वा᳘हा भु᳘वनस्य प᳘तये स्वाहा᳘धिपतये स्वाहे᳘त्येता द्वा᳘दशाप्तीर्जुहोति द्वा᳘दश वै᳘ मा᳘साः संवत्सर᳘स्य संवत्सरः᳘ प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘पतिर्यज्ञस्तद्यै᳘वा᳘स्या᳘प्तिर्या᳘ सम्पत्ता᳘मेवै᳘तदु᳘ज्जयति ता᳘मात्म᳘न्कुरुते
३ अ᳘थ षट् क्ŀ̥प्तीः
जुहो᳘ति वा वाच᳘यति वा य᳘दि जुहो᳘ति य᳘दि वाच᳘यति समान᳘ एव ब᳘न्धुः</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/03/</guid>
      <description>३ १ १ अरण्योरग्नी᳘ समारो᳘ह्य
सेनान्यो᳘ गृहा᳘न्परे᳘त्याग्नये᳘ ऽनीकवते ऽष्ठा᳘कपालम् पुरोडा᳘शं नि᳘र्वपत्यग्निर्वै᳘ देव᳘तानाम᳘नीकं से᳘नाया वै᳘ सेनानीर᳘नीकं त᳘स्मादग्नये᳘ ऽनीकवत एतद्वा᳘ अस्यै᳘कं र᳘त्नं य᳘त्सेनानीस्त᳘स्मा एवै᳘ते᳘न सूय᳘ते तं स्वम᳘नपक्रमिणं कुरुते त᳘स्य हि᳘रण्यं द᳘क्षिणाग्नेयो वा᳘ एष᳘ यज्ञो᳘ भवत्यग्ने रे᳘तो हि᳘रण्यं त᳘स्माद्धिरण्यं द᳘क्षिणा
२ अ᳘थ श्वो᳘ भूते᳘
पुरो᳘हितस्य गृहा᳘न्परे᳘त्य बार्हस्पत्यं᳘ चरुं नि᳘र्वपति बृ᳘हस्प᳘तिर्वै᳘ देवा᳘नां पुरो᳘हित एष वा᳘ एत᳘स्य पुरोहितो भवति त᳘स्माद्बार्हस्पत्यो᳘ भवत्येतद्वा᳘ अस्यै᳘कं र᳘त्नं य᳘त्पुरो᳘हितस्त᳘स्मा एवै᳘ते᳘न सूय᳘ते तं स्वमन᳘पक्रमिणं कुरुते त᳘स्य शितिपृष्ठो गौर्द᳘क्षिणैषा वा᳘ ऊर्ध्वा बृ᳘हस्प᳘तेर्दिक्त᳘देष᳘ उप᳘रिष्टादर्यम्णः प᳘न्थास्त᳘स्माछितिपृष्ठो᳘ बार्हस्प᳘त्यस्य द᳘क्षिणा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/04/</guid>
      <description>४ १ १ केशव᳘स्य पु᳘रुषस्य
लोहायस᳘मास्य᳘ आ᳘विध्यत्य᳘वेष्टा दन्दशू᳘का इ᳘ति स᳘र्वान्वा᳘ एष᳘ मृत्यून᳘तिमुच्यते स᳘र्वान्बधान्यो᳘ राजसू᳘येन य᳘जते त᳘स्य जरै᳘व᳘ मृत्यु᳘र्भवति तद्यो᳘ मृत्युर्यो᳘ बधस्त᳘मेवै᳘तद᳘तिनयति य᳘द्दन्दशू᳘कान्
२ अ᳘थ य᳘त्केशव᳘स्य पु᳘रुषस्य
न वा᳘ एष स्त्री न पु᳘मान्य᳘त्केशवः पु᳘रुषो यद᳘ह पु᳘मास्ते᳘न न स्त्री य᳘दु केशवस्ते᳘नो न पु᳘मान्नै᳘तद᳘यो न हि᳘रण्यं य᳘ल्लोहायसं नै᳘ते क्रि᳘मयो ना᳘क्रिमयो य᳘द्दन्दशू᳘का अ᳘थ य᳘ल्लोहायसम् भ᳘वति लो᳘हिता इव हि᳘ दन्दशू᳘कास्त᳘स्मात्केशव᳘स्य पु᳘रुषस्य
३ अ᳘थैनं दि᳘शः समा᳘रोहयति
प्रा᳘चीमा᳘रोह गायत्री᳘ त्वावतु रथन्तरं सा᳘म त्रिवृत्स्तो᳘मो वसन्त᳘ ऋतुर्ब्र᳘ह्म द्र᳘विणम्
४ द᳘क्षिणामा᳘रोह</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram-alt/05/05/</guid>
      <description>५ १ १ आग्नेयो᳘ ऽष्टा᳘कपालः पुरोडा᳘शो भवति
त᳘म् पूर्वार्ध आ᳘सादयत्यैन्द्र ए᳘कादशकपालः पुरोडा᳘शो भवति सौम्यो᳘ वा चरुस्तं᳘ दक्षिणार्ध आ᳘सादयति वैश्वदेव᳘श्चरु᳘र्भवति त᳘म् पश्चार्ध आ᳘सादयति मैत्रावरुणी᳘ पयस्या᳘ भवति ता᳘मुत्तरार्ध आ᳘सादयति बार्हस्पत्य᳘श्चरु᳘र्भवति तम् म᳘ध्य आ᳘सादयत्येष᳘ चरुः प᳘ञ्चबिलस्तद्यत्प᳘ञ्च हवीं᳘षि भ᳘वन्ति ते᳘षाम् प᳘ञ्च बि᳘लानि त᳘स्माच्चरुः प᳘ञ्चबिलो ना᳘म
२ तद्य᳘देते᳘न राजसूययाजी य᳘जते
य᳘देवै᳘नं दि᳘शः समारोह᳘यति य᳘दृतून्यत्स्तो᳘मान्यच्छ᳘न्दांसि त᳘स्मादेवै᳘नमेते᳘न नि᳘ष्क्रीणाति स य᳘द्धैते᳘न राजसूययाजी न य᳘जेतो᳘द्वा ह मा᳘द्येत्प्र᳘ वा पतेत्त᳘स्माद्वा᳘ एते᳘न राजसूययाजी᳘ यजते
३ स य᳘दाग्नेये᳘नाष्टा᳘कपालेन पुरोडा᳘शेन प्रच᳘रति
य᳘देवै᳘नम् प्रा᳘चीं दि᳘शं समारोह᳘यति य᳘दृतून्यत्स्तो᳘मान्यच्छ᳘न्दांसि त᳘स्मादेवै᳘नमेते᳘न नि᳘ष्क्रीणाति संस्रव᳘म् बार्हस्पत्ये᳘ चराव᳘वनयति</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
