<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;१४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/</link>
    <description>Recent content in &#43;१४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/01/</guid>
      <description>ओम्॥
देवा᳘ ह वै᳘ सत्त्रं नि᳘षेदुः - अग्निरि᳘न्द्रः सो᳘मो मखो वि᳘ष्णुर् - वि᳘श्वे देवा᳘ अन्य᳘त्रैवा᳘श्वि᳘भ्याम् ॥
ते᳘षाम् कुरुक्षेत्र᳘म् देवय᳘जनम् आस॥ त᳘स्मादाहुः कुरुक्षेत्र᳘न् देवा᳘नां देवय᳘जनमि᳘ति। त᳘स्माद्य᳘त्र क्व᳘ च कुरुक्षेत्र᳘स्य निग᳘च्छति, त᳘देव᳘ मन्यत इद᳘म् देवय᳘जनमि᳘ति, तद्धि᳘ देवा᳘नां देवय᳘जनम्॥
त᳘ आसत- श्रि᳘यं गच्छेम य᳘शः स्यामान्नादाः᳘ स्यामे᳘ति। त᳘थो एवे᳘मे᳘ सत्त्र᳘मासते - श्रि᳘यं गछेम य᳘शः स्यामान्नादाः᳘ स्यामे᳘ति॥
ते᳘ होचुः - यो᳘ नः श्र᳘मेण त᳘पसा श्रद्ध᳘या यैञेना᳘हुतिभिर् यज्ञ᳘स्योदृ᳘चम् पू᳘र्वो ऽवग᳘च्छात्, स᳘ नः श्रे᳘ष्ठो ऽसत्, त᳘दु नः स᳘र्वेषां सहे᳘ति तथे᳘ति॥ तद्वि᳘ष्णुः प्रथमः प्रा᳘प॥ स᳘ देवा᳘नां श्रेष्ठोऽभवत्। त᳘स्मादाहुर् वि᳘ष्णुर्देवा᳘नां श्रे᳘ष्ठ इ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/02/</guid>
      <description>अथा᳘तो रोहिणौ᳘ जुहोति॥
अ᳘हः केतु᳘ना जुषतां सुज्यो᳘तिर्ज्यो᳘तिषा स्वाहे᳘त्युभा᳘वेते᳘न य᳘जुषा प्राता रा᳘त्रिः केतु᳘ना जुषतां सुज्यो᳘तिर्ज्यो᳘तिषा स्वाहे᳘त्युभा᳘वेते᳘न य᳘जुषा सायम्॥
तद्य᳘द्रोहिणौ᳘ जुहो᳘ति॥
अग्नि᳘श्च ह वा᳘ आदित्य᳘श्च रौहिणा᳘वेता᳘भ्यां हि᳘ देव᳘ताभ्यां य᳘जमानाः स्वर्गं᳘ लोकं रो᳘हन्ति॥
अ᳘थो अहोरात्रे वै᳘ रौहिणौ᳘॥
आदित्यः᳘ प्रव᳘र्ग्योऽमुं त᳘दादित्य᳘महोरात्रा᳘भ्याम् प᳘रिगृह्णाति त᳘स्मादेषो᳘ऽहोरात्रा᳘भ्याम् प᳘रिगृहीतः॥
अ᳘थो इमौ वै᳘ लोकौ᳘ रौहिणौ᳘॥
आदित्यः᳘ प्रव᳘र्ग्योऽमुं त᳘दादित्य᳘माभ्यां᳘ लोका᳘भ्याम् प᳘रिगृह्णाति त᳘स्मादेष᳘ आभ्यां᳘ लोका᳘भ्याम् प᳘रिगृहीतः॥
अ᳘थो च᳘क्षुषी वै᳘ रौहिणौ॥
शि᳘रः प्रव᳘र्ग्यः शीर्षंस्तच्च᳘क्षुर्दधाति॥
अ᳘थ र᳘ज्जुमा᳘दत्ते॥
देवे᳘भ्यस्त्वा सवितुः᳘ प्रसवे᳘ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्याम् पूष्णो ह᳘स्ताभ्यामा᳘ददे रा᳘स्नासी᳘त्यसा᳘वेव ब᳘न्धुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/03/</guid>
      <description>स वै᳘ तृतीये᳘ऽहन्॥
षष्ठे᳘ वा द्वादशे᳘ वा प्रवर्ग्योपस᳘दौ सम᳘स्य प्रव᳘र्ग्यमु᳘त्सादयत्यु᳘त्सन्नमिव ही᳘दं शि᳘रस्तद्य᳘देत᳘मभि᳘तो भ᳘वति तत्स᳘र्वं समादाया᳘ग्रेण शा᳘लामन्तर्वेद्यु᳘पसमा᳘यन्ति॥
अथा᳘ग्नीध्रः॥
आहवनी᳘ये त्री᳘ञ्छालाकानु᳘पकल्पयते ते᳘षामे᳘कमुज्ज्वल᳘य्य मुखदघ्ने᳘ धार᳘यमाणो जुहोति यज्ञ᳘स्य शीर्षछिन्न᳘स्य शुगु᳘दक्रामत्से᳘मां᳘लोकाना᳘विशत्त᳘यैवै᳘नमेत᳘छुचा स᳘मर्धयति कृत्स्नं᳘ करोति॥
अ᳘थ य᳘न्मुखदघ्ने᳘॥
उप᳘रीव वै तद्य᳘न्मुखदघ्न᳘मुप᳘रीव तद्य᳘दसौ᳘ लोकस्तद्या᳘मुं᳘ लोकं शुगा᳘विशत्त᳘यैवै᳘नमेत᳘छुचा स᳘मर्धयति कृत्स्नं᳘ करोति॥
या᳘ ते घर्म दिव्या शुगि᳘ति॥
यैव᳘ दिव्या शुग्या᳘ गायत्र्यां᳘हविर्धा᳘न इ᳘ति यै᳘व᳘ गायत्र्यां᳘ हविर्धा᳘ने सा᳘ त आ᳘प्यायतां नि᳘ष्ट्यायतां त᳘स्यै ते स्वाहे᳘ति ना᳘त्र तिरो᳘हितमिवास्ति॥
अ᳘थ द्विती᳘यमुज्ज्वल᳘य्य॥
नाभिदघ्ने᳘ धार᳘यमाणो जुहोति म᳘ध्यमिव वै तद्य᳘न्नाभिदघ्नं म᳘ध्यमिवान्तरिक्षलोकस्तद्या᳘न्तरिक्षलोकं शुगा᳘विशत्त᳘यैवै᳘नमेत᳘छुचा स᳘मर्धयति कृत्स्नं᳘ करोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/04/</guid>
      <description>द्वया᳘ ह प्राजापत्याः᳘॥
देवाश्चा᳘सुराश्च त᳘तः कानीयसा᳘ एव᳘ देवा᳘ ज्यायसा अ᳘सुरास्त᳘एषु᳘ लोके᳘ष्वस्पर्धन्त॥
ते᳘ ह देवा᳘ ऊचुः॥
हन्ता᳘सुरान्यज्ञ᳘ उद्गीथे᳘नात्य᳘यामे᳘ति॥
ते᳘ ह वा᳘चमूचुः॥
त्वं᳘ न उ᳘द्गाये᳘ति तथे᳘ति ते᳘भ्यो वागु᳘दगायद्यो᳘ वाचि भो᳘गस्तं᳘ देवे᳘भ्य आ᳘गायद्य᳘त्कल्या᳘णम् व᳘दति त᳘दात्म᳘ने ते᳘ऽविदुरने᳘न वै᳘ न उद्गात्रा᳘त्येष्यन्तीति त᳘मभिद्रु᳘त्य पाप्म᳘नाविध्यन्त्स᳘ यः स पाप्मा य᳘देवे᳘दम᳘प्रतिरूपम् व᳘दति स᳘ एव स᳘ पाप्मा॥
अ᳘थ ह प्राण᳘मूचुः॥
त्वं᳘ न उ᳘द्गाये᳘ति तथे᳘ति ते᳘भ्यः प्राण उ᳘दगायद्यः᳘ प्राणे भो᳘गस्तं᳘ देवे᳘भ्य आ᳘गायद्य᳘त्कल्या᳘णं जि᳘घ्रति त᳘दात्म᳘ने ते᳘ऽविदुरनेन वै᳘ न उद्गात्रा᳘त्येष्यन्ती᳘ति त᳘मभिद्रु᳘त्य पाप्म᳘नाविध्यन्त्स यः स᳘ पाप्मा य᳘देवे᳘दम᳘प्रतिरूपं जि᳘घ्रति स᳘ एव स᳘ पाप्मा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/05/</guid>
      <description>दृप्तबालाकि᳘र्हानूचानो गा᳘र्ग्य आस॥
स᳘ होवाचा᳘जातशत्रुं का᳘श्यम् ब्र᳘ह्म ते ब्रवाणी᳘ति स᳘ होवाचा᳘जातशत्रुः सह᳘स्रमेत᳘स्यां वाचि᳘ दद्मो जनको᳘ जनक इ᳘ति वै ज᳘ना धावन्ती᳘ति॥
स᳘ होवाच गा᳘र्ग्यो॥
य᳘ एवा᳘सा᳘वादित्ये पु᳘रुष एत᳘मेवा᳘हम् ब्रह्मो᳘पास इ᳘ति स᳘ होवाचा᳘जातशत्रुर्मा᳘ मैत᳘स्मिन्त्सं᳘वदिष्ठा अतिष्ठाः स᳘र्वेषाम् भूता᳘नाम् मूर्धा राजे᳘ति वा᳘ अह᳘मेतमु᳘पास इ᳘ति स य᳘एत᳘मेव᳘मुपा᳘स्तेऽतिष्ठाः स᳘र्वेषाम् भूता᳘नाम् मूर्धा राजा भवति॥
स᳘ होवाच गार्ग्यो॥
य᳘ एवा᳘सौ᳘ चन्द्रे᳘ पु᳘रुष एत᳘मेवा᳘हम् ब्रह्मो᳘पास इ᳘ति स᳘ होवाचा᳘जातशत्रुर्मा᳘ मैत᳘स्मिन्त्सं᳘वदिष्ठा बृहन्पा᳘ण्डरवासाः सो᳘मो राजे᳘ति वा᳘ अह᳘मेतमु᳘पास इ᳘ति स य᳘ एत᳘मेव᳘मुपास्ते᳘ऽहरहर्ह सुतः प्र᳘सुतो भवति ना᳘स्या᳘न्नं क्षीयते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/06/</guid>
      <description>जनको᳘ ह वै᳘देहो॥
बहुदक्षिणे᳘न यज्ञे᳘नेजे त᳘त्र ह कुरुपञ्चाला᳘नाम् ब्राह्मणा᳘ अभिसमेता बभूवुस्त᳘स्य ह जनक᳘स्य वै᳘देहस्य विजिज्ञा᳘सा बभूव कः᳘ स्विदेषा᳘म् ब्राह्मणा᳘नामनूचान᳘तम इ᳘ति॥
स᳘ ह ग᳘वां सह᳘स्रम᳘वरुरोध॥
द᳘श-दश पा᳘दा ए᳘कैकस्याः शृ᳘ङ्गयोरा᳘बद्धा बभूवुस्ता᳘न्होवाच ब्रा᳘ह्मणा भगवन्तो यो᳘ वो ब्र᳘ह्मिष्ठः स᳘ एता गा उ᳘दजतामि᳘ति ते᳘ ह ब्राह्मणा न᳘ दधृषुः॥
अ᳘थ ह या᳘ज्ञवल्क्यः॥
स्व᳘मेव᳘ ब्रह्मचारि᳘णमुवाचैताः᳘ सौम्यो᳘दज सामश्रवा३ इ᳘ति ता᳘ होदा᳘चकार ते᳘ ह ब्राह्मणा᳘श्चुक्रुधुः कथं नु᳘ नो ब्र᳘ह्मिष्ठो ब्रुवीते᳘ति॥
अ᳘थ ह जनक᳘स्य वै᳘दे हस्य हो᳘ताश्वलो᳘ बभूव॥
स᳘ हैनम् पप्रछ त्वं नु ख᳘लु नो याज्ञवल्क्य ब्र᳘ह्मिष्ठोऽसी३ इ᳘ति स᳘ होवाच न᳘मो वयम् ब्र᳘ह्मिष्ठाय कुर्मो गो᳘कामा एव᳘ वयं᳘ स्म इ᳘ति तं᳘ ह त᳘त एव प्र᳘ष्टुं दध्रे हो᳘ताश्वलः᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/07/</guid>
      <description>जनकं᳘ ह वै᳘देहं या᳘ज्ञवल्क्यो जगाम॥
स᳘मेनेन वदिष्य इत्य᳘थ ह य᳘ज्जनक᳘श्च वै᳘देहो या᳘ज्ञवल्क्यश्चाग्निहोत्रे᳘ समूद᳘तुस्त᳘स्मै ह या᳘ज्ञवल्क्यो व᳘रं ददौ स᳘ ह कामप्रश्न᳘मेव᳘ वव्रे तं᳘ हास्मै ददौ तं᳘ ह सम्रा᳘डेव पू᳘र्वः पप्रछ॥
या᳘ज्ञवल्क्य किं᳘ज्योतिरयम् पु᳘रुष इ᳘ति॥
आदित्य᳘ज्योतिः सम्राडि᳘ति होवाचादित्ये᳘नैवा᳘यं ज्यो᳘तिषास्ते प᳘ल्ययते क᳘र्म कुरुते उइप᳘र्येती᳘त्येव᳘मेवै᳘त᳘द्याज्ञवल्क्य॥
अ᳘स्तमित आदित्ये᳘ याज्ञवल्क्य॥
किं᳘ज्योतिरेवा᳘यम् पु᳘रुष इ᳘ति चन्द्र᳘ज्योतिः सम्राडि᳘ति होवाच चन्द्रे᳘णैवा᳘यं ज्यो᳘तिषास्ते प᳘ल्ययते क᳘र्म कुरुते विप᳘र्येती᳘त्येव᳘मेवै᳘त᳘द्याज्ञवल्क्य॥
अ᳘स्तमित आदित्ये᳘ याज्ञवल्क्य॥
चन्द्र᳘मस्य᳘स्तमिते किं᳘ज्योतिरेवा᳘यम् पु᳘रुष इ᳘त्यग्नि᳘ज्योतिः सम्राडि᳘ति होवाचाग्नि᳘नैवा᳘यं ज्यो᳘तिषास्ते प᳘ल्ययते क᳘र्म कुरुते विप᳘र्येती᳘त्येव᳘मेवै᳘त᳘द्याज्ञवल्क्य॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/08/</guid>
      <description>पूर्ण᳘मदः᳘ पूर्ण᳘मिद᳘म् पूर्णा᳘त्पूर्णमु᳘दच्यते॥
पूर्ण᳘स्य पूर्ण᳘मादा᳘य पूर्ण᳘मेवा᳘वशिष्यत ओम् खम् ब्र᳘ह्म ख᳘म् पुराणं वायु᳘रं खमि᳘ति ह स्माह कौ᳘रव्यायणीपु᳘त्रो वे᳘दोऽय᳘म् ब्राह्मणा᳘ विदुर्वे᳘दैनेन य᳘द्वेदित᳘व्यम्॥
त्र᳘याः प्राजापत्याः᳘॥
प्रजा᳘पतौ पित᳘रि ब्रह्मच᳘र्यमूषुर्देवा᳘ मनुष्या᳘ अ᳘सुराः॥
उषित्वा᳘ ब्रह्मच᳘र्यं देवा᳘ ऊचुः॥
ब्र᳘वीतु नो भ᳘वानि᳘ति ते᳘भ्यो हैत᳘दक्ष᳘रमुवाच द इ᳘ति व्य᳘ज्ञासिष्टा३ इ᳘ति व्य᳘ज्ञासिष्मे᳘ति होचुर्दा᳘म्यते᳘ति न आत्थेत्योमि᳘ति होवाच व्य᳘ज्ञासिष्टे᳘ति॥
अ᳘थ हैनम् मनुष्या᳘ ऊचुः॥
ब्र᳘वीतु नो भवानि᳘ति ते᳘भ्यो हैत᳘देवा᳘क्ष᳘रमुवाच द इ᳘ति व्य᳘ज्ञासिष्टा३ इ᳘ति व्य᳘ज्ञा᳘सिष्मे᳘ति होचुर्दत्ते᳘ति न आत्थेत्योमि᳘ति होवाच व्य᳘ज्ञासिष्टे᳘ति॥
अ᳘थ हैनम᳘सुरा ऊचुः॥
ब्र᳘वीतु नो भ᳘वानि᳘ति ते᳘भ्यो हैत᳘देवा᳘क्ष᳘रमुवाच द इ᳘ति व्य᳘ज्ञासिष्टा३ इ᳘ति व्य᳘ज्ञासिष्मे᳘ति होचुर्द᳘यध्वमि᳘ति न आत्थेत्योमि᳘ति होवाच व्य᳘ज्ञासिष्टे᳘ति त᳘देत᳘देवै᳘षा दै᳘वी वाग᳘नुवदति स्तनयित्नु᳘र्ददद इ᳘ति दा᳘म्यत दत्त द᳘यध्वमि᳘ति त᳘देत᳘त्त्रयं᳘ शिक्षे᳘द्दमं दा᳘नं दयामि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/ananta-nArAyaNa-srotaH/sasvaram/14/09/</guid>
      <description>श्वेत᳘केतुर्ह वा᳘ आरुणेयः᳘॥
पञ्चाला᳘नाम् परिष᳘दमा᳘जगाम स आ᳘जगाम जै᳘वलम् प्रवा᳘हणम् परिचार᳘यमाणं त᳘मुदी᳘क्ष्याभ्यु᳘वाद कु᳘मारा३ इ᳘ति स᳘ भो३ इ᳘ति प्र᳘तिशुश्रावा᳘नुशिष्टो न्व᳘सि पित्रेत्योमि᳘ति होवाच॥
वे᳘त्थ य᳘थेमाः᳘ प्रजाः᳘॥
प्रय᳘त्यो विप्रतिप᳘द्यान्ता३ इ᳘ति ने᳘ति होवाच वे᳘त्थ य᳘थेमं᳘ लोकम् पु᳘नराप᳘द्यान्ता३ इ᳘ति ने᳘ति हैवो᳘वाच वे᳘त्थ य᳘थासौ᳘ लोक᳘ एव᳘म् बहु᳘भिः पु᳘नः पुनः प्रय᳘द्भिर्न᳘ सम्पूर्य᳘ता३ इ᳘ति ने᳘ति हैवो᳘वाच॥
वे᳘त्थ य᳘तिथ्यामा᳘हुत्यां हुता᳘याम्॥
आ᳘पः पुरुषवा᳘चो भूत्वा समुत्था᳘य व᳘दन्ती३ इ᳘ति ने᳘ति हैवो᳘वाच वे᳘त्थो देवया᳘नस्य वा पथः᳘ प्रतिप᳘दम् पितृया᳘णस्य वा य᳘त्कृत्वा᳘ देवया᳘नं वा प᳘न्थानम् प्रतिप᳘द्यते पितृया᳘णं वा॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
