<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/</link>
    <description>Recent content in &#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/1/</guid>
      <description>०१ इ᳘न्द्रस्य वै᳘ य᳘त्र ॥
इन्द्रिया᳘णि वी᳘र्याणि व्युद᳘क्रा᳘मंस् ता᳘नि देवा᳘ एते᳘नैव᳘ यज्ञे᳘न पु᳘नः स᳘मदधुर् य᳘त् पयोग्रहा᳘श् च सुरा᳘ग्रहा᳘श् च गृह्य᳘न्त इन्द्रिया᳘ण्य् ए᳘वास्मिंस् त᳘द् वी᳘र्याणि पु᳘नः सं᳘दधत्य् उ᳘त्तरे ऽग्नौ᳘ पयोग्रहा᳘न् जुह्वति शुक्रे᳘णै᳘वैनं त᳘त् सोमपीथे᳘न स᳘मर्धयति ॥
०२ स᳘ जुहोति ॥
सु᳘रा᳘वन्तं बर्हिष᳘दᳫं सुवी᳘रम् इ᳘ति सु᳘रा᳘वा᳘न् वा᳘ एष᳘ बर्हिष᳘द् यज्ञो᳘ य᳘त् सौत्रा᳘मणी᳘ बर्हि᳘षै᳘वैनं यज्ञे᳘न स᳘मर्धयति यज्ञᳫं᳘ हिन्वन्ति महिषा᳘ न᳘मोभिर् इ᳘त्य् ऋत्वि᳘जो वै᳘ महिषा᳘ यज्ञो᳘ न᳘म ऋत्वि᳘ग्भिर् एव᳘ यज्ञᳫं᳘ समर्ध᳘यति यज्ञे᳘न य᳘जमा᳘नं द᳘धा᳘नाः᳘ सो᳘मम् इ᳘ति सोमपीथ᳘म् ए᳘वास्मिन् दधति दिवि᳘ देव᳘ता᳘स्व् इ᳘ति दि᳘व्य् ए᳘वैनं देव᳘ता᳘सु दधति म᳘देमे᳘न्द्रम् इ᳘ति म᳘दा᳘य वा᳘व᳘ सो᳘मो म᳘दा᳘य सु᳘रोभा᳘व् एव᳘ सोममदं᳘ च सुरा᳘मदं᳘ चा᳘वरुन्द्धे य᳘जमा᳘नाः᳘ स्वर्का᳘ इ᳘त्य् अर्को᳘ वै᳘ देवा᳘ना᳘म् अ᳘न्नम् अ᳘न्नं यज्ञो᳘ यज्ञे᳘नै᳘वैनम् अन्ना᳘द्येन स᳘मर्धयति हुत्वा᳘ भक्षयन्ति स᳘मृद्धम् ए᳘वास्य त᳘द् वर्धयन्ति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/2/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर् यज्ञ᳘म् असृजत ॥
त᳘म् आ᳘हरत् ते᳘ना᳘यजत ते᳘नेष्ट्वा᳘ रिरिचा᳘न᳘ इवा᳘मन्यत स᳘ एतं᳘ यज्ञक्रतु᳘म् अपश्यत् सौत्रा᳘मणीं᳘ ते᳘ना᳘यजत त᳘तो वै᳘ स᳘ पु᳘नर् आ᳘प्या᳘यत रिच्य᳘त इव वा᳘ एष᳘ यः᳘ सो᳘मेन य᳘जते᳘ वीव᳘ ह्य् अस्य वित्तं᳘ वे᳘दो ह᳘रन्ति ॥
०२ सो᳘मेनेष्ट्वा᳘ सौत्रा᳘मण्या᳘ यजेत ॥
य᳘था᳘ धे᳘नुर् दुग्धा᳘ पु᳘नर् आ᳘प्या᳘येतैवᳫं᳘ हैव᳘ पु᳘नर् आ᳘प्या᳘यत आ᳘ प्रज᳘या᳘ पशु᳘भिः प्या᳘यते प्र᳘त्य् अस्मिं᳘ लोके᳘ तिष्ठत्य् अभि᳘ स्वर्गं᳘ लोकं᳘ जयति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘न्त् सौत्रा᳘मण्या᳘ य᳘जते यो᳘ वैत᳘द् एवं᳘ वे᳘द ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/vaMshIdhara-pAThaH/sasvaram/12/08/3/</guid>
      <description>०१ त्व᳘ष्टा᳘ हत᳘पुत्रः ॥
अभिचरणी᳘यम् अ᳘पेन्द्रᳫं सो᳘मम् आ᳘हरत् त᳘स्ये᳘न्द्रो यज्ञवेशसं᳘ कृत्वा᳘ प्रा᳘स᳘हा᳘ सो᳘मम् अपिबत् स᳘ वि᳘ष्व᳘ङ् व्यार्छत् त᳘स्य मु᳘खा᳘त् प्रा᳘णे᳘भ्यः श्रीयशसा᳘न्य् ऊर्ध्वा᳘न्य् उ᳘दक्रा᳘मंस् ता᳘नि पशू᳘न् प्रा᳘विशंस् त᳘स्मा᳘त् पश᳘वो य᳘शो य᳘शो ह भवति य᳘ एवं᳘ विद्वा᳘न्त् सौत्रा᳘म᳘ण्याभिषिच्य᳘ते ॥
०२ त᳘तो ऽस्मा᳘ एत᳘म् अश्वि᳘नौ च स᳘रस्वती च ॥
यज्ञᳫं᳘ स᳘मभरन्त् सौत्रा᳘मणीं᳘ भै᳘षज्या᳘य त᳘यैनम् अ᳘भ्यषिञ्चंस् त᳘तो वै᳘ स᳘ देवा᳘नाᳫं᳘ श्रे᳘ष्ठो ऽभवच् छ्रे᳘ष्ठः स्वा᳘नां᳘ भवति य᳘ एनया᳘भिषिच्य᳘ते ॥
०३ कृष्णा᳘जि᳘ने ऽभि᳘षिञ्चति ॥
यज्ञो᳘ वै᳘ कृष्णा᳘जिनं᳘ यज्ञ᳘ ए᳘वैनम् एत᳘द् अभि᳘षिञ्चति लोमतश् छ᳘न्दाᳫं᳘सि वै᳘ लो᳘मा᳘नि छ᳘न्दःस्व् ए᳘वैनम् एत᳘द् अभि᳘षिञ्चति ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
