<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/1/</guid>
      <description>०१ समुद्रं᳘ वा᳘ एते᳘ प्र᳘तरन्ति ॥
ये᳘ संवत्सरा᳘य दीक्षन्ते त᳘स्य तीर्थ᳘म् एव᳘ प्रा᳘यणी᳘यो ऽतिरा᳘त्रस् ती᳘र्थेन हि᳘ प्रस्ना᳘न्ति त᳘द् य᳘त् प्रा᳘यणी᳘यम् अतिरा᳘त्र᳘म् उपय᳘न्ति य᳘था᳘ तीर्थे᳘न समुद्रं᳘ प्रस्ना᳘यु᳘स् ता᳘दृ᳘क्त᳘त् ॥
०२ गा᳘ध᳘म् एव᳘ प्रतिष्ठा᳘ चतुर्विᳫंश᳘म् अ᳘हः ॥
य᳘थोपपक्षदघ्नं᳘ वा᳘ कण्ठदघ्नं᳘ वा᳘ य᳘तो विश्र᳘म्य प्रस्ना᳘न्ति प्रस्ने᳘यो ऽभिप्लवः᳘ प्रस्ने᳘यः पृ᳘ष्ठ्यः ॥
०३ गा᳘ध᳘म् एव᳘ प्रतिॗष्ठाभिजि᳘त् ॥
य᳘थोपपक्षदघ्नं᳘ वा᳘ कण्ठदघ्नं᳘ वा᳘ य᳘तो विश्र᳘म्योत्क्रा᳘मन्त्य् ऊरुदघ्न᳘ एव᳘ प्रथमः᳘ स्व᳘रसा᳘मा᳘ जा᳘नुदघ्नो᳘ द्विती᳘यः कुल्फदघ्न᳘स् तृती᳘यो द्वीपः᳘ प्रतिष्ठा᳘ विषुवा᳘न् कुल्फदघ्न᳘ एव᳘ प्रथॗमो ऽर्वा᳘क्सा᳘मा᳘ जा᳘नुदघ्नो᳘ द्विती᳘य ऊरुदघ्न᳘स् तृती᳘यः ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/2/</guid>
      <description>०१ त᳘द् आ᳘हुः ॥
क᳘स्मा᳘द् उभय᳘तोज्योतिषो ऽभिप्लवा᳘ भ᳘वन्त्य् अन्य᳘तोज्योतिः पृ᳘ष्ठ्य इ᳘तीमे᳘ वै᳘ लोका᳘ अभिप्लवा᳘ उभय᳘तोज्योतिषो वा᳘ इमे᳘ लोका᳘ अग्नि᳘नेत᳘ आ᳘दित्ये᳘ना᳘मु᳘त ऋत᳘वः पृ᳘ष्ठ्यो ऽन्य᳘तोज्योतिषो वा᳘ ऋत᳘व एष᳘ एषां᳘ ज्यो᳘तिर् य᳘ एष त᳘पति ॥
०२ देवचक्रे᳘ वा᳘ एते᳘ पृष्ठ्योप्रतिष्ठिते᳟॥
य᳘जमा᳘नस्य पा᳘प्मा᳘नं तृᳫंहतो᳘ प᳘रिप्लवेते स᳘ यो᳘ हैवं᳘ विदु᳘षां᳘ दीक्षिता᳘नां᳘ पा᳘पकᳫं सत्त्रे᳘ कीर्त᳘यत्य् एते᳘ हा᳘स्य देवचक्रे᳘ शि᳘रश् छिन्त्तो दशरा᳘त्र᳘ उद्भिः᳘ पृष्ठ्या᳘भिप्लवौ᳘ चक्रे᳟॥
०३ त᳘द् आ᳘हुः ॥
य᳘त् समे᳘ एव᳘ चक्रे᳘ भ᳘वतो᳘ ऽथैते᳘ वि᳘षमा᳘ स्तो᳘माः᳘ कथ᳘म् अस्यैते᳘ समा᳘ स्तो᳘मा᳘स्तोमा᳘ उ᳘पेता᳘ भवन्ती᳘ति य᳘द् एव ष᳘ड् अन्या᳘न्य् अ᳘हा᳘नि ष᳘ड् अन्या᳘नि ते᳘ने᳘ति ब्रूया᳘त् ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/3/</guid>
      <description>०१ स᳘ वा᳘ एष᳘ संवत्सरो᳘ बृहती᳘म् अभिस᳘म्पन्नः ॥
द्वा᳘व् आ᳘र्क्ष्यता᳘म् अ᳘ह्नाᳫं᳘ षडहौ᳘ द्वौ᳘ पृष्ठ्या᳘भिप्लवौ᳘ गोआ᳘यु᳘षी दशरा᳘त्र᳘स् त᳘त् ष᳘ट्त्रिᳫंशत् ष᳘ट्त्रिᳫंशदक्षरा᳘ वै᳘ बृहती᳘ बृहत्या᳘ वै᳘ देवाः᳘ स्वर्गे᳘ लोके᳘ ऽयन्त बृहत्या᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘म् आ᳘प्नुवंस् त᳘थो एॗवैष᳘ एत᳘द् बृहॗत्यैव᳘ स्वर्गे᳘ लोके᳘ य᳘तते बृहत्या᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘म् आ᳘प्नोत्य् अ᳘थ यो᳘ बृहत्यां᳘ का᳘मस् त᳘म् एॗवैते᳘नैवंवि᳘द् अ᳘वरुन्द्धे ॥
०२ य᳘द् वै᳘ चतुर्विᳫंश᳘म् अ᳘हः ॥
दशरा᳘त्र᳘स्य वै᳘ त᳘त् सप्तमं᳘ वा᳘ नवमं᳘ वा᳘भिप्लवा᳘त् पृ᳘ष्ठ्यो नि᳘र्मितः पृ᳘ष्ठ्या᳘द् अभिजि᳘द् अभिजि᳘तः स्व᳘रसा᳘मा᳘नः स्व᳘रसा᳘मभ्यो विषुवा᳘न् विषुव᳘तः स्व᳘रसा᳘मा᳘नः स्व᳘रसा᳘मभ्यो विश्व᳘जिद् विश्वजि᳘तः पृ᳘ष्ठ्यः पृ᳘ष्ठ्या᳘द् अभिप्लॗवो ऽभिप्लवा᳘द् गोआ᳘यु᳘षी गोआ᳘यु᳘र्भ्यां᳘ दशरा᳘त्रः᳟॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/4/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषो वै᳘ संवत्सरः᳟॥
त᳘स्य प्रा᳘ण᳘ एव᳘ प्रा᳘यणी᳘यो ऽतिरा᳘त्रः᳘ प्रा᳘णे᳘न हि᳘ प्रय᳘न्ति वा᳘ग् एॗवारम्भणीय᳘म् अ᳘हर् वा᳘चाॗ ह्य् आर᳘भन्ते य᳘द्यद् आ᳘र᳘भन्ते ॥
०२ अय᳘म् एव᳘ द᳘क्षिणो ह᳘स्तो ऽभिप्लवः᳘ षडहः᳟॥
त᳘स्येद᳘म् एव᳘ प्रथम᳘म् अ᳘हस् त᳘स्येद᳘म् एव᳘ प्रा᳘तःसवन᳘म् इदं᳘ मा᳘ध्यन्दिनᳫं स᳘वनम् इदं᳘ तृतीयसवनं᳘ गा᳘यत्र्या᳘ आ᳘य᳘तने त᳘स्मा᳘द् इय᳘म् आ᳘साᳫं᳘ ह्र᳘सिष्ठा᳟॥
०३ इद᳘म् एव᳘ द्विती᳘यम् अ᳘हः ॥
त᳘स्येद᳘म् एव᳘ प्रा᳘तःसवन᳘म् इदं᳘ मा᳘ध्यन्दिनᳫं स᳘वनम् इदं᳘ तृतीयसवनं᳘ त्रिष्टु᳘भ आ᳘य᳘तने त᳘स्मा᳘द् इय᳘म् अस्यै᳘ व᳘र्षीयसी ॥
०४ इद᳘म् एव᳘ तृती᳘यम् अ᳘हः ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
