<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;१२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/</link>
    <description>Recent content in &#43;१२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/01/</guid>
      <description>अयं᳘ वै᳘ यज्ञो᳘ यो᳘ ऽयं᳘ प᳘वते ।
त᳘म् एत᳘ ईप्सन्ति ये᳘ संवत्सरा᳘य दी᳘क्षन्ते ते᳘षां᳘ गृह᳘पतिः प्रथमो᳘ दीक्षते ऽयं᳘ वै᳘ लोको᳘ गृह᳘पतिर् अस्मि᳘न् वै᳘ लोक᳘ इदᳪ᳘ स᳘र्वं प्र᳘तिष्ठितं गृह᳘पता᳘ उ वै᳘ स᳘सत्त्रिणः प्र᳘तिष्ठिताः᳘ प्रतिष्ठा᳘या᳘म् एवै᳘त᳘त् प्रतिष्ठा᳘य दीक्षन्ते ॥
अ᳘थ ब्रह्मा᳘णं दीक्षयति ।
चन्द्र᳘मा᳘ वै᳘ ब्रह्मा᳘ सो᳘मो वै᳘ चन्द्र᳘माः᳘ सौम्या᳘ ओ᳘षधय ओ᳘षधीस् त᳘द् अने᳘न लोके᳘न सं᳘दधा᳘ति त᳘स्मा᳘द् एता᳘व् अ᳘न्तरेणा᳘न्यो᳘ न᳘ दीक्षेत स᳘ य᳘द् धैता᳘व् अ᳘न्तरेणा᳘न्यो᳘ दी᳘क्षेतौ᳘षधीस् त᳘द् अने᳘न लोके᳘न ना᳘ना᳘कुर्या᳘द् उछो᳘षुका᳘ ह स्युस्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/02/</guid>
      <description>समुद्रं᳘ वा᳘ एते᳘ प्र᳘तरन्ति ।
ये᳘ संवत्सरा᳘य दीक्षन्ते त᳘स्य तीर्थ᳘म् एव᳘ प्रा᳘यणी᳘यो ऽतिरा᳘त्रस् ती᳘र्थेन हि᳘ प्रस्ना᳘न्ति त᳘द् य᳘त् प्रा᳘यणी᳘यम् अतिरा᳘त्र᳘म् उपय᳘न्ति य᳘था᳘ तीर्थे᳘न समुद्रं᳘ प्रस्ना᳘यु᳘स् ता᳘दॄ᳘क्त᳘त् ॥
गा᳘ध᳘म् एव᳘ प्रतिष्ठा᳘ चतुर्विᳪश᳘म् अ᳘हः ।
य᳘थोपपक्षदघ्नं᳘ वा᳘ कण्ठदघ्नं᳘ वा᳘ य᳘तो विश्र᳘म्य प्रस्ना᳘न्ति प्रस्ने᳘यो ऽभिप्लवः᳘ प्रस्ने᳘यः पॄ᳘ष्ठ्यः ॥
गा᳘ध᳘म् एव᳘ प्रतिष्ठा᳘भिजि᳘त् ।
य᳘थोपपक्षदघ्नं᳘ वा᳘ कण्ठदघ्नं᳘ वा᳘ य᳘तो विश्र᳘म्योत्क्रा᳘मन्त्य् ऊरुदघ्न᳘ एव᳘ प्रथमः᳘ स्व᳘रसा᳘मा᳘ जा᳘नुदघ्नो᳘ द्विती᳘यः कुल्फदघ्न᳘स् तृती᳘यो द्वीपः᳘ प्रतिष्ठा᳘ विषुवा᳘न् कुल्फदघ्न᳘ एव᳘ प्रथमो᳘ ऽर्वा᳘क्सा᳘मा᳘ जा᳘नुदघ्नो᳘ द्विती᳘य ऊरुदघ्न᳘स् तृती᳘यः ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/03/</guid>
      <description>य᳘द् बा᳘ला᳘के ।
इदं᳘ त्रिवॄ᳘द् ए᳘ति स᳘र्वम् अन्यो᳘ऽन्य᳘म् अभिसम्प᳘द्यमा᳘नम् ।
कथᳪ᳘ स्विद् यज्ञः᳘ पु᳘रुषः प्रजा᳘प्तिर् अन्यो᳘ऽन्यं ना᳘तिरिच्यन्त एते᳘ ॥
य᳘द् ऊर्द्वा᳘ स्तो᳘मा᳘ अनुय᳘न्ति ।
यज्ञ᳘म् अभ्या᳘व᳘र्तᳪ सा᳘मभिः क᳘ल्पमा᳘नाः᳘ ।
कथᳪ᳘ स्वित् ते᳘ पु᳘रुषम् आ᳘विशन्ति कथं᳘ प्रा᳘णैः᳘ सयु᳘जो भवन्ति ॥
प्रा᳘यणी᳘यो ऽतिरा᳘त्रः᳘ ।
चतुर्विᳪश᳘म् अ᳘हश् चत्वा᳘रो ऽभिप्लवाः᳘ पॄ᳘ष्ठ्य इ᳘त्य् एते᳘ ।
कथᳪ᳘ स्वित् ते᳘ पु᳘रुषम् आ᳘विशन्ति कथं᳘ प्रा᳘णैः᳘ सयु᳘जो भवन्ति ॥
अभिजि᳘ता᳘ स्व᳘रसा᳘मा᳘नः ।
अभि᳘क्ल्̥^प्ता᳘ उभय᳘तो विषुव᳘न्तम् उ᳘पयन्ति ।
कथᳪ᳘ स्वित् ते᳘ पु᳘रुषम् आ᳘विशन्ति कथं᳘ प्रा᳘णैः᳘ सयु᳘जो भवन्ति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/04/</guid>
      <description>दीर्घसत्त्रᳪ᳘ ह वा᳘ एत᳘ उ᳘पयन्ति ।
ये᳘ ऽग्निहोत्रं᳘ जु᳘ह्वत्य् एत᳘द् वै᳘ जरा᳘म᳘र्यᳪ सत्त्रं᳘ य᳘द् अग्निहोत्रं᳘ जर᳘या᳘ वा᳘ ह्य् ए᳘वा᳘स्मा᳘न् मुच्य᳘न्ते मृत्यु᳘ना᳘ वा᳘ ॥
त᳘द् आ᳘हुः ।
य᳘द् एत᳘स्य दीर्घसत्त्रि᳘णो ऽग्निहोत्रं᳘ जु᳘ह्वतो᳘ ऽन्तरेणा᳘ग्नी᳘ युक्तं᳘ वा᳘ विया᳘या᳘त् सं᳘ वा᳘ च᳘रेयुः किं᳘ त᳘त्र क᳘र्म का᳘ प्रा᳘यश्चित्तिर् इ᳘ति कुर्वीत᳘ हैव᳘ नि᳘ष्कृतिम् अ᳘पी᳘ष्ट्या᳘ यजेत त᳘द् उ त᳘न् ना᳘द्रियेतेमा᳘न् वा᳘ एष᳘ लोका᳘न् अनुवि᳘तनुते यो᳘ ऽग्नी᳘ आ᳘धत्ते ॥
त᳘स्या᳘य᳘म् एव᳘ लोको᳘ गा᳘र्हपत्यः ।
अन्तरिक्षलोको᳘ ऽन्वा᳘हा᳘र्यप᳘चनो ऽसौ᳘ लोक᳘ आ᳘हवनी᳘यः का᳘मं न्वा᳘ एषु᳘ लोके᳘षु व᳘याᳪ᳘सि युक्तं᳘ चा᳘युक्तं च सं᳘ चरन्ति स᳘ य᳘दि हा᳘स्या᳘प्य् अ᳘न्तरेण ग्रा᳘मो ऽग्नी᳘न् विया᳘या᳘न् नै᳘व᳘ मे का᳘ चना᳘र्तिर् अ᳘स्ति न᳘ रि᳘ष्टिर् इ᳘ति हैव᳘ विद्या᳘त् ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/05/</guid>
      <description>य᳘द् आ᳘हुः ।
य᳘द् एष᳘ दीर्घसत्त्र्य् अ᳘ग्निहोत्रं᳘ जु᳘ह्वत् प्रव᳘सन् म्रिये᳘त जुहुयु᳘र् अस्मा᳘३इ ना᳘३ इ᳘ति त᳘द् धै᳘के होत᳘व्यं मन्यन्त आ᳘गन्तोर् इ᳘ति त᳘द् उ त᳘था᳘ न᳘ कुर्या᳘द् अ᳘तस्था᳘नो वा᳘ एष᳘ त᳘स्मै य᳘द् एनᳪ शवध्या᳘या᳘ इव जुहुयु᳘र् यज्ञा᳘य वा᳘ एष᳘ आ᳘हुतिभ्यस् तस्था᳘नः᳘ स᳘ हैनम् अ᳘मृष्यमा᳘णस् तृप्रᳪ᳘ सचते ॥
अ᳘थ है᳘क आ᳘हुः ।
एव᳘म् एवा᳘न्वा᳘हिता᳘ अहूय᳘मा᳘नाः᳘ शयीरन्नि᳘ति त᳘दु त᳘था᳘ न᳘ कुर्या᳘द᳘तस्था᳘नः स᳘ हैनम᳘मृष्यमा᳘णस्तृप्रᳪ᳘ सचते ॥
अ᳘थ है᳘के ऽर᳘ण्योः ।
अग्नी᳘ समा᳘रो᳘ह्य नि᳘दधति त᳘म् आ᳘हृते नि᳘र्मन्थन्ति त᳘द् उ त᳘था᳘ न᳘ कुर्या᳘द् अ᳘तस्था᳘नो वा᳘ एष᳘ त᳘स्मै य᳘द् एनᳪ शवध्या᳘या᳘ इव निर्म᳘न्थेयुर् यज्ञा᳘य वा᳘ एष᳘ आ᳘हुतिभ्यस् तस्था᳘नः᳘ स᳘ हैनम् अ᳘मृष्यमा᳘णस् तृप्रᳪ᳘ सचते ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/06/</guid>
      <description>सो᳘मो वै᳘ रा᳘जा᳘ यज्ञः᳘ प्रजा᳘पतिः ।
त᳘स्यैता᳘स् तन्वो᳘ या᳘ एता᳘ देव᳘ता᳘ या᳘ एता᳘ आ᳘हुतीर् जुहो᳘ति ॥
स᳘ य᳘द् यज्ञ᳘स्या᳘र्छे᳘त् ।
यां᳘ त᳘त् प्र᳘ति देव᳘तां᳘ म᳘न्येत ता᳘म् अनुसमी᳘क्ष्य जुहुया᳘द् य᳘दि दीक्षोपसत्स्व् आ᳘हवनी᳘ये य᳘दि प्र᳘सुत आ᳘ग्नीध्रे वि᳘ वा᳘ एत᳘द् यज्ञ᳘स्य प᳘र्व स्रᳪसते य᳘द् ध्व᳘लति सा᳘ यै᳘व त᳘र्हि त᳘त्र देव᳘ता᳘ भ᳘वति त᳘यैवै᳘त᳘द् देव᳘तया᳘ यज्ञं᳘ भिषज्य᳘ति त᳘या᳘ देवत᳘या᳘ यज्ञं᳘ प्रतिसं᳘दधा᳘ति ॥
स᳘ य᳘द्य् एनं म᳘नसा᳘भि᳘ध्या᳘तः ।
यज्ञो᳘ नो᳘पन᳘मेत् परमेष्ठि᳘ने स्वा᳘हे᳘ति जुहुया᳘त् परमेष्ठी᳘ हि᳘ स᳘ त᳘र्हि भ᳘वत्य् अ᳘प पा᳘प्मा᳘नᳪ हत᳘ उ᳘पैनं यज्ञो᳘ नमति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/07/</guid>
      <description>विश्व᳘रूपं वै᳘ त्वा᳘ष्ट्र᳘म् इ᳘न्द्रो ऽहन् ।
तं᳘ त्व᳘ष्टा᳘ हत᳘पुत्रो ऽभ्य᳘चरत् सो᳘ ऽभिचरणी᳘यम् अ᳘पेन्द्रᳪ सो᳘मम् आ᳘हरत् त᳘स्ये᳘न्द्रो यज्ञवेशसं᳘ कृत्वा᳘ प्रा᳘स᳘हा᳘ सो᳘मम् अपिबत् स᳘ वि᳘ष्वङ् व्या᳘र्छत् त᳘स्येन्द्रियं᳘ वीर्य᳘म् अ᳘ङ्गा᳘दङ्गा᳘द् अस्रवत् ॥
त᳘स्या᳘क्षिभ्या᳘म् एव᳘ ते᳘जो ऽस्रवत् ।
सो᳘ ऽजः᳘ पशु᳘र् अभवद् धूम्रो᳘ ऽथ य᳘त् प᳘क्ष्मभ्यस् ते᳘ गोधू᳘मा᳘ य᳘द् अ᳘श्रुभ्यस् त᳘त् कु᳘वलम् ॥
ना᳘सिका᳘भ्या᳘म् एवा᳘स्य वीर्य᳘म् अस्रवत् ।
सो᳘ ऽविः पशु᳘र् अभवन् मेषो᳘ ऽथ य᳘च् छलेष्म᳘णस् ता᳘ उपवा᳘का᳘ य᳘त् स्नीहा᳘ त᳘द् ब᳘दरं ॥
मु᳘खा᳘द् एवा᳘स्य बलम् अस्रवत् ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/08/</guid>
      <description>इ᳘न्द्रस्य वै᳘ य᳘त्र ।
इन्द्रिया᳘णि वीर्या᳘णि व्युद᳘क्रा᳘मंस् ता᳘नि देवा᳘ एते᳘नैव᳘ यज्ञे᳘न पु᳘नः स᳘मदधुर् य᳘त् पयोग्रहा᳘श् च सुरा᳘ग्रहा᳘श् च गृह्य᳘न्त इन्द्रिया᳘ण्य् एवा᳘स्मिंस् त᳘द् वीर्या᳘णि पु᳘नः सं᳘दधत्य् उ᳘त्तरे ऽग्नौ᳘ पयोग्रहा᳘न् जुह्वति शुक्रे᳘णैवै᳘नं त᳘त् सोमपीथे᳘न स᳘मर्धयति ॥
स᳘ जुहोति ।
सु᳘रा᳘वन्तं बर्हिष᳘दᳪ सुवी᳘रम् इ᳘ति सु᳘रा᳘वा᳘न् वा᳘ एष᳘ बर्हिष᳘द् यज्ञो᳘ य᳘त् सौत्रा᳘मणी᳘ बर्हि᳘षैवै᳘नं यज्ञे᳘न स᳘मर्धयति यज्ञᳪ᳘ हिन्वन्ति महिषा᳘ न᳘मोभिर् इ᳘त्य् ऋत्वि᳘जो वै᳘ महिषा᳘ यज्ञो᳘ न᳘म ऋत्वि᳘ग्भिर् एव᳘ यज्ञᳪ᳘ समर्ध᳘यति यज्ञे᳘न य᳘जमा᳘नं द᳘धा᳘नाः᳘ सो᳘मम् इ᳘ति सोमपीथ᳘म् एवा᳘स्मिन् दधति दिवि᳘ देव᳘ता᳘स्व् इ᳘ति दिव्य् ए᳘वै᳘नं देव᳘ता᳘सु दधति म᳘देमे᳘न्द्रम् इ᳘ति म᳘दा᳘य वा᳘व᳘ सो᳘मो म᳘दा᳘य सु᳘रोभा᳘व् एव᳘ सोममदं᳘ च सुरा᳘मदं᳘ चा᳘वरुन्द्धे य᳘जमा᳘नाः᳘ स्वर्का᳘ इ᳘त्य् अर्को᳘ वै᳘ देवा᳘ना᳘म् अ᳘न्नम् अ᳘न्नं यज्ञो᳘ यज्ञे᳘नैवै᳘नम् अन्ना᳘द्येन स᳘मर्धयति हुत्वा᳘ भक्षयन्ति स᳘मृद्धम् एवा᳘स्य त᳘द् वर्धयन्ति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/weber-srotaH/sasvaram/12/09/</guid>
      <description>एत᳘स्मा᳘द् वै᳘ यज्ञा᳘त् पु᳘रुषो जा᳘यते ।
स᳘ य᳘द् ध वा᳘ अस्मिं᳘ लोके᳘ पु᳘रुषो᳘ ऽन्नम् अ᳘त्ति त᳘द् एनम् अमु᳘ष्मिं लोके᳘ प्र᳘त्यत्ति स᳘ वा᳘ एष᳘ परिस्रु᳘तो यज्ञ᳘स् ता᳘यते ऽना᳘द्या᳘ वै᳘ ब्रा᳘ह्मणे᳘न परिस्रु᳘त् स᳘ एत᳘स्मा᳘द् अना᳘द्या᳘ज् जा᳘यते तᳪ᳘ हा᳘मु᳘ष्मिं लोके᳘ ऽन्नं न᳘ प्र᳘त्यत्ति त᳘स्मा᳘द् एष᳘ ब्रा᳘ह्मणयज्ञ᳘ एव᳘ य᳘त् सौत्रा᳘मणी᳘ ॥
त᳘स्य लो᳘मा᳘न्य् एव᳘ श᳘ष्पा᳘णि ।
त्व᳘क् तो᳘क्मा᳘नि माᳪ᳘सं᳘ ला᳘जा᳘ अ᳘स्थि का᳘रोतरो᳘ मज्जा᳘ मा᳘सरᳪ र᳘सः परिस्रु᳘न् नग्न᳘हुर् लो᳘हितᳪ रे᳘तः प᳘यो मू᳘त्रᳪ सुरो᳘वध्यं ब᳘ल्कसम् ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
